{"id": "2005_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "基于冯·诺伊曼提出的存储程序控制原理的计算机系统，其硬件基本结构包括：________、控制器、存储器、输入设备和输出设备。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁盘驱动器", "option_B": "运算器", "option_C": "显示器", "option_D": "键盘"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "在下列字符中，其 ASCII 码值最大的一个是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "X", "option_B": "6", "option_C": "5", "option_D": "Y"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "____能将高级语言源程序转换成目标程序。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "编译程序", "option_B": "编辑程序", "option_C": "解释程序", "option_D": "调试程序"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "用浮点数表示任意一个数据时，可通过改变浮点数的____部分的大小，使小数位置产生移动。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "尾数", "option_B": "阶码", "option_C": "基数", "option_D": "有效数字"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "二进制数01011010扩大2倍是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1001110", "option_B": "10101100", "option_C": "10110100", "option_D": "10011010"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "微型计算机系统的CPU、存储器和外部设备之间采用总线连接。总线通常由三部分组成。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地址总线、数据总线和控制总线", "option_B": "系统总线、数据总线和控制总线", "option_C": "地址总线、数据总线和系统总线", "option_D": "地址总线、系统总线和控制总线"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "在下列一组数中，其中最大的一个数是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "(73)0", "option_B": "(A9)H", "option_C": "(10101000)B", "option_D": "(75)D"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "用 8 位补码表示整数-126 的机器码, 算术右移一位后的结果是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "11000001", "option_B": "01000001", "option_C": "10000001", "option_D": "11000010"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "计算机系统配置高速缓冲存储器（Cache）是为了解决________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU与内存储器之间速度不匹配问题", "option_B": "CPU与辅助储器之间速度不匹配问题", "option_C": "主存与辅助储器之间速度不匹配问题", "option_D": "主机与外设之间速度不匹配问题"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "计算机以太网采用的无屏蔽双绞线（UTP）的连接器为________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BNC", "option_B": "RJ-45", "option_C": "RJ-11", "option_D": "AUI"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "以 将计算机网络划分为广域网（WAN）、城域网（MAN）和局域网（LAN）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "拓扑类型", "option_B": "接入的计算机类型", "option_C": "接入的计算机多少", "option_D": "地理范围"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "在 Internet 中，用户电子邮件地址的表示方式为________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用户名.企业名(商标名).单位性质代码.国家代码", "option_B": "http://用户名.主机名", "option_C": "ftp://用户名.主机名", "option_D": "用户名@主机名"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "数据库系统中，数据的逻辑独立性是指________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "系统用户模式独立于数据存储模式", "option_B": "系统逻辑模式独立于数据存储模式", "option_C": "应用程序独立于系统逻辑模式", "option_D": "应用程序独立于系统用户模式"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "在Windows操作系统中，为结束陷入无响应的程序，应首先按的键是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Ctrl+Alt+Del", "option_B": "Ctrl+Del", "option_C": "Alt+Del", "option_D": "Ctrl+Alt"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "下列 不属于多用户多任务操作系统的软件。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Windows Server 2012", "option_B": "UNIX", "option_C": "Linux", "option_D": "Windows 7"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "在Windows的“资源管理器”窗口中，用鼠标选定连续文件的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "单击第一个文件，然后按住Shift键，再单击最后一个文件", "option_B": "双击第一个文件，然后双击最后一个文件", "option_C": "单击第一个文件，然后单击最后一个文件", "option_D": "单击第一个文件，然后按住Ctrl键，再单击最后一个文件"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "在Windows操作系统中，中、西文输入法之间的切换可用________命令。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Alt+空格", "option_B": "Ctrl+Shift", "option_C": "Alt+Esc", "option_D": "Ctrl+空格"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "在Windows的“资源管理器”窗口中，若要改变文件或文件夹的显示方式，可通过选择", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“查看”菜单", "option_B": "“编辑”菜单", "option_C": "“文件”菜单", "option_D": "“工具”菜单"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 操作系统下，用户在创建文件时，输入的文件名为“ABC”（字母 A、B和C 之间及前后均有空格），则该文件名为________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ABC（末位的空格被截去）", "option_B": "ABC（前后的空格均被截去）", "option_C": "ABC（所有的空格均被截去）", "option_D": "ABC（开头的空格被截去）"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "在Windows系统的“资源管理器”中，当选定文件夹后，下列操作不能删除该文件夹的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标右键单击该文件夹，然后从快捷菜单中选择“删除”命令", "option_B": "用鼠标左键双击该文件夹", "option_C": "在键盘上按Del键", "option_D": "在“文件”菜单中，选择“删除”命令"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "Windows 操作系统的文件夹结构是一种________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对象结构", "option_B": "网状结构", "option_C": "星型结构", "option_D": "树状结构"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "当Word系统启动后，总是打开一个新的文档，该文档名默认为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Book1", "option_B": "文档1", "option_C": "文档", "option_D": "空白"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "用户在编辑Word文档时，为预防意外（例如，突然断电）而造成新输入的文档内容丢失，应经常执行命令。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "保存", "option_B": "退出", "option_C": "关闭", "option_D": "另存为"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在Word中，用户定义宏时，宏名中可使用________字符。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "逗号", "option_B": "空格", "option_C": "大小写英文字母", "option_D": "句号"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "在Word中，若要将文档中定义的某个域进行域代码和域内容的间的切换，可按 键切换。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "A1t+F9", "option_B": "Shift+F9", "option_C": "F9", "option_D": "Ctrl+F9"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "在Word制表时，若想在表中插入一新行，可先选定要插入新行位置的________，再执行“插入”命令中的相应项。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "B和C都可以", "option_B": "上面一行", "option_C": "下面一行", "option_D": "任一行"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "Word中的段落缩进后，文本相对打印纸边界的距离等于", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "缩进距离", "option_B": "页边距 + 缩进距离", "option_C": "页边距", "option_D": "以上都不是"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "Word文档中的行间距是以磅为单位进行设置的，用户可根据需要自行修改其度量单位。一般情况，Word 提供了6中缺省设置，下列____不是其缺省设置。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "最小值、固定值", "option_B": "5倍行距、多倍行距", "option_C": "单倍行距、2倍行距", "option_D": "3倍行距、自定义行距"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在Word默认状态下，先打开一个f1.doc文档，又打开了f2.doc文档，则", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打开了f2.doc的窗口，f1.doc文档窗口被关闭", "option_B": "打开的f2.doc的窗口遮蔽了f1.doc文档的窗口", "option_C": "文档f1.doc的窗口遮蔽了文档f2.doc文档的窗口", "option_D": "两个窗口并列显示"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "Excel工作簿窗口中最多包含 张工作表，每张工作表包含很多个单元格。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "128", "option_B": "16", "option_C": "3", "option_D": "255"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，若用户没有预先设定整个工作表的对齐方式，则日期型数据默认为以________方式存放。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "居中对齐", "option_B": "右对齐", "option_C": "左对齐", "option_D": "输入时的位置"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "若在Sheet1的A1单元格内输入公式时，需引用Sheet3表中的B1:C5单元格区域，其正确的引用为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Sheet3 B1:C5", "option_B": "B1:C5", "option_C": "Sheet3！B1:C5", "option_D": "Sheet3! (B1:C5)"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，下列三种运算符的优先级由高到低的顺序为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "逻辑运算符、算术运算符、关系运算符", "option_B": "算术运算符、逻辑运算符、关系运算符", "option_C": "算术运算符、关系运算符、逻辑运算符", "option_D": "关系运算符、逻辑运算符、算术运算符"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，当使用了错误的参数或运算对象类型时，系统会产生________错误值。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "#REF", "option_B": "#NAME?", "option_C": "#VALUE!", "option_D": "########"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "要计算工作表 C1:D5 和 E10:G15 区域中的数值总和，可使用下列________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "COUNT(C1:D5 E10:G15)", "option_B": "SUM(C1:D5，E10:G15)", "option_C": "SUM(C1:D5 E10:G15)", "option_D": "COUNT(C1:D5，E10:G15)"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "若单元格A1中的数据为文字“12”，A2中的数据为数字5，则COUNT(A1:A2)=________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "17", "option_B": "12", "option_C": "5", "option_D": "1"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在Excel工作表中，若在Sheet1的E1单元格中输入公式：=Sheet3!B3+SUM(A1:B3)，则表示的是将工作表Sheet3中的B3单元的数据与________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Sheet3 中 A1:B3 区域中的数据相加，结果放在 Sheet1 的 E1 单元格中", "option_B": "Sheet1中A1:B3区域中的数据相加，结果放在Sheet3的B3单元格中", "option_C": "Sheet1 中 A1:B3 区域中的数据相加，结果放在 Sheet1 的 E1 单元格中", "option_D": "Sheet3 中 A1:B3 区域中的数据相加，结果放在 Sheet3 的 B3 单元格中"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在Excel工作簿中，有Sheet1、Sheet2、Sheet3三个工作表，连续选定该Sheet1、Sheet2二个工作表，在Sheet1工作表的A1单元格内输入数值“521”，则Sheet2工作表和Sheet3工作表中的A1单元格内________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内容分别为数值“521”和“无数据”", "option_B": "内容均为数值“‘521”", "option_C": "内容均为数值“0”", "option_D": "无数据"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "用户在建立 PowerPoint 演示文稿时，若想使用该演示文稿能在脱离 PowerPoint 环境下运行，则文稿保存时，应存为 _______ 扩展名文件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "pps", "option_B": "txt", "option_C": "ppt", "option_D": "doc"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "若想在放映幻灯片时，从第5张切换到第20张，应执行________操作。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "右击幻灯片，从快捷菜单中选择第20张幻灯片", "option_B": "放映时双击第20张就可切换", "option_C": "在制作时建立第5张转至第20张的超级链接", "option_D": "停止放映，双击第20张后再放映"}
{"id": "2005_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 中，系统为演示文稿提供了三种母版，分别是幻灯片母版、讲义母版、和________母版。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "批注", "option_B": "图标", "option_C": "备注母版", "option_D": "样式"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_1", "type": "multiple_choice", "question": "设某汉字的区位码（2710）D，则其", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机内码为（BBAA）H", "option_B": "国标码为（3B2A）H", "option_C": "国标码为（4730）H", "option_D": "机内码为（9B8A）H"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_2", "type": "multiple_choice", "question": "对于写保护的U(优)盘，不能进行________操作。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对U盘中的文件重命名", "option_B": "把U盘上的内容复制到硬盘", "option_C": "格式化", "option_D": "把硬盘上的内容复制到U盘上"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_3", "type": "multiple_choice", "question": "下列叙述中，不正确的有", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-127 的原码为 11111111，反码为 00000000，补码为 00000001", "option_B": "-127 的原码为 11111111，反码为 10000000，补码为 10000001", "option_C": "-127 的原码为 11111111，反码为 10000001，补码为 10000001", "option_D": "127 的原码、反码、补码皆为 01111111"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_4", "type": "multiple_choice", "question": "下列地址中，________是不符合标准的IPv4地址，或是内部的专用地址。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "195.14", "option_B": "119.224.10", "option_C": "160.170.11", "option_D": "16.2.1"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_5", "type": "multiple_choice", "question": "关于超文本和超媒体的说法中，________是正确的。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "超文本和超媒体所描述的对象是不同的", "option_B": "超文本和超媒体组织信息的结构是相同的", "option_C": "超文本和超媒体是对同一事物的不同表述", "option_D": "超文本和超媒体是两种完全不同的信息管理技术"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_6", "type": "multiple_choice", "question": "为将现实世界中的对象及其复杂的关系最终反映到数据库中去，需要一个逐步转化的过程，不同层次的数据库模型是每一步转化的结果，这些数据模型是：________。", "answer": "ADF", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物理模型", "option_B": "现实模型", "option_C": "关系模型", "option_D": "逻辑模型"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_7", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows操作系统“资源管理器”中，能进行的操作有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一次复制或移动多个不连续的文件", "option_B": "一次打开多个文件", "option_C": "在窗口中一次显示所有文件的属性", "option_D": "一次删除多个不连续的文件 E、不按任何键，直接拖动鼠标在不同磁盘之间移动文件"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_8", "type": "multiple_choice", "question": "关于 Windows 系统下的中文输入，描述正确的有________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只用鼠标而不用键盘，也可输入汉字", "option_B": "按[Ctrl+Shift]组合键，可进行中文输入的切换", "option_C": "按[Ctrl+Space]组合键，不可进行中英文输入的切换", "option_D": "只用键盘而不用鼠标，则不能输入汉字"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_9", "type": "multiple_choice", "question": "在Word文档编辑中，选定整篇文档应________。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "使用快捷键 Ctrl+A", "option_B": "在文档的选择条区双击鼠标左键", "option_C": "用鼠标从文档的开头拖动到结尾", "option_D": "在文档的选择条区，按住Ctrl键并单击鼠标左键"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_10", "type": "multiple_choice", "question": "在Word文档编辑中，关于段落的首行缩进，常用的方法有________。", "answer": "ABE", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "直接在段首插入多个空格，直到满意为止", "option_B": "拖动水平标尺左端上方的三角块到合适的位置", "option_C": "拖动水平标尺左端下方的三角块到合适的位置", "option_D": "在“字体”对话框中设置段首缩进距离 E、在“段落”对话框中设置段首缩进距离"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_11", "type": "multiple_choice", "question": "关于Word中的“宏”，描述正确的是", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "录制宏的过程中不能使用鼠标", "option_B": "执行宏就是顺序执行它所包含的全部操作", "option_C": "宏是一种专用程序，不可以建立、修改和删除", "option_D": "录制宏的过程中不能有任何操作"}
{"id": "2005_jiangsu_multiple_choice_12", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，有关排序操作的叙述，正确的是", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可选择字段值的升序或降序两个方向分别进行排序", "option_B": "用于排序的字段称为关键字，在Excel中可有多个关键字段", "option_C": "只能对数值型字段排序，不能对字符型字段排序", "option_D": "排序一旦完成，就不能恢复原来的记录排序"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "32位计算机是指该计算机能同时处理的二进制信息的位数是32位。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "每个汉字的机内码都用两个字节存储。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "Internet中的各个网站的IP地址不能相同，但域名可以相同。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "IE 浏览器在支持 FTP 的功能方面，只能进入匿名式的 FTP，无法上传。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "数据库系统的全局概念结构模式独立于具体的计算机和DBMS。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "数据库是指按一定的数据模型组织，长期存放在内存上的一组可共享的相关数据集合。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "Windows 操作系统中剪贴板是 ROM 中一块临时存放交换信息的区域。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "五笔字型输入法不是中文Windows操作系统预装的输入法。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "用Word创建的表格可进行简单的横向求和、数据排序等运算，但不能进行数据索引。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "Word中使用“另存为”命令，可将打开的文档另存为另一文档，但保存的格式需要一致。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "在Excel中，当用“数据”菜单中的“分类汇总”命令对数据进行分类汇总时，不能同时用两种以上的汇总方式来显示分类汇总的结果。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_12", "type": "true_false", "question": "在Excel中，链接和嵌入的主要不同就是数据存储的地方不同。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2005_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "在PowerPoint中，幻灯片中不能设置页眉/页脚。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2005, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "一个完整的计算机系统应包括", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主机及外部设备", "option_B": "机箱、键盘、显示器及打印设备", "option_C": "硬件系统和软件系统", "option_D": "中央处理器、存储器及外部设备"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列关于“1KB”的准确含义是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1000个二进制位", "option_B": "1000个字节", "option_C": "1024个字节", "option_D": "1024个二进制位"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "PC机的标准输入设备是 ________，缺少该设备计算机无法正常工作。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "键盘", "option_B": "鼠标", "option_C": "扫描仪", "option_D": "数字化仪"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "衡量一台计算机的主要技术指标通常是指________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "所配备的系统软件的优劣", "option_B": "CPU的主频、运算速度、字长和存储容量", "option_C": "显示器的分辨率、打印机的配置", "option_D": "优、硬盘容量的大小"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "关于键盘上的 Caps Lock 键，下列叙述中正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "它与 Alt + Del 键组合可以实现计算机热启动", "option_B": "当 Caps Lock 灯亮时，按主键盘的数字键可直接输入其上部的特殊字符", "option_C": "当 Caps Lock 灯亮时，按字母键可直接输入大写字母", "option_D": "当 Caps Lock 灯亮时，按字母键可直接输入小写字母"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "重新启动计算机, 除加电启动外, 还可以用 组合键。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Ctrl + Break", "option_B": "Ctrl + Alt + Break", "option_C": "Ctrl + Enter", "option_D": "Ctrl + Alt + Del"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "计算机软件中操作系统的作用是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "管理系统资源，控制程序的执行", "option_B": "实现软硬件功能的转换", "option_C": "把源程序翻译成目标程序", "option_D": "便于进行数据管理"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "下列软件中， 是专门的网页制作软件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FrontPage", "option_B": "Visual BASIC", "option_C": "Excel", "option_D": "PowerPoint"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "集线器是构建以太网的核心设备，以下是关于集线器的叙述中错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个以太网中只能使用一台集线器", "option_B": "集线器使以太网的构建和维护非常方便", "option_C": "集线器能放大信号，起着中继器的作用", "option_D": "集线器的英文单词是Hub"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "________可以确保含有程序和数据的存储介质在使用过程中不感染病毒。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对U(优)盘写保护", "option_B": "对硬盘使用杀病毒软件", "option_C": "对U(优)盘使用杀病毒软件", "option_D": "对计算机加装防毒卡"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "在计算机的软件分类中，应用软件和系统软件的相互关系是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前者以后者为基础", "option_B": "后者以前者为基础", "option_C": "每一类都不以另一方为基础", "option_D": "每一类都以另一方为基础"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "已知“致远为学”网站(www.dinyuan.cn)客服的邮箱登录名为yihe_zang，用户所在的主机名为163.com，则____是正确的电子邮件地址。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "@yihé_zang.163.com", "option_B": "com@yihe_zang", "option_C": "@163.com.yihe_zang", "option_D": "yihe_zang@163.com"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "十进制-52用8位二进制补码表示为", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "11010100", "option_B": "10101010", "option_C": "11001100", "option_D": "01010101"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "在Internet的IPv4网络地址分类中，B类IP地址的每个网络可容纳 台主机。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "254", "option_B": "65534", "option_C": "65万", "option_D": "1678万"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "计算机系统安全是当前计算机界的热门话题，实现计算机系统安全的核心是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬件系统的安全性", "option_B": "操作系统的安全性", "option_C": "语言处理系统的安全性", "option_D": "应用软件的安全性"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "关系数据库语言 SQL 的查询语句的一种形式为 “select A1, A2, ..., An from R1, R2, ..., Rm where F”, 其中 select 子句和 where 子句可以分别实现关系代数中________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "投影、选择运算", "option_B": "选择、投影运算", "option_C": "并、交运算", "option_D": "交、并运算"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "在Windows中，将当前活动窗口复制到剪贴面板，可以用____来实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PrtScr键", "option_B": "Alt+PrtScr 组合键", "option_C": "Ctrl+C 组合键", "option_D": "Ctrl+V组合键"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "在Windows中，对文件和文件夹的管理是通过来实现的。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对话框", "option_B": "剪贴板", "option_C": "资源管理器和我的电脑", "option_D": "控制面板"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "在“我的电脑”窗口中，如果需要选定多个非连续排列的文件，应该按组合键", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Ctrl+单击要选定的文件对象", "option_B": "Alt+单击要选定的文件对象", "option_C": "Shift+单击要选定的文件对象", "option_D": "Ctrl+V组合键"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列说法错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以将任务栏设置为自动隐藏", "option_B": "可以移动任务栏", "option_C": "通过任务栏上的按钮，可以实现窗口之间的切换", "option_D": "在任务栏上只显示当前活动窗口"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "在Windows中，若“菜单”选项后带符号“▶”（右指向三角），则表示该选项________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处于有效状态", "option_B": "执行时有对话框", "option_C": "有下级子菜单", "option_D": "不能执行"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在Word中，为了防止文档内容被他人浏览，可以通过以下________方法来实现。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将文档属性设置为“隐藏”", "option_B": "保护文档，并输入密码", "option_C": "在“另存为”对话框中设置密码", "option_D": "保护文档，不输入密码"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "某同学正在用Word撰写毕业论文，要求只能用A4规格的纸输出，在打印预览中发现最后一页只有一行，他想把这一行提到上一页，最好的办法是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "改变纸张大小", "option_B": "增大页边距", "option_C": "减小页边距", "option_D": "把页面方向改为横向"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "在Word文档编辑过程中突然断电，用户又未保存文档，则输入的内容________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "全部由系统自动保存", "option_B": "可以部分保存在内存中", "option_C": "全部没有保存", "option_D": "是否保存应根据用户预先的设置而定"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "在Word的编辑状态，使用“格式刷”按钮，", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只能复制字体格式，不能复制段落格式", "option_B": "只能复制段落格式，不能复制字体格式", "option_C": "既能复制段落格式，也能复制字体格式，但不能复制文字内容", "option_D": "段落格式、字体格式和文字内容都能复制"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "要对Excel工作表中的数据单进行分类汇总，首先应对数据清单中的相关的分类字段进行", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "排序", "option_B": "自动筛选", "option_C": "高级筛选", "option_D": "合并计算"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在Excel中,在B5单元格中输入公式“=\\\\(B\\\\)1+\\\\(B\\$3”,复制之后放入C5单元格中,则C5单元格的内容将是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "B1，C3单元格的值之和", "option_B": "C1，B3单元格的值之和", "option_C": "B1，B3单元格的值之和", "option_D": "C1，C3单元格的值之和"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "在Word中，删除一个段落标记后，前后两段文字将合并成一个段落，此段落内容所采用的格式是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前一段落格式", "option_B": "后一段落的格式", "option_C": "格式没有变化", "option_D": "与前一段落的格式无关"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在Word中，只想复制选定文字内容而不需要复制选定文字的格式，则应________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "直接使用 $\\mathrm{Ctrl + C}$ 命令", "option_B": "使用“选择性粘贴”命令", "option_C": "直接使用 $\\mathrm{Ctrl + V}$ 命令", "option_D": "在指定位置按鼠标右键"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，设A1单元格的内容为10，B2单元格的内容为20，在C2单元格中输入“B2-A1”、按回车键后，C2单元格的内容是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10", "option_B": "-10", "option_C": "B2-A1", "option_D": "##########"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 中，关于幻灯片中插入的声音的描述，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "放映到该幻灯片时会自动播放", "option_B": "放映到该幻灯片时不会自动播放，必须单击声音标记才会播放", "option_C": "放映到该幻灯片时不会自动播放，必须双击声音标记才会播放", "option_D": "放映到该幻灯片时是否会自动播放，取决于插入声音时对播放方式的设置"}
{"id": "2006_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 的描述中正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片一旦制作完毕，就不能调整次序", "option_B": "可以将Word文档保存为演示文稿", "option_C": "无法在浏览器中浏览PowerPoint文件", "option_D": "将打包的文件在没有 PowerPoint 软件的计算机上安装后可以播放演示文稿"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_1", "type": "multiple_choice", "question": "微型计算机系统采用总线对CPU、存储器设备进行连接。它们主要负责传送的信号是________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "管理信号", "option_B": "地址信号", "option_C": "数据信号", "option_D": "控制信号"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_2", "type": "multiple_choice", "question": "下列部件中属于计算机外部设备的是", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电源", "option_B": "CPU", "option_C": "鼠标", "option_D": "扫描仪"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_3", "type": "multiple_choice", "question": "与其它事物相似，软件有它的产生、发展和消亡的过程。软件的生命周期可以包括________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "定义期", "option_B": "开发期", "option_C": "使用期", "option_D": "维护期"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_4", "type": "multiple_choice", "question": "在电子邮件的发送和接受过程中，需要用到的协议有________。", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "POP3", "option_B": "ISP", "option_C": "FTP", "option_D": "SMTP"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_5", "type": "multiple_choice", "question": "文本编辑的目的是使文本正确、清晰、美观，下列________操作属于文本处理而不属于文本编辑功能。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "添加页眉页脚", "option_B": "统计文本字数", "option_C": "文本压缩", "option_D": "识别并提取文本中的关键字"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_6", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于电子商务的叙述中正确的是", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子商务是指整个贸易过程实现电子化", "option_B": "在 Internet 网上购物也属于电子商务", "option_C": "商品交易的全过程包括商谈、订货、付款和商品派送都在网上进行", "option_D": "无形商品和服务也属于电子商务范畴"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_8", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中对工作表中的单元格或工作表的选择可进行的操作是", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选择整行和整列", "option_B": "选取整个工作表", "option_C": "选取一张工作表中连续和不连续的区域", "option_D": "选取多张连续和不连续的工作表"}
{"id": "2006_jiangsu_multiple_choice_9", "type": "multiple_choice", "question": "在PowerPoint的幻灯片中可以与________建立超级链接。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "本演示文稿中的另一张幻灯片", "option_B": "另一演示文稿中的一张幻灯片", "option_C": "Word文件", "option_D": "Internet 中的某一网址"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "快捷方式是一种特殊类型的文件，每个快捷方式都有自己独立的文件名。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "在 $24\\times 24$ 点阵的汉字字库中，存储每个汉字字码所需的字节是70B", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "用于存储显示屏上像素颜色信息的是显示存储器。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "针式打印机的耗材是色带；喷墨打印机的耗材是墨水；激光打印机的耗材是碳粉。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "程序设计语言划分为机器语言、汇编语言和高级语言三类，其中高级语言的运算速度最快。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "计算机网络有两种基本工作模式，分别为对等模式和客户/服务器模式。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "计算机病毒和黑客都是以破坏计算机系统为目的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "在关系数据模式中，若属性A是关系R的主键，则A不能接受空值或重值，这是由关系数据模型的实体完整性规则保证的。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在Windows中，应用程序窗口的菜单栏一般都有“帮助”功能，用户可以通过“帮助”学习使用该软件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "在Word中，为文档插入页码时，文档的首页可以不显示页码。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "在Excel中，工作表中的数据可以以列方式排序，但不可以以行方式排序。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2006_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "在Excel中，用户不可以在公式中引用合并后的单元格。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2006, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "逻辑与运算： $11001010\\land 00001001$ 的运算结果是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00001000", "option_B": "00001001", "option_C": "11000001", "option_D": "11001011"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "在某进制的运算中 $4*5 = 14$ ，则根据这一运算规则， $5*7 = \\_$", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3A", "option_B": "35", "option_C": "29", "option_D": "23"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "长度为 1 个字节的二进制数，若采用补码表示，且由 5 个 “1” 和 3 个 “0” 组成，则可表示的最小十进制整数为 ________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-120", "option_B": "-113", "option_C": "-15", "option_D": "-8"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "根据摩尔定律（Moore），单块集成电路的集成度平均每 _______ 翻一番。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8-14个月", "option_B": "18-24个月", "option_C": "28-34个月", "option_D": "38-44个月"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "中央处理器（CPU）是计算机的核心部件，一台计算机中最多包含 中央处理器。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个", "option_B": "两个", "option_C": "四个", "option_D": "多个"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "计算机在执行U盘上的程序时，首先把U盘上的程序和数据读入到________，然后才能被计算机运行。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬盘", "option_B": "软盘", "option_C": "内存", "option_D": "缓存"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "某处理器具有32GB的寻址能力，则该处理器的地址线有", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "36根", "option_B": "35根", "option_C": "32根", "option_D": "24根"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "扫描仪是常用的输入设备，在扫描仪的性能指标中不包括________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "扫描仪的分辨率", "option_B": "扫描仪的色彩位数", "option_C": "扫描仪的扫描幅面", "option_D": "扫描仪的结构"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "彩色显示器的彩色是由三基色合成而得到的。某显示器的三基色 R、G、B 分别用 4 位二进制数表示，则它可以表示____种不同的颜色。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "65536", "option_B": "4096", "option_C": "256", "option_D": "12"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "某 CD-ROM 驱动器的速率标称为 $40 \\times$ ，表示其数据的传输速率为", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2000KB/s", "option_B": "4000KB/s", "option_C": "6000KB/s", "option_D": "8000KB/s"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "在计算机系统中，对计算机各类资源进行统一管理和调度的软件是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "语言处理程序", "option_B": "应用程序", "option_C": "操作系统", "option_D": "数据库管理系统"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "虚拟存储技术是将________上的一部分作为内存来使用。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬盘", "option_B": "缓存", "option_C": "光盘", "option_D": "内存条"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "以下常用的高级程序设计语言中，主要用于数值计算的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FORTRAN", "option_B": "BASIC", "option_C": "Java", "option_D": "C"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "应用软件分为通用应用软件和定制应用软件两类，下列软件中全部属于通用应用软件的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "WPS、Windows、Word", "option_B": "PowerPoint、MSN、UNIX", "option_C": "ALGOL、Photoshop、FORTRAN", "option_D": "PowerPoint、Photoshop、Word"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "在 Internet 上, 为了方便用户记忆, 给所有入网的主机一个符号名, 即域名, 完成域名空间到地址空间映射的系统是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FTP", "option_B": "DNS", "option_C": "DBMS", "option_D": "DHCP"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "在浏览Web网页时，需要用到统一资源定位器（URL）来标识WWW网页的信息资源，如http://home.microsoft.com/main/index.htm，其中每一部分的含义依次是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务协议http、目录名home.micorsoft.com、主机域名main、文件名index.htm", "option_B": "主机域名 http、服务协议 home.microsoft.com、目录名 main、文件名 index.htm", "option_C": "目录名 http、主机域名 home.microsoft.com、服务标志 main、文件名 index.htm", "option_D": "服务协议 http、主机域名 home.microsoft.com、目录名 main、文件名 index.htm"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "Internet的域名结构是树状的，顶级域名不包括", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "cn", "option_B": "com", "option_C": "edu", "option_D": "usa"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列IP地址中，有非法IP地址组的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "197.184.144与259.197.184.2", "option_B": "0.0.1与192.168.0.21", "option_C": "196.54.1与202.197.176.16", "option_D": "24.35.68与10.10.3.1"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "计算机的网络拓扑结构主要取决于它的________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "资源子网", "option_B": "FDDI网", "option_C": "通信子网", "option_D": "局域网"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "在以太（Ethernet）局域网中，每个节点把要传输的数据封装成了“数据帧”，这样来自每个节点的不同数据帧就以时分多路复用的方式共享传输介质，这些被传输的“数据帧”能正确的被目标主机所接收，其中一个重要原因是因为“数据帧”的帧头部封装了目的主机的________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IP地址", "option_B": "MAC地址", "option_C": "计算机名", "option_D": "域名地址"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列汉字编码标准中, 不支持繁体汉字的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "GB2312-80", "option_B": "GBK", "option_C": "BIG5", "option_D": "GB18030"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "________使计算机从一种需要用键盘、鼠标对其进行操作的设备，变成了人处于计算机创造的环境中，通过感官、语言、手势等比较“自然”的方式进行“交互、对话”的系统和环境。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "虚拟现实技术", "option_B": "计算机动画", "option_C": "计算机图形学", "option_D": "数字图像技术"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "在某声音的数字化过程中，使用 $44.1\\mathrm{kHz}$ 的取样频率、16 位量化位数，则采集四声道的此声音一分钟所需要的存储空间约为", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "375MB", "option_B": "168MB", "option_C": "672MB", "option_D": "584MB"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "已知学生关系：学生（学号、姓名、年龄、住址），若有SQL查询语句:Select姓名，年龄from学生where住址 $=$ ‘江苏’，则该语句对学生关系进行了 操作。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "交和选择", "option_B": "投影和选择", "option_C": "选择和连接", "option_D": "连接和投影"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "用二维表表示实体集及实体集之间联系的数据模型称为________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "层次模型", "option_B": "面向对象模型", "option_C": "网状模型", "option_D": "关系模型"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "在Windows操作系统中，进行“粘贴”操作后，剪贴板中的内容________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "变成了同类型的空白文档文件", "option_B": "保持不变", "option_C": "被系统默认的文件换掉了", "option_D": "被自动清除"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "在 Windows “资源管理器” 的右窗格中, 已经选定了所有文件, 如果要取消其中几个不连续文件的选定,应进行的操作是_____。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标左键依次进行各个要取消选定的文件", "option_B": "按住Ctrl键，再用鼠标左键依次单击各个要取消选定的文件", "option_C": "按住Shift键，再用鼠标左键依次单击各个要取消选定的文件", "option_D": "用鼠标右键依次单击各个要取消选定的文件"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "在Windows操作系统中，不能由用户指定的文件属性是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "系统", "option_B": "只读", "option_C": "隐藏", "option_D": "存档"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "以下关于Windows 操作系统的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不同文件之间可以通过剪贴板来交换信息", "option_B": "应用程序被最小化后仍在后台运行", "option_C": "屏幕上打开的窗口都是活动窗口", "option_D": "不同磁盘之间可以通过鼠标拖动实现文件的复制"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "在Windows操作系统中，当需要在已打开的多个应用程序间切换时，可以使用的快捷键为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Shift+Tab", "option_B": "Alt+Tab", "option_C": "Ctrl+Esc", "option_D": "Ctrl+Shift"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "根据 Windows 的文件名命名规则，下列字符串中合法的文件名是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "#CON@.BAT", "option_B": "#ASK|.SBC", "option_C": "#ADC*.FNT", "option_D": "SAQ/.TXT"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在Word窗口中，利用________可方便的调整段落缩进、页面的上下左右边距、表格的列宽和行高。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“开始”工具栏", "option_B": "标尺", "option_C": "“页面布局”工具栏", "option_D": "“视图”工具栏"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在Word文档编辑区中，把光标定位在某一字符处连续单击鼠标左键3次，将选取该字符所在的________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个词", "option_B": "一个句子", "option_C": "一行", "option_D": "一个段落"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "以下关于Word操作及功能的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "进行段落格式设置时，不必先选定整个段落", "option_B": "选中文本后设置字符格式仅对所选文本有效", "option_C": "Word中文版是一个只能处理中文的软件", "option_D": "利用替换功能也可以查找和替换某些排版格式"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "Word对文档提供了多种方式的保护，如果要禁止不知道密码的用户打开文档，则应设置________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只读密码", "option_B": "打开权限密码", "option_C": "以只读方式打开文档", "option_D": "修改权限密码"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "使用Word时，若选择“文件”菜单栏中的“选项”菜单项，在“选项”对话框的“保存”选项卡中选择了“自动保存时间间隔”选项时，则意味着一定时间保存________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "当前应用程序", "option_B": "当前活动文档", "option_C": "当前打开的所有文档", "option_D": "修改过的文档"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在Word中，可以建立许多复杂公式，通过 实现。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“插入”菜单中的“符号”菜单项", "option_B": "“开始”菜单中的“选项”菜单项", "option_C": "Excel中的公式", "option_D": "“插入”菜单中的“对象”菜单项，再选择“公式编辑器”"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "Word中，在没有自动添加编号的状态下，单击“开始”工具栏的“编号”按钮，____自动添加编号。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可在所有段落前", "option_B": "可在所有行前", "option_C": "仅在插入点所在段落后的新增段落前", "option_D": "可在插入点所在段落和以后新增的段落前"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Excel单元格中要输入字符串“008207”，正确的操作方法是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "直接输入数字008207", "option_B": "先输入空格，在输入数字008207", "option_C": "在英文状态下，先输入单引号“’”，在输入数字008207", "option_D": "先输入数字008207，在输入空格"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "以下关于Excel的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在某个单元格中按回车键后，下方相邻单元格成为当前单元格", "option_B": "若右侧单元格内容为空，则字符串超宽部分一直延伸到右侧单元格", "option_C": "若右侧单元格有内容，则字符串超宽部分隐藏，不在右侧单元格显示", "option_D": "在删除某一单元格时，右侧相邻单元格则自动成为当前单元格"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在Excel的单元格中输入或编辑公式后，有时会出现一些错误信息，其中错误信息“#NAME?”出现的原因是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "该单元格的公式中出现除数为零", "option_B": "在函数或公式中没有可用数值", "option_C": "在函数或公式中使用了Excel不能识别的文本", "option_D": "在函数或公式中的引用无效"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel的公式中经常出现要用到计算范围的表示，若在某单元格有公式“=SUM（E2:E4 D3:F3）”，则表示相加的单元格是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "E2、E3、E4、D3、E3、F3单元格之和", "option_B": "E2、E4、D3、F3单元格之和", "option_C": "E2、E3、E4单元格之和", "option_D": "E3单元格的值"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列文件格式中，Excel软件不能识别的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DBF", "option_B": "XLS", "option_C": "MDB", "option_D": "PDF"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 中，有关幻灯片母版中的页眉和页脚，下列说法错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在打印演示文稿的幻灯片时，页眉和页脚的内容也可打印出来", "option_B": "典型的页眉和页脚内容是日期、时间以及幻灯片编号", "option_C": "不能设置页眉和页脚的文本格式", "option_D": "页眉和页脚是加在演示文稿中的注释性内容"}
{"id": "2007_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "PowerPoint 的一大特色就是可以使演示文稿的所有幻灯片具有统一的外观，____不能更改幻灯片的外观。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "母版设置", "option_B": "设计模板", "option_C": "动画设置", "option_D": "配色方案"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_1", "type": "multiple_choice", "question": "下列有关比特的叙述中，正确的是", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "比特是组成信息的最小单位", "option_B": "表示比特需要使用具有两个稳定状态的物理器件", "option_C": "比特“1”大于比特“0”", "option_D": "比特既可以表示数值或文字，也可以表示图像或声音"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_2", "type": "multiple_choice", "question": "BIOS 的中文名叫做基本输入/输出系统，它主要包含 ________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMOS设置程序", "option_B": "加电自检程序", "option_C": "键盘驱动程序", "option_D": "系统自举程序"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_3", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于机器语言程序与高级语言程序的说法中，错误的是", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机器语言程序比高级语言程序执行速度慢", "option_B": "机器语言程序比高级语言程序可移植性强", "option_C": "机器语言程序比高级语言程序可读性差", "option_D": "有了高级语言，机器语言就无存在的必要了"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_4", "type": "multiple_choice", "question": "下面几种类型的网络中，按照覆盖范围分类的是", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "局域网", "option_B": "星形网", "option_C": "广域网", "option_D": "城域网"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_6", "type": "multiple_choice", "question": "数据库是具有管理和控制数据库功能的技术及应用系统，同操作系统中的文件系统相比，数据库系统具有以下特点________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据共享低，冗余度高", "option_B": "数据结构化", "option_C": "系统灵活，易于扩充", "option_D": "数据独立于程序"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_7", "type": "multiple_choice", "question": "以下有关 Windows 操作系统的叙述，错误的是", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "被放入回收站内的文件不可以被还原", "option_B": "利用“网上邻居”可以浏览网上其他计算机的所有资源", "option_C": "用户可以利用“控制面版”中的“字体”来设置汉字输入法特性", "option_D": "为了保护系统资源不被非法访问，Windows采用了“用户组”访问策略，属于不同用户组的用户都具有相同的访问权限"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_8", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 中, 若已保存了刚刚新建的文档, 单击工具栏的 “打开” 按钮时却看不到刚保存的文档, 可能的原因有_____。", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件的目录不对", "option_B": "文件是隐藏的", "option_C": "文件的类型不对", "option_D": "文件名错误"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_9", "type": "multiple_choice", "question": "Excel工作表中行列交汇处的区域称为单元格。以下关于单元格的说法，正确的有", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "单元格是工作表中基本的操作单位", "option_B": "单元格中逻辑型数据默认的对齐方式为居中", "option_C": "单元格中数值型数据默认的对齐方式为左对齐", "option_D": "单元格中字符型数据默认的对齐方式为右对齐"}
{"id": "2007_jiangsu_multiple_choice_10", "type": "multiple_choice", "question": "在 PowerPoint 中，对幻灯片文本设置动画，可以进行的操作是________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以逐个字为单位设置动画", "option_B": "以段落层次为单位设置动画", "option_C": "以整个文本框为单位设置动画", "option_D": "可以将多个文本框组合在一起设置动画"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "现代通信系统常常在信号的发送端用调制解调器对发送的信号进行调制，调制只是改变了信息的表示方式，并没有改变信息的内容。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "集成电路按用途可以分为通用集成电路与专用集成电路，存储器芯片属于通用集成电路。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "CPU运行时的系统时钟及各种与其同步的时钟均是由CPU内部的控制器提供的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "无线键盘和无线鼠标采用的是无线接口，通过无限电波将信息传送给计算机，需要专用的接收器。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "数据传输速率是衡量硬盘性能的一项指标。硬盘的内部传输速率大于外部传输速率。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "Windows操作系统采用并发多任务方式支持系统中多个任务的执行，但任何时刻只有一个任务正被CPU执行。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "简单地说，数据结构是程序设计中由若干数据元素按照一定方式构成的复合数据以及作用其上的函数或运算。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "任何一台能正常访问Internet的计算机，一定有一个唯一的静态IP地址。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "计算机的杀毒软件的作用是查处所有的病毒，清除部分病毒。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "防火墙是一种维护网络安全的软件或硬件设备，位于它维护的子网和它所连接的网络之间，能防止来自外网的攻击。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "在多媒体计算机系统中，对声音信号模数转换的顺序为采样、编码、量化。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "Windows 操作系统中的对话框的外形与窗口类似，顶部为标题栏，其大小同窗口一样可以随意改变。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在 Windows 操作系统中，当窗口工作区容纳不下要显示的内容时，就会出现滚动条，但滚动条可以通过设置取消。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在Word中，能够同时编辑页眉/页脚窗口和文档窗口中的内容。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "在Word中，左缩进标记用于控制整个段落的缩进量，首行缩进仅控制段落第一行的起始位置。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel中，单元格的命名是系统自动生成的，而单元格区域则可以由用户自由命名。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2007_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel工具栏上的“合并及居中”按钮等价于“水平对齐”中的“跨列居中”。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2007, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "下列4个不同进制的无符号整数，数值最大的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$(11001011)_{2}$", "option_B": "(257)8", "option_C": "(217)10", "option_D": "(C3)16"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "用于扩展人的网络神经系统和记忆器官的功能，消除信息交流的空间障碍和时间障碍的信息技术是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感测与识别技术", "option_B": "控制与显示技术", "option_C": "计算与处理技术", "option_D": "通信与存储技术"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于多路复用技术的叙述，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将多路信号沿同一信道传输，以提高利用率", "option_B": "将多路信号沿多条路线传输，以减少干扰", "option_C": "将同一信号多次传输，以提高传输正确性", "option_D": "将同一信号沿多条路线传输，以提高可靠性"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "所谓“变号操作”是指将一个整数变成绝对值相同但符号相反的另一个整数。若整数用补码表示，则二进制整数01101101经过变号操作后的结果为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00010010", "option_B": "10010010", "option_C": "10010011", "option_D": "11101101"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "字长为32位的计算机是指", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "该计算机的内存容量为 32MB", "option_B": "该计算机每秒钟所能执行的指令条数为32MIPS", "option_C": "该计算机能够处理的最大数值不超过32", "option_D": "该计算机CPU中定点运算器的宽度为32位"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机中 CPU 的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU是PC机中不可缺少的组成部分，负担着运行系统软件和应用软件的任务", "option_B": "CPU中包含若干寄存器，可以用来临时存放数据", "option_C": "所有PC机的CPU都具有相同的机器指令", "option_D": "CPU直接与内存储器连接，它所执行的指令及处理的数据都来自内存"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "芯片组集成了主板上的几乎所有控制功能，下列关于芯片组的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主板上所能安装的内存条类型由芯片组决定", "option_B": "芯片组由超大规模集成电路组成", "option_C": "如今的芯片组已标准化，同一芯片组可用于不同类型的CPU", "option_D": "芯片组提供了各种I/O接口的控制电路"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "下列关于Cache的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Cache 和内存一样按地址访问 不是按地址访问", "option_B": "Cache中通常保存内存中部分内容的副本", "option_C": "Cache的存取速度比主存储器的存取速度快", "option_D": "Cache 一般由 SRAM 组成"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "USB 是一种高速的可以连接多个设备的接口，现在已经在 PC 机中普遍使用。下列关于 USB 的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "从外观上看，USB连接器与PC机并行口连接器差不多", "option_B": "USB接口有两种规格，2.0版的数据传输速度要比1.1版大约快一倍", "option_C": "USB能够通过其连接器引脚向外设供电", "option_D": "USB 采用并行方式进行数据传输，以提高数据的传输速度"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "下列关于液晶显示器的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "它工作电压低、功耗小", "option_B": "它几乎没有辐射", "option_C": "他的英文缩写是 LCD", "option_D": "它与CRT显示器不同，不需要使用显卡"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "存储器是计算机系统的重要组成部分，存储器可以分为内存储器与外存储器。下列存储部件中属于外存储器的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ROM BIOS", "option_B": "闪存盘", "option_C": "显示存储器", "option_D": "Cache 存储器"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机软件的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作系统产生于高级语言及其编译系统之前", "option_B": "为解决软件危机，人们提出了用工程方法开发软件的思想", "option_C": "数据库软件技术，软件工具环境技术都属于计算机软件技术", "option_D": "设计和编制程序的工作方法是由个体发展到合作方式，再到现在的工程方式"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列软件属于系统软件的是 金山词霸 SQL Server FrontPage CorelDraw ⑤编译器 ⑥Linux ⑦银行会计软件 ⑧Oracle ⑨Sybase $⑩$ 民航售票软件", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "①③④⑦⑩", "option_B": "②⑤⑥⑧⑨", "option_C": "①③⑧⑨", "option_D": "①③⑥⑨⑩"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "虚拟存储系统能够为用户程序提供一个容量很大的虚拟地址空间，其大小受到 ________ 的限制。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存实际容量大小", "option_B": "外存容量及CPU地址表示范围", "option_C": "交换信息量大小", "option_D": "CPU时钟频率"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统多任务处理与处理器管理的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Windows 操作系统支持多任务处理", "option_B": "分时是将 CPU 时间划分成时间片，轮流为多个任务服务", "option_C": "并行处理操作系统可以让多个处理器同时工作，提高计算机系统的效率", "option_D": "分时处理要求计算机必须配有个CPU"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "算法是问题求解规则的一种过程描述。下列关于算法的叙述，正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法一定要用高级语言描述", "option_B": "可采用类似自然语言的“伪代码”或流程图来描述算法", "option_C": "条件选择结构有条件和选择两种操作完成，因此算法允许有二义性", "option_D": "算法要求在若干或无限步骤内得到所要求问题的解答"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "为了确保跨越网络的计算机能正确地交换数据，它们必须遵循一组共同的规则和约定，这些规则和约定称为________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络操作系统", "option_B": "网络通信软件", "option_C": "OSI参考模型", "option_D": "通信协议"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "万维网(又称WWW)、电子邮件是目前Internet上使用最为广泛的服务。下列有关WWW与电子邮件服务的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "WWW 由遍布在 Internet 上的 Web 服务器和安装了 Web 浏览器的客户机组成，它采用客户机/服务器的工作模式", "option_B": "当网页(即Web页)描述语言采用HTML时，HTML文档均包含头部、正文和尾部等3个部分", "option_C": "每个电子邮箱都对应唯一的邮箱地址，且该地址有固定的格式，例如任何电子邮件地址均包含字符“@”", "option_D": "使用Outlook Express收发邮件前，必须完成Outlook Express的配置工作"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "在由许多网络互连而成的庞大的计算机网络中，为了实现计算机的相互通信，必须为每一台计算机分配 一个唯一的IP地址。如果IP地址的主机号部分每一位均为0，则该IP地址是指________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "因特网的主服务器", "option_B": "因特网某一子网的服务器地址", "option_C": "该主机所在的物理网络本身", "option_D": "备用的主机地址"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "将一个部门中的多台计算机组建成局域网可以实现资源共享。下列有关局域网的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "局域网必须使用TCP/IP协议进行通信", "option_B": "局域网一般采用专用的通信协议", "option_C": "局域网可以采用的工作模式主要有对等模式和客户机/服务器模式", "option_D": "构建以太(局域)网时，需使用集线器或交换机等网络设备，一般不需要路由器"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于无线局域网的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "由于不使用有线通信，无线局域网绝对安全", "option_B": "无线局域网的传播介质是高压电", "option_C": "无线局域网的安装和使用的便捷性吸引了很多用户", "option_D": "无线局域网在空气中传输数据，速度不限"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Internet 网中主机、IP 地址和域名的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一台主机只能有一个 IP 地址，与 IP 地址对应的域名也只能有一个", "option_B": "除美国以外，其他国家(地区)一般采用国家代码作为第一级(最高)域名", "option_C": "域名必须以字母或数字开头和结尾，整个域名长度不得超过255个字符", "option_D": "主机从一个网络移动到另一个网络时，其 IP 地址必须更换，但域名可以不变"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "广域网的包交换机上所连计算机的地址用两段式层次地址表示。某计算机的地址为[3，5]，表示________上的计算机。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "连接到3号包交换机端口5", "option_B": "连接到5号包交换机端口3", "option_C": "连接到5号包交换机端口8", "option_D": "连接到15号包交换机端口3"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在 ASCII 编码中，字母 A 的 ASCII 编码为 41H，那么字母 f 的 ASCII 编码为 ______。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "46H", "option_B": "66H", "option_C": "67H", "option_D": "78H"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "不同的文本处理软件所使用的格式控制和结构说明信息并不统一，不同的丰富格式文本互不兼容，因此一些公司联合提出了一种中间格式，称为____格式。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DOC", "option_B": "PDF", "option_C": "HTML", "option_D": "RTF"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "对某波形声音进行数字化时，若采样频率为 $8\\mathrm{kHz}$ 、量化位数为16位、双声道，则其未压缩时的码率为", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "32kB/s", "option_B": "128kb/s", "option_C": "256kb/s", "option_D": "256kB/s"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "为了保证对频谱很宽的全频带音乐信号采样时不失真, 其采样频率应在 以上。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8kHz", "option_B": "12kHz", "option_C": "16kHz", "option_D": "40kHz"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "PAL制式的彩色信号在远距离传输时，使用YUV颜色模型，其中Y是一种________信号。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "色度", "option_B": "亮度", "option_C": "饱和度", "option_D": "对比度"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库技术的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系模型是目前在数据库管理系统中使用最为广泛的数据模型之一", "option_B": "从组成上看，数据库系统有数据库及其应用程序组成，不包含DBMS及用户", "option_C": "SQL语言不限于数据查询，还包括数据操作、定义、控制和管理等多方面的功能", "option_D": "Access数据库管理系统是Office软件包中的软件之一"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "结构化生命周期法是开发信息系统的一种有效方法，它将信息系统软件生命周期划分为5个阶段。下列关于5个阶段名称的叙述，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "系统规划、系统分析、系统设计、系统实施、系统维护", "option_B": "需求分析、目标规划、结构设计、编程调试、系统切换", "option_C": "系统分析、系统规划、系统重构、系统设计、系统安装", "option_D": "系统分析、系统规划、系统设计、系统测试、系统评估"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在Windows菜单中，若菜单选项________，表示该选项当前不能执行。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字符呈灰色", "option_B": "后面带省略号", "option_C": "后面带黑三角", "option_D": "字符呈黑色"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在Windows系统中，如果表示ABCDE.FG，ABCDE.XYZ，ABDDE.C，AB.ABC中的前三个文件名，应使用", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DE.???", "option_B": "AB?DE.*", "option_C": "AB*DE.？", "option_D": "AB*. *"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在Windows系统中，下列关于磁盘清理程序的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁盘清理程序可以删除临时 Internet 文件", "option_B": "磁盘清理程序可以清空回收站", "option_C": "磁盘清理程序可以对无用文件做出标记", "option_D": "磁盘清理程序可以删除不再使用的Windows组件"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件和文件夹的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在一个文件夹下，不能存在两个同名的文件夹", "option_B": "在一个文件夹下，可包含一个与之同名的文件夹", "option_C": "文件夹下可包含文件和文件夹", "option_D": "如果某个文件或文件夹被误删除，无法用编辑菜单中的“撤销删除”选项回复"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在Word中，如果要打开多个连续的Word文档，可以在“打开”对话框中单击第一个文件，按下并保持键，然后单击最后一个文档的名字。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Shift", "option_B": "Ctrl", "option_C": "Alt", "option_D": "Esc"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "Word具有分栏功能，下列关于分栏的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "最多可以分4栏", "option_B": "各栏之间不能加分割线", "option_C": "各栏的宽度可以不同", "option_D": "各栏之间的距离是固定的"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在Word文档中创建项目符号时，正确的方法是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以段落为单位创建项目符号", "option_B": "以选中的文本为单位创建项目符号", "option_C": "以节为单位创建项目符号", "option_D": "可以任意创建项目符号"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Word文字处理软件窗口中，系统默认的是插入模式，如果要改写某些文字，应按 键转入改写状态", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Ins", "option_B": "Enter", "option_C": "Pause", "option_D": "Del"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在Word中，下列关于查找、替换功能的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不可以指定查找文字的格式，但可以指定替换文字的格式", "option_B": "不可以指定查找文字的格式，也不可以指定替换文字的格式", "option_C": "可以指定查找文字的格式，但不可以指定替换文字的格式", "option_D": "可以指定查找文字的格式，也可以指定替换文字的格式"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于Word页面设置的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档距页面上边缘和下边缘的距离可以不同", "option_B": "可给文档添加每页单独编号的行号", "option_C": "可设置每页的行数", "option_D": "不可设置每行的字符数"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在Word的编辑状态下，选择了一个段落并设置段落“首行缩进”为1厘米，则", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "该段落的首行起始位置距页面的左边距1厘米", "option_B": "文档中各段落的首行均由“首行缩进”确定位置", "option_C": "该段落的首行起始位置在段落的“左缩进”位置的右边1厘米", "option_D": "该段落的首行起始位置在段落的“右缩进”位置的左边1厘米"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，下列关于工作表被删除的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "工作表保存在内存中，只是没有显示", "option_B": "工作表被删除，且不能用“撤销”来恢复", "option_C": "工作表中的数据全部被删除，且不能用“撤销”来恢复", "option_D": "工作表放入了回收站，仍可恢复"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在Excel工作表中，下列输入数据属于字符型的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$= C2 + 5$", "option_B": "+B1+5", "option_C": "=SAM(A1:B2)", "option_D": "=COUNT(A1,B2)"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "在Excel单元格输入的过程中，出现错误“#value!”，该错误的含义为________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "除零错误", "option_B": "使用了不正确的参数", "option_C": "使用了不正确的数字", "option_D": "引用了非法单元"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，选中一个单元格后，拖动填充柄能够产生复制效果的是________数据。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "时间", "option_B": "日期", "option_C": "数字字符串", "option_D": "数值"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，设区域A1:A8单元格中的数值均为1，A9为空白单元格，A10单元格中为一字符串，则函数 $=$ AVERAGE(A1:A10)的结果与公式 的结果相同。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$= 8 / 8$", "option_B": "$= 8 / 9$", "option_C": "$= 8 / 10$", "option_D": "9/10"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 中，已创建的演示文稿也可以在没有安装 PowerPoint 软件的计算机上播放。要实现此功能，应对该演示文稿执行 ______ 操作。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "设置自定义放映", "option_B": "设置放映方式", "option_C": "打包", "option_D": "发送"}
{"id": "2008_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列有关 PowerPoint 软件及其功能的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "演示文稿中可以插入影片", "option_B": "演示文稿中可以插入声音，但不可以录制旁白", "option_C": "在设置放映方式时，可以选择循环播放方式", "option_D": "演示文稿可以按讲义方式打印"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_1", "type": "multiple_choice", "question": "微波是一种具有极高频率的电磁波，波长很短。利用微波可进行远距离通信，下列____为微波通信的几种主要方式。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地面微波接力通信", "option_B": "卫星通信", "option_C": "对流层散射通信", "option_D": "光纤通信"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_2", "type": "multiple_choice", "question": "一般来说，在下列情况下需要启动CMOS设置程序对系统进行设置。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "安装一个数据库管理系统", "option_B": "用户希望改变启动盘的顺序", "option_C": "安装打印机驱动程序", "option_D": "PC机组装好后第一次加电"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_3", "type": "multiple_choice", "question": "数据结构主要研究程序设计中计算机操作对象以及它们之间的关系和运算, 下列关于数据结构的叙述, 正确的是________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据的运算是指数据存储结构的运算", "option_B": "数据的存储结构是其逻辑结构在计算机存储器上的实现", "option_C": "数据的逻辑结构是数据间关系的描述，它只抽象的反映数据元素间的逻辑关系", "option_D": "线性表和树是典型的数据逻辑结构，链接表是典型的数据存储结构"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_4", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于网络信息安全的叙述，错误的是", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只要加密技术的强度足够高，就能保证数据不被窃取", "option_B": "在网络信息安全的措施中，访问控制是身份鉴别的基础", "option_C": "硬件加密的效果一定比软件加密好", "option_D": "根据人的生理特征进行身份鉴别的方式在单机环境下无效"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_5", "type": "multiple_choice", "question": "MIDI是音乐与计算机相结合的产物，与波形声音相比，使用MIDI的原因是________。", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MIDI音乐可以合成出所有的声音", "option_B": "MIDI音乐易于编辑修改，还可以与波形声音同时播放", "option_C": "MIDI 文件是一系列指令，而不是波形，它需要的存储空间非常小", "option_D": "能够模仿乐器的各种演奏技巧，甚至能够达到乐器无法演奏的效果"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_6", "type": "multiple_choice", "question": "开发信息系统的最后一个阶段是实施阶段。在该阶段中, 测试工作非常重要, 它通常包括以下______几个方面。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "仿真测试", "option_B": "验收测试", "option_C": "系统测试", "option_D": "模块测试"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_7", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows操作系统中，下列关于窗口的叙述，正确的是________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以同时打开多个窗口，但只有一个是活动窗口", "option_B": "同时打开的多个窗口可以重叠排列", "option_C": "窗口的位置可以改变，但大小不能改变", "option_D": "窗口的位置和大小都可改变"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_8", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于Word文档分节的叙述，正确的是", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在Word页面设置和排版中，“节”是文档格式化的最大单位", "option_B": "Word文档的分节符可以在普通视图(草稿视图)中见到", "option_C": "Word文档的分节符不能在页面视图方式及打印结果中见到", "option_D": "Word文档的分节符可以在任何视图中显示"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_9", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，下列关于筛选的叙述，正确的是", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "做高级筛选，只要有数据区，不需要建立条件区", "option_B": "高级筛选可以将筛选结果复制到其它区域", "option_C": "做高级筛选时，在工作表中可以先不选择筛选范围，而在弹出的高级筛选对话框中写入筛选范围", "option_D": "高级筛选只能将筛选结果放在原有区域内"}
{"id": "2008_jiangsu_multiple_choice_10", "type": "multiple_choice", "question": "在 PowerPoint 中，可以将演示文稿保存为________文件格式。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "演示文稿", "option_B": "演示文稿设计模板", "option_C": "Web页", "option_D": "Word文档"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "在数据通信和计算机网络中，二进位信息是一位一位串行传输的，因此传输速率的度量单位是每秒多少比特。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "移动通信指的是处于移动状态的对象之间的通信，目前广泛使用 GSM 是第二代移动通信系统, 3G、4G 也开始普及了。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "计算机的性能主要取决于CPU的运算速度、内存的容量和显示器的分辨率。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "硬盘存储器的平均存储时间由硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率所决定。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "所有存储在闪盘上的 MP3 音乐都是计算机软件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "高级语言种类繁多，但其基本成分可归纳为数据成分、运算成分、控制成分和传输成分等4种，算术表达式属于运算成分。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "ADSL可以与普通电话公用一条电话线，并能为用户提供固定的数据传输速率。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "每块以太网卡都有一个全球唯一MAC地址，MAC地址由6个字节组成。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在广域网中，连接在网络中的主机发生故障不会影响整个网络通信，但若一台节点交换机发生故障，那么整个网路将陷入瘫痪。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "汉字输入的编码方法有数字编码、字音编码、字型编码和形音编码等4种，在同一种汉字编码字符集中，使用不同的编码方法向计算机输入同一个汉字，他们的内码是不同的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "数据的逻辑独立性是指用户的应用程序与数据库的逻辑结构相互独立，系统中数据逻辑结构改变，应用程序不许改变。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在Windows系统中，当用户为应用程序创建快捷方式时，系统将为该应用程序创建一个备份。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在Word中，设置段落的左右缩进、特殊格式、间距时，可以采用指定单位，如左右缩进用“厘米”、首行缩进用“字符”、间距用“磅”等，只要在键入设置值的同时键入单位即可。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "Word表格中的数据可以和Excel中的数据进行交换。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel中，当用“数据”菜单中的“分类汇总”命令对数据进行分类汇总时，不能同时使用两种以上的汇总方式来显示分类汇总的结果。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2008_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel中，如果需要复制单元格区域内的计算结果，可以使用选择性粘贴。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2008, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "下列关于集成电路的叙述，正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集成电路的集成度将永远符合Moore定律", "option_B": "集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，通常尺寸越小，速度越快", "option_C": "集成电路是20世纪的重大发明之一，在此基础上出现了世界上第一台电子计算机", "option_D": "集成电路是在金属基片上制作而成的"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "人们往往会用“我用的是10M宽带上网”来说明自己计算机连网的性能。这里的“10M”指的是数据通信中的指标。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "通信带宽", "option_B": "数据传输速率", "option_C": "误码率", "option_D": "端到端延迟"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "所谓移动通信指的是处于移动状态的对象之间的通信。下列 不是移动通信系统的组成部分。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "移动台", "option_B": "固定电话交换局", "option_C": "移动电话交换中心", "option_D": "基站"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "十进制算式 $7 \\times 64 + 4 \\times 8 + 4$ 的运算结果用二进制数表示为 ________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "110100100", "option_B": "111001100", "option_C": "111100100", "option_D": "111101100"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "微机硬件系统中地址总线的宽度(位数)对 ______ 影响最大。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "存储器的访问速度", "option_B": "CPU可直接访问的存储器空间的大小", "option_C": "存储器的字长", "option_D": "存储器的稳定性"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "PC机配有多种类型的I/O接口。下列关于串行接口的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "慢速设备连接的 I/O 接口就是串行接口", "option_B": "串行接口一次只传输1位数据", "option_C": "一个串行接口只能连接一个外设", "option_D": "串行接口的数据传输速率一定低于并行接口"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "自CPU采用Pentium系列之后出现的主板，存放BIOS的ROM大都采用", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "EPROM", "option_B": "Flash ROM", "option_C": "Mask ROM", "option_D": "PROM"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "主板是PC机的核心部件，下列关于PC机主板的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主板上通常包含CPU插座和芯片组", "option_B": "主板上通常包含内存储器（内存条）插槽和 ROM BIOS 芯片", "option_C": "主板上通常包含PCI和PCI-E插槽", "option_D": "主板上通常包含 SATA 插槽及与之相连的光驱"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于基本输入输出系统（BIOS）和CMOS存储器的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMOS存储器是易失性的", "option_B": "BIOS存放在ROM中，是非易失性的", "option_C": "CMOS中存放着基本输入输出设备的驱动程序及其设置参数", "option_D": "BIOS是PC机软件最基础的部分，包含CMOS设置程序等"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "与CPU执行的算术和逻辑运算相比，I/O操作有许多不同特点。下列关于I/O操作的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O操作速度慢于CPU的运算速度", "option_B": "多个I/O设备能同时工作", "option_C": "由于 I/O 操作需要 CPU 控制，因此 I/O 操作与 CPU 的数据处理不能同时进行", "option_D": "每个 I/O 设备都有自己专用的控制器"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "目前使用的光盘存储器中，可对写入信息进行改写的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CD-RW", "option_B": "CD-R", "option_C": "CD-ROM", "option_D": "DVD-R"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "自20世纪90年代初开始，PC机一直采用一种称为PCI的总线，它的工作频率33MHz，可以用于连接中 等速度的外部设备。当数据线宽度为64位时，其传输速度约为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "33MB/s", "option_B": "66MB/s", "option_C": "133MB/s", "option_D": "266MB/s"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "操作系统是现代计算机必不可少的系统软件之一。下列关于操作系统的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Linux 操作系统是由美国 Linux 公司开发的", "option_B": "UNIX操作系统是一种的多用户分时操作系统，可用于PC机", "option_C": "目前WindowsXP操作系统由多个不同版本", "option_D": "Windows Server 2003 操作系统属于网络操作系统"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机机器语言的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机器语言是用二进制编码表示的指令集合", "option_B": "用机器语言编制的某个程序，可以在不同类型的计算机上直接执行", "option_C": "用机器语言编制的程序难以维护和修改", "option_D": "用机器语言编制的程序难以理解和记忆"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机算法的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法与程序不同，它是问题求解规则的一种过程描述，总在执行有穷步的运算后终止", "option_B": "算法的设计一般采用由细到粗、由具体到抽象的逐步求解的方法", "option_C": "算法的每一个运算必须有确切的定义，即每一个运算应该执行何种操作必须是清楚明确的，无二义性", "option_D": "分析一个算法好坏，要考虑其占用的计算机资源（如时间和空间）、算法是否易理解、易调试和易测试"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "数据结构包括三方面的内容，它们是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据的存储结构、数据的一致性和完备性约束", "option_B": "数据的逻辑结构、数据间的联系和它们的表示", "option_C": "数据的逻辑机构、数据间的联系和它们的存储结构", "option_D": "数据的逻辑结构、数据的存储结构和数据的运算"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列关于高级程序设计语言中数据成分的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据的名称用标识符来命名", "option_B": "数组是一组相同类型数据元素的有序集合", "option_C": "指针变量中存放的是某个数据对象的地址", "option_D": "程序员不能自己定义新的数据类型"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "将网络划分为广域网（WAN）、城域网（MAN）和局域网（LAN）的主要依据是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "接入计算机所使用的操作系统", "option_B": "接入计算机的类型", "option_C": "网络的拓扑结构", "option_D": "网络分布的地域范围"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列对于局域网中继器功能的叙述，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用来对信号整型放大后继续进行传输", "option_B": "用来连接以太网和令牌环网", "option_C": "能够隔离不同网段之间不必要的信息传输", "option_D": "用来过滤掉会导致错误和重复的比特信息"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "利用电信局的本地电话线路提供数字服务的技术中，有一种称为“不对称数字用户线”的技术，它在传输数据时，下载的速度大于上传的速度，这种技术的英文缩写是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ADSL", "option_B": "ATM", "option_C": "ISDN", "option_D": "X.25"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "交换式以太网以以太网交换机为中心构成。交换式以太网是 拓扑结构的网络。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "环形", "option_B": "总线型", "option_C": "星型", "option_D": "树型"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于路由器的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络中的路由器可不分配IP地址", "option_B": "网络中的路由器不能有 IP 地址", "option_C": "网络中的路由器应分配两个以上的 IP 地址", "option_D": "网络中的路由器只能分配一个 IP 地址"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于电子邮件服务的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络上必须有邮件服务器来运行邮件服务器软件", "option_B": "用户发出的邮件会暂时存放在邮件服务器中", "option_C": "用户上网时可以向邮件服务器发出收邮件的请求", "option_D": "收邮件者和发邮件者如果同时在线，则可不使用邮件服务器直接收发邮件"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "赞助商给致远网(dinyuan.cn)发信息，说其同意签订合同。随后该赞助商反悔，不承认发过此信息。为了预防这种情况发生，应采用 技术。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "访问控制", "option_B": "数据加密", "option_C": "防火墙", "option_D": "数字签名"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "根据 ASCII 码值的大小，下列表达式中，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“a” $< ^{\\prime \\prime}$ A\" $< ^{\\prime \\prime}$ 9", "option_B": "“A” $< ^{\\prime \\prime}$ a\" $< ^{\\prime \\prime}$ 9", "option_C": "“9”<”a”<”A\"", "option_D": "“9”<”A”<”a\""}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "已知“江苏”两字的区位码是“2913”和“4353”，则其机内码是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3D2D和4B55", "option_B": "4535和535D", "option_C": "6145和7585", "option_D": "BDAD和CBD5"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于WAV文件和MIDI文件的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "通常WAV文件比MIDI文件可表示的音乐更丰富", "option_B": "存储同样的音乐文件，WAV 文件比 MIDI 文件存储量大", "option_C": "在多媒体应用中，一般背景音乐用WAV文件，解说用MTDI文件", "option_D": "MIDI文件中记录的是乐谱"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "VCD 盘上的视频和音频信号采用国际标准 ______ 进行压缩编码，它们按规定的格式交错地存放在光盘上，播放时需进行解压缩处理。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MPEG-1", "option_B": "MPEG-2", "option_C": "MPEG-3", "option_D": "MPEG-4"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "假定有关系 R 与 S，运算后结果为 W，若关系 W 中的元组既属于 R，又属于 S，则 W 为 R 和 S ________ 运算的结果。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "交", "option_B": "差", "option_C": "并", "option_D": "投影"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "在 SQL 数据库三级体系结构中，用户可以用 SQL 语言对 ______ 进行查询。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "基本表和存储文件", "option_B": "存储文件和视图", "option_C": "虚表和存储文件", "option_D": "基本表和视图"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于鼠标指针状态的叙述，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正常选择，帮助选择，后台运行，忙，精确定位", "option_B": "正常选择，后台运行，求助，忙，精确定位", "option_C": "正常选择，后台运行，忙，帮助选择，精确定位", "option_D": "正常选择，忙，后台运行，帮助选择，精确定位"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "关闭和重新启动计算机之前，一定要先退出Windows。如不正常关机，下次启动时系统将自动运行________程序。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "碎片整理", "option_B": "磁盘清理", "option_C": "系统修复", "option_D": "磁盘扫描"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在Windows中，下列关于文件名的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件名中允许使用空格", "option_B": "文件名中允许使用货币符号($)", "option_C": "文件名中允许使用星号（\\*）", "option_D": "文件名中允许使用汉字"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于Windows“回收站”的叙述，正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“回收站”的内容不占用硬盘空间", "option_B": "在“回收站”尚未清空之前，可以恢复回收站中从硬盘上删除的文件或文件夹", "option_C": "优盘上被删除的文件或文件夹可以用“回收站”将其恢复", "option_D": "执行“文件”菜单中的“清空回收站”命令后，便可将“回收站”中的全部内容恢复到系统中"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于Windows“剪贴板”的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“剪贴板”中的信息可以被多次使用", "option_B": "“剪贴板”是Windows在内存中开辟的一块临时存储区", "option_C": "“剪贴板”中的信息超过一定数量时，会自动清空，以便节省内存空间", "option_D": "“剪贴板”的主要功能是在Windows文件之间传递信息"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在Word中，要对文档中多个不连续的段落设置相同的格式，最高效的操作方法是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选用同一个“样式”来设置这些段落的格式", "option_B": "选用同一个“模板”来设置这些段落的格式", "option_C": "利用“替换”命令来设置这些段落的格式", "option_D": "将插入点定位在样板段落处，单击“格式刷”按钮，再将鼠标指针拖过其它各个需要设置格式的段落"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "Word的查找和替换功能很强，下列不属于其功能的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "能够查找和替换格式或样式的文本", "option_B": "能够查找图形对象", "option_C": "能够用通配字符进行快速、复杂的查找和替换", "option_D": "能够查找和替换文本中的格式"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在 Word 中, 删除文档的一个段落标记, 将前后两段文字合并成一个段落后, 原段落内容的字体格式将", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "变成前一段落得格式", "option_B": "变成后一段落得格式", "option_C": "没有变化", "option_D": "两段的格式都变成系统默认格式"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在Word的“文件”下拉菜单的下部，通常会列出若干文件，这些文件是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "目前均处于打开状态的文件", "option_B": "目前正排队等待打印的文件", "option_C": "最近由Word处理过的文件", "option_D": "当前目录中扩展名为DOC的文件"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "在Word中，下列关于页眉、页脚的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档内容和页眉、页脚可以在同一窗口编辑", "option_B": "文档内容和页眉、页脚将一起打印", "option_C": "奇偶页可以分别设置不同的页眉、页脚", "option_D": "页眉、页脚中也可以进行格式设置或插入剪贴画"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，若要选择不相邻的单元格或单元格区域，可以先选定第一个单元格或单元格区域，然后再按住______键选定其他的单元格或单元格区域。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Alt", "option_B": "Ctrl", "option_C": "Esc", "option_D": "Shift"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，若某一单元格中键入的数值位数超过了11位，则该数值将________显示。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "减少位数后", "option_B": "以16进制形式", "option_C": "四舍五入后", "option_D": "以科学记数法的形式"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，除改变单元格格式的“对齐”设置外，下列____方法可以实现在单元格中插入文字时换行。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将光标置于需换行处按 Ctrl + Enter 键", "option_B": "将光标置于需换行处按 Alt + Enter 键", "option_C": "将光标置于需换行处按Tab键", "option_D": "改变单元格高度"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "在Excel的单元格数据输入过程中，出现错误信息“#NUM!”，该错误信息的含义为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "除零错误", "option_B": "引用了非法单元格", "option_C": "使用了不正确的数字", "option_D": "使用了不正确的参数或运算符"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，若在B7单元格输入函数： $= \\mathrm{SUM}(\\mathrm{B1},\\mathrm{B3};\\mathrm{B5})$ ，则它的含义是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算 B1，B3，B4，B5 各单元格值的和，将结果放入 B7 单元格中", "option_B": "计算 B1，B2，B3，B4，B5 各单元格值的和，将结果放入 B7 单元格中", "option_C": "计算 B1，B2，B3，B4，B5，B6 各单元格值的和，将结果放入 B7 单元格中", "option_D": "计算 B1，B3，B4，B5，B6 各单元格值的和，将结果放入 B7 单元格中"}
{"id": "2009_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 演示文稿中，超级链接所链接的目标不能是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "另一个演示文稿", "option_B": "同一演示文稿的某一张幻灯片", "option_C": "其它应用程序的文档", "option_D": "幻灯片中的某个对象"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_1", "type": "multiple_choice", "question": "计算机在进行算术和逻辑运算时，运算结果不可能产生溢出的是________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "两个数作“逻辑加”运算", "option_B": "两个数作“逻辑乘”运算", "option_C": "对一个数作按位“取反”运算", "option_D": "两个异号的数作“算术减”运算"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_3", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于计算机软件的叙述，错误的是________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用程序设计语言编写的源程序可直接在计算机上执行", "option_B": "“软件危机”的出现是因为计算机硬件发展严重滞后", "option_C": "利用“软件工程”的理念与方法，可以编制高效高质的软件", "option_D": "用户购买一个软件后，仅获得该软件的使用权，并没有获得其版权"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_4", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于远程文件传输（FTP）的叙述，错误的是", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "使用IE浏览器无法启动FTP服务", "option_B": "使用 FTP 每次只可以传输一个文件", "option_C": "用户可以从（向）FTP服务器下载（上传）文件", "option_D": "FTP程序允许用户在FTP服务器上创建新文件夹"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_6", "type": "multiple_choice", "question": "关系是一种规范化的二维表。下列关于关系特性的叙述，正确的是", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系中不允许出现相同的行", "option_B": "关系中列是不可再分的", "option_C": "关系中行的次序可以任意交换", "option_D": "关系中列的次序可以任意交换"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_7", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows中查找文件时，可以根据文件的________进行查找。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "包含文字", "option_B": "日期", "option_C": "创建者", "option_D": "文件大小"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_8", "type": "multiple_choice", "question": "在Word中，选定全文的操作方法有", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在正文区三击鼠标左键", "option_B": "在选定区三击鼠标左键", "option_C": "按Alt + A键", "option_D": "按 Ctrl + A 键"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_9", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，下列关于在工作簿中移动和复制工作表的叙述，错误的是", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "工作表只能在所在地工作簿内移动，不能复制", "option_B": "工作表只能在所在地工作簿内复制，不能移动", "option_C": "工作表可以移动到其他工作簿，但不能复制到其他工作簿", "option_D": "工作表可以移动到其他工作簿，也可以复制到其他工作簿"}
{"id": "2009_jiangsu_multiple_choice_10", "type": "multiple_choice", "question": "启动 PowerPoint 后，通过________方式可以建立新的演示文稿。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主题", "option_B": "模板", "option_C": "幻灯片浏览", "option_D": "新幻灯片"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "信息技术是指用来取代人的信息器官功能，代替人类进行信息处理的一类技术。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "在用原码表示整数 “0” 时, 有 “ $1000 \\cdots 00$ ” 和 “ $0000 \\cdots 00$ ” 两种表示形式, 而在补码表示法中, 整数 “0” 只有 1 种表示形式。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "PC机的主存储器包含大量的存储单元，每个存储单元可以存放8个Byte。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "高速缓存可以看作是主存的延伸，与主存统一编址，接受CPU的访问，但其速度要比主存高得多。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "RAM按工作原理的不同可分为DRAM和SRAM，DRAM的工作速度比SRAM的速度慢。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "自由软件允许用户随意拷贝、修改其源代码，但不允许销售。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "在Windows中，在哪个硬盘逻辑盘上设置虚拟内存以及虚拟内存的容量都可以由用户设定。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "分组交换形式必须在数据传输之前，在通信双方之间建立一条固定的物理链路。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "杀毒软件的病毒特征库汇集了所有病毒的特征，因此可以查杀所有病毒，有效保护信息。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在校园网中，可对防火墙进行设置，使校外某一IP地址不能直接访问校内网站。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "只要是在同一个字符集下，文本的输出所使用的字符库都是相同的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_12", "type": "true_false", "question": "JPEG标准的升级版是JPEG2000，它们的压缩编码所使用的算法相同，但JPEG2000比JPEG的压缩倍数更大。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "在E-R概念模型中，实体集之间的只能存在一对一联系或者一对多联系。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "在Windows中，任意一个文件夹下都允许出现多个主文件名相同但扩展名不同的文件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在Windows中，快速格式化只删除硬盘上的文件，但不检查磁盘的坏扇区；完全格式化会删除硬盘上的全部文件并在检查磁盘后将坏扇区标注出来。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在Word文档中插入页码时第一页的页码可以不为1。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "Word中的“左边距”和“左缩进”是同一个概念。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel中，复制公式时，相对地址会随着单元格位置的改变而改变，绝对地址不便；移动公式时，相对地址和绝对地址都不改变。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2009_jiangsu_true_false_20", "type": "true_false", "question": "在PowerPoint中，可以指定一定得时间间隔自动切换幻灯片。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2009, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "关于比特的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "存储 (记忆) 1 个比特需要使用具有两种稳定状态的器件", "option_B": "比特的取值只有 “0” 和 “1”", "option_C": "比特既可以表示数值、文字、也可以表示图像、声音", "option_D": "比特既没有颜色也没有重量, 但有大小"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电话是一种双向的、点对点的、以信息交互为主要目的的系统", "option_B": "网络聊天室一种双向的、以信息交互为主要目的的系统", "option_C": "广播是一种点到面的、双向信息交互系统", "option_D": "因特网是一种跨越全球的多功能信息系统"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IC 卡的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IC卡按卡中镶嵌的集成电路芯片不同可分为存储器卡和CPU卡", "option_B": "现在许多城市中使用的公交 IC 卡属于非接触式 IC 卡", "option_C": "只有 CPU 卡才具有数据加密的能力", "option_D": "手机中使用的 SIM 卡是一种特殊的 CPU 卡"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "对两个 8 位二进制数 01001101 与 00101011 分别进行算术加、逻辑加运算, 其结果用八进制形式表示分别为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "111", "option_B": "157", "option_C": "146", "option_D": "157"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "内存容量是影响 PC 机性能的要素之一, 通常容量越大越好, 但其容量受到多种因素的制约。下列因素中, 不影响内存容量的因素是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 数据线的宽度", "option_B": "主板芯片组的型号", "option_C": "主板存储器插座类型与数目", "option_D": "CPU 地址线的宽度"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列存储器按读写速度由高到低排列，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM、cache、硬盘、光盘", "option_B": "cache、RAM、硬盘、光盘", "option_C": "RAM、硬盘、cache、光盘", "option_D": "cache、RAM、光盘、硬盘"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列因素中，对微型计算机工作影响最小的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁场", "option_B": "噪声", "option_C": "温度", "option_D": "湿度"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CPU 的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 中指令计数器的作用是统计已经执行过的指令数目", "option_B": "CPU所能执行的全部指令的集合称为该CPU的指令系统", "option_C": "CPU 中含有若干寄存器", "option_D": "时钟频率决定着 CPU 芯片内部数据传输与操作速度的快慢"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于 USB 接口的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主机可以通过 USB 接口向外设提供+5V 电源", "option_B": "USB接口使用6线接线器", "option_C": "一个 USB 接口通过 USB 集线器可以连接最多 127 个设备", "option_D": "USB 接口符合即插即用规范, 即不需要关机或者重启计算机, 就可以插拔设备"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "I/O 操作是算机中最常见的操作之一，下列关于 I/O 操作的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O 设备的种类多, 性能相差很大, 与计算机主机的连接方法也各不相同", "option_B": "为了提高系统的效率, I/O 操作与 CPU 的数据处理操作通常是并行进行的", "option_C": "I/O 设备的操作由 I/O 控制器负责完成的", "option_D": "PC 机中 CPU 通过执行 I/O 指令向 I/O 控制器发出启动 I/O 操作的命令, 并负责对 I/O 设备进行全程控制"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "能够直接与外存交换数据的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "控制器", "option_B": "运算器", "option_C": "键盘", "option_D": "RAM"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "软件的特性不包括", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不可见性", "option_B": "脆弱性", "option_C": "磨损性", "option_D": "有限责任性"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列软件中不属于系统软件的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Adobe Acrobat", "option_B": "BIOS", "option_C": "Java编译器", "option_D": "ORACLE"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "I/O 语句 “printf（“hello！”）；” 属于高级语言中的 ______ 成分。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "传输", "option_B": "数据", "option_C": "运算", "option_D": "控制"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "程序与算法相比，可以不满足下列 特性。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "每一步操作都是可执行的(能行性)", "option_B": "至少产出一个输出量（包括参量状态的改变）", "option_C": "在执行了有穷步的操作后终止（有穷性）", "option_D": "每一步操作必须有确切的定义（确定性）"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "著名的计算机科学家尼克劳斯-沃思提出了", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构+算法=程序", "option_B": "存储控制结构", "option_C": "信息", "option_D": "控制论"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "广域网是一种跨越很大地域范围的计算机网络。下列关于广域网的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "广域网是一种公用计算机网, 所有计算机可以无条件地接入广域网", "option_B": "广域网像很多局域网一样按广播方式进行通信", "option_C": "广域网使用专用的通信线路, 数据传输速率很高", "option_D": "广域网能连接的计算机数目几乎不受限制, 也能将相距任意距离的计算机互相连接起来"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机病毒的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子邮件是计算机病毒传播的主要途径之一", "option_B": "电子邮件是个人间的通信手段, 即使传播计算机病毒也是个别的, 影响不大", "option_C": "一般情况下只要不打开电子邮件的附件, 系统就不会感染它所携带的病毒", "option_D": "杀毒软件对计算机病毒的检测与消除能力通常滞后于病毒的出现"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于 TCP/IP 协议的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络互连层 IP 协议将底层不同的物理帧统一起来，使得 TCP/IP 协议适用于多种异构网络互连", "option_B": "TCP/IP 协议广泛用于广域网互连, 但不可用于局域网通信", "option_C": "UNIX 和 Windows 等操作系统已将遵循 TCP/IP 协议的通信软件作为其内核的一个组成部分", "option_D": "TCP/IP协议时一个协议系列, 它包含 100 多个协议, TCP、IP 协议是其中两个最基"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列关于电子邮件系统的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子邮件的用户需安装电子邮件程序, 负责发送和接收邮件", "option_B": "用户发送邮件时, 邮件传输程序必须与远程的邮件服务器建立连接, 并按 SMTP 协议传输邮件", "option_C": "用户接收邮件时, 按照 POP3 协议向邮件服务器提出请求, 通过身份验证后, 便可对自己的邮箱进行访问", "option_D": "邮件服务器负责接收邮件并存入收件人信箱，以及识别用户身份，进行访问控制，不需执行 SMTP、POP3 协议"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于防火墙的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙可以用硬件实现", "option_B": "防火墙可以用软件实现", "option_C": "防火墙可以阻止来自网络外部的威胁", "option_D": "防火墙可以阻止来自网络内部的威胁"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "路由器用于连接异构网络时, 它收到一个 IP 数据后要进行许多操作, 这些操作不包含", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地址变换", "option_B": "路由选择", "option_C": "帧格式转换", "option_D": "IP 数据报的转发"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IP 数据报的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IP 数据报是独立于各种物理网络的数据包的格式", "option_B": "头部的信息主要是为了确定在网络中进行数据传输的路由", "option_C": "数据部分的长度可以改变, 最大为 $56 \\mathrm{KB}$ (包括头部信息在内)", "option_D": "IP 数据报只有头部和数据区两部分组成"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "若内存中相邻 2 个字节的内容为十六进制 7451, 则它们不可能是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1 条指令的组成部分", "option_B": "1 个汉字的机内码", "option_C": "1 个 16 位整数", "option_D": "2 个英文字母的 ASCII 码"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "超文本（超媒体）由许多节点和超链组成。下列关于节点和超链的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "把节点互相联系起来的是超链", "option_B": "超链的目的地可以是一段声音或视频", "option_C": "节点可以是文字, 也可以是图片", "option_D": "超链的起点只有是节点中的某个句子"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "若波形声音未进行压缩时的码率为 $64 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$ , 已知取样频率为 $8 \\mathrm{kHz}$ , 量化位数为 8 位, 则它的声道是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "2", "option_C": "4", "option_D": "8"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列不属于声卡功能的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将声波转换为电信号", "option_B": "波形声音的重建", "option_C": "MIDI声音的输入", "option_D": "MIDI声音的合成"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "在数据库中，数据的正确性、合理性及相容性（一致性）称为数据的", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "完整性", "option_B": "保密性", "option_C": "共享性", "option_D": "安全性"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "设有两个表：学生（学号，姓名，性别）和成绩（学号，课程，成绩），若要查询每个男生各门课程的成绩情况，则可实现的操作是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SELECT 姓名, 课程, 成绩 FROM 学生, 成绩 SET 学生. 学号=成绩. 学号 AND 学生. 性 别 $=$ 男", "option_B": "SELECT 姓名, 课程, 成绩 FROM 学生, 成绩 SET 学生. 学号 = 成绩. 学号 OR 学生. 性别 = ‘男’", "option_C": "SELECT 姓名, 课程, 成绩 FROM 学生, 成绩 WHERE 学生. 学号 = 成绩. 学号 AND 学生. 性别 = ‘男’", "option_D": "SELECT 姓名, 课程, 成绩 FROM 学生, 成绩 WHERE 学生. 学号=成绩. 学号 OR 学生. 性别='男'"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "若关系 R 和 S 模式相同, R 有 6 个元组, S 有 8 个元组, 则下列表示 R∪S、R∩S 结果关系元组数的四种情况中, 不可能出现的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6", "option_B": "1", "option_C": "3", "option_D": "0"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 资源管理器中，“剪切”一个文件后，该文件被________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "删除", "option_B": "临时存放在“我的文档”中", "option_C": "临时存放在“剪贴板”中", "option_D": "临时存放在“回收站”中"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，撤销最近一次操作，可以使用的组合键________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$\\mathrm{Al} + \\mathrm{Q}$", "option_B": "$A1t + Z$", "option_C": "Ctrl+Q", "option_D": "Ctrl+Z"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 若要卸载已安装并在注册表中注册了的应用程序, 正确的操作是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在资源管理器中找到相应的程序文件直接删除", "option_B": "删除“开始” $\\rightarrow$ “程序”菜单中相应的项", "option_C": "通过控制面板中的“添加/删除程序”删除", "option_D": "找到相应程序所在的文件夹, 将该文件夹删除"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件或文件夹搜索操作的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只能按名称、修改日期或文件类型搜索", "option_B": "不能对搜索到的文件或文件夹进行拷贝或删除", "option_C": "只能在 “开始” 菜单中找到搜索功能", "option_D": "可搜索到在两个指定日期之前创建或修改的文件或文件夹"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 快捷方式的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可为一个对象建立多个快捷方式", "option_B": "一个快捷方式可指向多个目标对象", "option_C": "只能为文件对象建立快捷方式", "option_D": "快捷方式只能放在桌面上"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 可以利用 “组合” 功能将多个对象组合成一个整体, 以便作为一个对象来进行操作。下列关于组合功能的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以同时更改组合中所有对象的属性", "option_B": "可以对组合对象进行翻转、旋转、调整大小及缩放等操作", "option_C": "可以随时取消对象的组合", "option_D": "组合后, 不可以单独选取组合中任一对象"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，“常用”工具栏上的“格式刷”是一个很有用的排版功能按钮，为了连续地多次复制同一格式，应将鼠标________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "左键单击“格式刷”按钮", "option_B": "左键双击“格式刷”按钮", "option_C": "右键单击“格式刷”按钮", "option_D": "右键双击“格式刷”按钮"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，插入在文档中的日期域的内容________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "随实际系统日期改变", "option_B": "固定不变", "option_C": "变或不变由用户根据需要设置", "option_D": "不可显示域代码"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，单击“常用”工具栏上的“打印”按钮，则", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打印选定内容", "option_B": "打印当前页", "option_C": "出现“打印”对话框", "option_D": "打印全部文档"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 要将整个文档中的某个英文单词全部改为大写字母拼写, 其他英文单词保持不变, 最高效的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "执行“编辑”菜单的“替换”命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_B": "执行“格式”菜单的“字体”命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_C": "执行 “格式” 菜单的 “更改字体大小写” 命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_D": "执行“工具”菜单的“选项”命令，在“拼写和语法”选项卡中进行相应的设置"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, A 和 B 是两个格式不同的段落, 若从 A 段落中选择部分文字复制并插入到 B 段落后, 则________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "被复制到 B 段落中的文字将变成与 B 段落其他文字相同的字体", "option_B": "被复制到 B 段落中的文字字体不变", "option_C": "B段落的格式变为A段落的格式", "option_D": "A 段落的格式变为 B 段落的格式"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 对于一段分散对齐的文字, 若只选其中的几个字符, 然后用鼠标左键单击 “右对齐” 按钮, 则", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "整个文档变成右对齐格式", "option_B": "整个段落变成右对齐格式", "option_C": "整个行变成右对齐格式", "option_D": "仅所选中的文字变成右对齐格式"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，选定相应的单元格区域，在状态栏上可以看到该单元格区域中的________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "注释", "option_B": "引用", "option_C": "数值之和", "option_D": "行列标志"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，进行升序排序时，排列中有空白单元格的行________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不被排序", "option_B": "保持原始次序", "option_C": "被放置在排序后的数据清单尾部", "option_D": "被放置在排序后的数据清单首部"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，各运算符的运算优先级由高到低顺序为________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算术运算符、关系运算符、逻辑运算符", "option_B": "算术运算符、逻辑运算符、关系运算符", "option_C": "关系运算符、算术运算符、逻辑运算符", "option_D": "逻辑运算符、算术运算符、关系运算符"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，当用户输入的文本大于单元格的宽度时，________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "即使右边的单元格为空, 仍然只在本单元格内显示文本的前半部分", "option_B": "若右边的单元格为空，则跨列显示", "option_C": "若右边的单元格不空, 则显示 “\\#\\#\\#\\#\\#”", "option_D": "若右边的单元格不空, 则显示 “ERROR!”"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint2003 中，打印幻灯片时，一张 A4 纸最多可打印 ______ 张幻灯片。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "3", "option_C": "6", "option_D": "9"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于光纤通信的叙述，正确的是________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤不会受高压线和雷电电磁感应影响, 抗核辐射能力强", "option_B": "光纤有很大的通信容量", "option_C": "由于光纤传输损耗很小, 所以光纤通信是一种无中继通信方式", "option_D": "光纤几乎不漏光, 因此保密性强"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "硬盘与主机的接口为硬盘与主机之间提供一个通道，实现高速数据传输。目前，PC机中常用的硬盘接口有________。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "COM1", "option_B": "IDE", "option_C": "RS-232", "option_D": "SATA"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "在完成相同功能的前提下，用机器语言编写的程序与用高级语言编写的程序相比，下列叙述错误的是________。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前者比后者执行得快", "option_B": "前者比后者可移植性强", "option_C": "前者比后者占用存储空间小", "option_D": "前者比后者容易编写和调试"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于无线局域网和有线局域网的叙述，正确的是________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "两者使用的传输介质不同", "option_B": "两者使用的网卡不同", "option_C": "两者使用的通信协议不同", "option_D": "在组网及配置网络和维护网络方面，前者比后者更灵活"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于声音处理的叙述，正确的是________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数字化声音时, 通常情况下量化精度越高, 声音的保真度越好", "option_B": "数字声音是一种连续媒体, 数据量大, 对存储和传输的要求比较高", "option_C": "音乐数字化时使用的取样频率通常比语音数字化时使用的取样频率高", "option_D": "扩展名为．mid 和．wav 的文件都是 PC 机中的音频文件"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于关系数据库的叙述, 正确的是", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系模型是目前在数据库管理系统中使用最为广泛的数据模型", "option_B": "关系模型反映二维表的内容, 而关系反映二维表的静态结构", "option_C": "关系是一种规范化二维表中行的集合", "option_D": "常用的关系操作有并、交、差、插入、更新、删除、选择、投影和连接等"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows资源管理器中，能进行的操作有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一次复制或移动多个文件", "option_B": "一次打开多个文件", "option_C": "一次设置多个文件属性为只读", "option_D": "一次设置多个文件属性为系统"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 2003 中，提供了多种存盘方式供用户选择。下列关于存盘方式的叙述，正确的是", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“后台保存”是指在保存文档的同时可继续工作", "option_B": "“自动保存”是指每隔一个用户设定的时间段，系统自动保存文档", "option_C": "“保留备份”是指在发生断电或类似问题后能够恢复文档的上一个版本", "option_D": "“快速保存”是指以较快的读写速度保存文档"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "若想在 Excel 2003 的某个单元格中输入字符串 “10/20”（不包含双引号），通过输入________都可以实现。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "' 10/20", "option_B": "$= \"10 / 20\"$", "option_C": "“10/20”", "option_D": "$= 10 / 20$"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "PowerPoint 2003 提供了________等母版类型。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片", "option_B": "大纲", "option_C": "讲义", "option_D": "备注"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_81", "type": "true_false", "question": "计算机内部数据的运算可以采用二进制、八进制或十六进制。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_82", "type": "true_false", "question": "载波信号是频率比被传输信号高得多的正弦波。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_83", "type": "true_false", "question": "通常情况下，高速缓存容量越大，级数越多，CPU的执行效率越高。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_84", "type": "true_false", "question": "磁盘是计算机中一种重要的外部设备，没有磁盘，计算机就无法运行。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_85", "type": "true_false", "question": "存储器中的信息既可以是指令，又可以是数据。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_86", "type": "true_false", "question": "在Windows中使用优盘不需专门安装相应的驱动程序，其他外围设备也无需安装驱动程序就可以正常工作。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_87", "type": "true_false", "question": "虚拟存储器采用的页面调度算法是“先进先出”算法。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_88", "type": "true_false", "question": "域名解析就是域名到 IP 地址或 IP 地址到域名的转换过程。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_89", "type": "true_false", "question": "一台主机的 IP 地址可以对应多个域名, 但一个域名只能对应一个 IP 地址。当主机从一个物理网络迁移到另一个物理网络时, 其 IP 地址必须更换, 但可以保留原来的域名。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_90", "type": "true_false", "question": "远程文件传输是指互联网中获得授权的计算机能对网络中另一台计算机磁盘中的文件进行多种操作。比如: 文件下载、文件上传、删除或重命名 FTP 服务器中的文件等。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_92", "type": "true_false", "question": "在 ASCII 码表中, 数字和英文字母按照 ASCII 码值从小到大排列的顺序为: 数字、大写字母、小写字母。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_93", "type": "true_false", "question": "一般而言，数据库中的数据是没有冗余的，这是数据库的一大特点。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_94", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中，各种中文输入法间切换可用 Ctrl + Shift 组合键。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_95", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中, 所有删除掉的文件及文件夹都暂时存放在回收站中, 所以文件被删除后可以从回收站中恢复。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_96", "type": "true_false", "question": "在Word2003中，可以使用“查找和替换”功能实现一次性查找某英文单词的所有形式。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_97", "type": "true_false", "question": "Word 2003 是文字处理软件，不可以用来制作网页。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_98", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，如果筛选条件涉及多个字段的“或”关系，自动筛选无法实现，只能使用高级筛选。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_99", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，如果一张工作表的列数比较多，经常需要使用“冻结”功能，只需选定需要冻结的列，然后选择“窗口”菜单的“冻结窗格”命令即可实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2010_jiangsu_true_false_100", "type": "true_false", "question": "在 PowerPoint 2003 中, 同一演示文稿的所有幻灯片只能使用同一种 “应用设计模板”", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "信息技术指的是用来扩展人的信息器官功能、协助人们进行信息处理的一类技术。下列基本信息技术中，用于扩展人的效应器官功能的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感测与识别技术", "option_B": "通讯与存储技术", "option_C": "计算与处理技术", "option_D": "控制与显示技术"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列关于通信技术的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤通信应在信源与信宿之间进行电/光、光/电转换", "option_B": "蓝牙是一种短距离、低成本、高效率的无线通讯技术", "option_C": "红外线通讯一般局限于一个小区域, 并要求发送器直接指向接收器", "option_D": "局域网中广泛使用的双绞线既可以传输数字信号, 也可以传输模拟信号"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于微电子技术与集成电路的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微电子技术以集成电路为核心", "option_B": "集成度是指单块集成电路所含电子元件的数目", "option_C": "Moore 定律指出, 单块集成电路的集成度平均 $18 \\sim 24$ 个月翻一番", "option_D": "IC 卡分为存储器卡与 CPU 卡两种, 卡中不可能存有软件"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "二进制数10110110和11011100进行逻辑“与”运算，运算结果再与二进制数01010011进行逻辑“或”运算，最终结果的十六进制形式为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10", "option_B": "52", "option_C": "D7", "option_D": "FF"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CPU 的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "能直接读取硬盘上的数据", "option_B": "能直接与内存储器交换数据", "option_C": "由存储器、运算器和控制器组成", "option_D": "不同公司生产的 CPU 指令系统均互相兼容"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "若某 PC 机使用 34 根地址线，则 CPU 可访问的最大内存空间可达 ________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2GB", "option_B": "16B", "option_C": "16GB", "option_D": "16MB"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机主板的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIOS 的中文名称是基本输入输出系统, 它仅包含基本外围设备的驱动程序", "option_B": "CMOS 由电池供电, 当电池无电时, 其中设置的信息会丢失", "option_C": "Cache 通常是指由 SRAM 组成的高速缓冲存储器", "option_D": "目前 PC 机主板上的芯片一般由多块 VLSI 组成, 不同类型的 CPU 通常需要使用不同的芯片组"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "计算机系统中的主存储器是指", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM存储器", "option_B": "ROM存储器", "option_C": "内存储器", "option_D": "外存储器"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机中 USB 和 IEEE-1394 接口的叙述，正确的是 ______。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "USB 和 IEEE-1394 都以串行的方式传输数据", "option_B": "USB 和 IEEE-1394 都以并行方式传送数据", "option_C": "USB 以串行方式传输数据, IEEE-1394 以并行方式传送数据", "option_D": "USB 以并行方式传送数据, IEEE-1394 以串行方式传输数据"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "下列关于 I/O 设备的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O 设备的操作由 CPU 启动", "option_B": "I/O 设备的操作在 I/O 控制器的控制下完成", "option_C": "I/O 设备的工作速度比 CPU 慢", "option_D": "同一时刻只能有一个 I/O 设备工作"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "硬盘的平均存取时间由 ______ 决定", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据所在扇区转到磁头下所需的时间", "option_B": "磁头移动到数据所在磁道所需的平均时间", "option_C": "硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率", "option_D": "硬盘转动一周所需的时间"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 操作系统的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "任务被启动时, 通常先将全部程序和数据装入内存, 然后再开始运行", "option_B": "系统可用的内存容量就是硬件配置时实际配置的内存条容量", "option_C": "CPU 的时间被分成若干时间片, 任务在不同的时间片中轮转完成", "option_D": "只有当前活动窗口对应的任务才能分配到 CPU 的使用权"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列关于程序设计语言的叙述, 正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "高级语言就是自然语言", "option_B": "Java 语言具有平台独立性, 用它编写的程序与机器无关", "option_C": "机器语言与计算机硬件关系密切, 用它编写的程序具有较好的可移植性", "option_D": "无论用哪种程序设计语言编写的程序, 都需要经过相应语言处理系统的翻译才可在计算机上执行"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据结构的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据处理的效率主要由数据的逻辑结构决定, 与数据的存储结构无关", "option_B": "一种逻辑结构只能采用一种存储结构", "option_C": "数据的逻辑结构是指数据的存储结构在计算机中的表示", "option_D": "二叉树、森林、图都是非线性的逻辑结构"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件的主体是程序，程序的核心是算法", "option_B": "有些无法用算法表示的问题, 可以用功能强大的计算机来解决", "option_C": "伪代码、流程图以及程序设计语言都可以用来描述算法", "option_D": "同一个问题可以设计不同的算法来解决"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列属于系统软件的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Google 搜索引擎", "option_B": "Photoshop", "option_C": "Office 系列软件", "option_D": "SQL Server"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列通信介质中，传输速率最高、传输距离最远的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤", "option_B": "无屏蔽双绞线", "option_C": "屏蔽双绞线", "option_D": "同轴电缆"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于分组交换机的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分组交换机有多个输出端口, 每个端口连接到不同的网络", "option_B": "分组交换机根据内部的转发表决定数据的输出端口", "option_C": "转发表是网络管理员根据网络的连接情况预先输入的", "option_D": "数据包在转发时, 会在缓冲区中排队, 从而产生一定的延时"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于局域网的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机接入不同类型的局域网需要使用不同类型的网卡", "option_B": "局域网以帧为单位进行数据传输, 不同类型的局域网的帧格式相同", "option_C": "局域网的数据帧中包含源计算机的 MAC 地址和目的计算机的 MAC 地址", "option_D": "现在广泛使用的局域网是以太网"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址中，属于 A 类地址的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1.1.1", "option_B": "0.1.1", "option_C": "165.1.1", "option_D": "1.0.1"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于网络信息安全的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "身份鉴别建立在访问控制基础之上。", "option_B": "访问控制的任务就是对系统内每个文件或资源规定各个用户对它的的操作权。", "option_C": "密码、IC卡、指纹、声音、数字签名等都可用于身份鉴别。", "option_D": "防火墙既可以是软件也可以是硬件。"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "若某计算机网络连接到路由器的某个端口，则该网络中个计算机的 IP 地址与路由器该端口 IP 地址一定相同的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前 2 个字节", "option_B": "后 2 个字节", "option_C": "网络号", "option_D": "主机号"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列URL中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "http://www.363.com\\index.html", "option_B": "http://www.363.com/index.htm", "option_C": "http://www.363.com\\index.html", "option_D": "http://www.363.com/index.htm"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列关于数字声音重建过程三个步骤的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "解码、插值、模数转换", "option_B": "解码、插值、数模转换", "option_C": "解码、数模转换、插值", "option_D": "解码、模数转换、插值"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "声音数字化时，影响数字声音码率的因素有 3 个，下列____不是影响数字声音码率的因素。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "取样频率", "option_B": "声音类型", "option_C": "量化单位", "option_D": "声道数"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "丰富格式文本的输出展现过程包含许多步骤，其中不包含________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对文本的格式描述进行解释", "option_B": "对字符和图、表的映像进行压缩", "option_C": "传送到显示器或打印机输出", "option_D": "生成字符和图、表的映像"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "若某显示器的最高分辨率为 $1024 \\times 1024$ , 可显示的颜色数为 65536 种, 则显示存储器中用于存储屏幕映像的存储容量是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5MB", "option_B": "1MB", "option_C": "2MB", "option_D": "16MB"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "目前流行的iphone手机采用的是数字视频压缩编码标准是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MPEG-1", "option_B": "MPEG-2", "option_C": "MPEG-4 ASP", "option_D": "MPRG-4AVC"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在关系模式中，关系的主键是指", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能为外键的一组属性", "option_B": "第一个属性", "option_C": "不为空值的一组属性", "option_D": "能唯一确定元组的最小属性集"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库系统的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据库是指按一定数据模型组织并长期存放在外存上的、可共享的相关数据集合", "option_B": "数据逻辑结构和物理存储改变不影响用户的应用程序", "option_C": "数据库系统的支持环境不包括操作系统", "option_D": "对数据库的一切操作都是通过 DBMS 进行的"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，将整个屏幕复制带剪贴板，可以通过按 ______ 实现。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Alt+PrtSc 组合键", "option_B": "Ctrl+C 组合键", "option_C": "Ctrl+PrtSc 组合键", "option_D": "PrtSc 健"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "任务栏的位置是可以改变的，通过拖动任务栏可以将它移动到________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "桌面纵向中部", "option_B": "任意位置", "option_C": "桌面横向中部", "option_D": "桌面四个边缘的任一位置"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 用鼠标键拖放功能实现文件或文件夹的快速复制时, 下列一定可以实现的操作是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_B": "按住 Ctrl 键, 然后用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_C": "按住 Shift 键, 然后用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_D": "用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上, 然后在弹出的菜单中选择 “复制到当前位置”"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在 Windows，下列错误的文件名是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AA.DOC.TXT", "option_B": "BB>XX.RTF", "option_C": "Could This Be Love", "option_D": "背影_朱自清.DOC"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 可以使用软键盘快速输入各种特殊符号。为了撤消弹出的软键盘, 正确的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标左键单击中文输入法状态栏中的软键盘按钮", "option_B": "用鼠标右键单击中文输入法状态栏中的软键盘按钮", "option_C": "用鼠标左键单击软键盘上的 Esc 键", "option_D": "用鼠标右键单击软键盘上的 Esc 键"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在Word 2003中，新建一个Word文档，文档第一行内容是“信息技术(IT)”。若保存时采用默认文件名，则该文档的文件名是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "doc1.doc", "option_B": "文档 1.doc", "option_C": "信息技术.doc", "option_D": "信息技术（IT）.doc"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 某文档的页面设置是纵向的。若需将中间的某一页单独设置为横向页面, 则应________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将整个文档分为两个文档来处理", "option_B": "将整个文档分为三个文档来处理", "option_C": "在该页的开始和结束分别插入分节符, 然后将该页面设置为横向", "option_D": "在该页的开始和结束分别插入分页符, 然后将该页面设置为横向"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列________操作可帮助用户快速建立一个商业信函、传真等类型的文档。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打开“编辑”菜单，选择相应的模板", "option_B": "打开“插入”菜单，选择相应的模板", "option_C": "单击工具栏上的 “新建” 按钮, 选择相应的模板", "option_D": "执行“文件”菜单中的“新建”命令，选择相应的模板"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，若需要为当前正在编辑的文档设置保护措施，可执行“________”菜单中的“选项”命令实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件", "option_B": "工具", "option_C": "插入", "option_D": "编辑"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，不选择文本直接进行分栏操作，显示分栏效果的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档中的全部段落", "option_B": "插入点所在的行", "option_C": "插入点所在的段落", "option_D": "无分栏效果"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于Word 2003页眉和页脚的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能同时编辑页眉、页脚与正文中的内容", "option_B": "页眉和页脚中不能插入“自动图文集”", "option_C": "可以使偶数页与奇数页具有不同的页眉和页脚", "option_D": "用户设定的页眉和页脚只有在页面视图或打印预览中才能看到"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，格式刷可以复制", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "段落和文字的格式", "option_B": "段落的格式及内容", "option_C": "文字的格式及内容", "option_D": "段落和文字的格式及内容"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，当工作表区域较大时，可通过执行 命令将窗口分为两个窗口，以便同时看到该工作表不同区域的内容。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“窗口”菜单中的“新建窗口”", "option_B": "“窗口”菜单中的“重排窗口”", "option_C": "“窗口”菜单中的“拆分”", "option_D": "“文件”菜单中的“打开”"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列关于Excel 2003工作表的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "工作表自动带有表格线, 用户不做设置也可在打印时输出表格线", "option_B": "可通过设置打印区域只打印工作表中的部分内容", "option_C": "合并后的单元格内不可添加斜线", "option_D": "表格边框的颜色只能为黑色"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003工作表中。若A1：E5单元格中的数据均为1，则函数SUM(A1，B1：D2，“E5”)的值为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "7", "option_B": "8", "option_C": "#NAME?", "option_D": "#VALUE!"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中，设置幻灯片中某个对象的动画效果可通过执行“幻灯片放映”菜单中的“________”命令来实现。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自定义动画", "option_B": "幻灯片切换", "option_C": "动作设置", "option_D": "动作按钮"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中，________无法打印。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片的放映时间", "option_B": "幻灯片中的图片", "option_C": "幻灯片中的文字", "option_D": "母版上设置的日期"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于信息的叙述，正确的有", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息是指事物运动的状态及状态变化的方式", "option_B": "信息就是数据", "option_C": "信息往往以文字、图像、图形、声音等形式出现", "option_D": "信息是人们认识世界、改造世界的一种基本资源"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "计算机通电后，不能正常启动，可能的原因有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMOS 参数被修改，尤其是硬盘参数被改动", "option_B": "硬盘引导区被破坏，出现无引导盘的信息", "option_C": "硬盘已坏, 无法读取信息", "option_D": "操作系统软件遭到破坏"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "自由软件无版权，可随意复制、修改源代码和自由传播。下列属于自由软件的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Linux 操作系统", "option_B": "Office 2003", "option_C": "QQ软件", "option_D": "TCP/IP协议"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于分组交换技术的叙述，错误的有", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机传送数据具有突发性, 采用分组交换技术可提高线路利用率", "option_B": "数据包到达接收端的顺序和发送端的发出顺序一致", "option_C": "数据包中包含额外的头部信息，会产生一定的额外开销", "option_D": "若发现某个数据包丢失，则需要重传所有数据包"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列文件类型中，属于丰富格式文本的文件类型有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DOC 文件", "option_B": "HTM 文件", "option_C": "PDF 文件", "option_D": "TXT 文件"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于关系模型的叙述. 正确的有", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系模式是相对稳定的，而关系是动态变化的", "option_B": "任何一张二维表都是一个关系", "option_C": "关系中元组的次序可以任意交换, 属性的次序也可以任意交换", "option_D": "不同的属性应该有不同的属性名. 但不同的属性可以有相同的值域"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Windows 格式化的叙述，正确的有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以格式化硬盘", "option_B": "可以格式化 U 盘", "option_C": "格式化时不可设置卷标", "option_D": "可以选择快速格式化"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于Excel 2003“删除”和“清除”命令功能的叙述，错误的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“删除”可将内容及单元格一起删除，“清除”可删除内容但保留单元格", "option_B": "“删除”只可删除内容但保留单元格，“清除”可将内容及单元格一起删除", "option_C": "“删除”和“清除”都可将内容及单元格一起删除", "option_D": "“删除”和“清除”都只可删除内容但保留单元格"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中, 幻灯片放映时能够切换到下一张幻灯片的操作有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "按 $\\downarrow$ 键", "option_B": "按PgDn键", "option_C": "用鼠标单击当前幻灯片", "option_D": "按 Enter 键"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_81", "type": "true_false", "question": "高频振荡的正弦波信号可作为携带信息的载波。信息传输时，利用信源信号去调整载波的某个参数，这个过程称为解调。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_82", "type": "true_false", "question": "从逻辑上来讲, 计算机硬件主要包括中央处理器、内存储器、外存储器、输入设备和输出设备等，它们通过总线互相连接。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_83", "type": "true_false", "question": "CPU 的高速缓冲存储器 Cache，可以长期存放数据。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_84", "type": "true_false", "question": "PC 机中常用的外部设备一般通过各自的适配卡与主板相连，这些适配卡只能插在主板上的 PCI 总线插槽中。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_85", "type": "true_false", "question": "硬盘中半径不同的两个磁道上所有扇区能存储的数据量相同。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_86", "type": "true_false", "question": "安装操作系统时，只能通过光盘驱动器读取光盘中的安装程序来实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_87", "type": "true_false", "question": "计算机启动时，先运行操作系统。然后在操作系统的管理下。从BIOS中读取系统的基本配置信息。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_88", "type": "true_false", "question": "3G移动通信技术能高质量地进行多媒体通信，它有多种技术标准，不同标准的网络是互通的，终端设备也相互兼容。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_89", "type": "true_false", "question": "要将分散在不同城市和地区子公司的计算机连接成一个公司的内部专用网，可以通过在公用数据网上构建虚拟的专用网络来实现。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_90", "type": "true_false", "question": "在实验室通过以太网上网时，带宽通常是 $10\\mathrm{MB / s}$ 或 $100\\mathrm{MB / s}$ 。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_92", "type": "true_false", "question": "MPEG-4 的目标是支持在各种网络条件下交互式的多媒体应用，主要侧重于对多媒体信息内容的访问。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_93", "type": "true_false", "question": "数据库管理系统是最接近计算机硬件的系统软件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_94", "type": "true_false", "question": "在 Windows“开始”菜单的“文档”选项中，记录了用户最近访问过的文档。这些访问痕迹可以被清除。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_95", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中，若将一个文件的扩展名删除，则此文件不能被再次打开。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_96", "type": "true_false", "question": "在Word2003中，在打印预览窗口中不能进行文本的编辑和文本的格式化。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_98", "type": "true_false", "question": "双击Excel2003工作表的名称可以重命名该工作表。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_99", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，可以将“教授，副教授，讲师，助教”定义为自定义序列。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2011_jiangsu_true_false_100", "type": "true_false", "question": "在 PowerPoint 2003 中，一个演示文稿文件中至少应有一张标题版式的幻灯片。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "现在广泛使用的公交IC卡和身份证都是接触式IC卡。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "卫星通信也是一种微波通信。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "PC机主板上的CMOS芯片需使用电池供电，否则主机断电后其中的信息会丢失。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "PC机可以连接多种I/O设备，不同的I/O设备往往需要使用不同的I/O接口，同一种接口只能连接同一种设备。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "按照软件的开发方式和适用范围，应用软件可分为通用应用软件和定制应用软件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "高级语言解释程序能将高级语言源程序转换成目标程序。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "通常单位用户的IP地址是动态分配的，而家庭用户的IP地址是固定的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "计算机局域网采用“频分多路复用”技术共享传输介质。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在广域网中，连接在网络中的主机发生故障不会影响整个网络通信，但若一台节点交换机发生故障，整个网络将陷入瘫痪。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "视频点播技术使用户可以根据自己的喜好选择收看电视节目，从根本上改变用户被动收看电视的状况。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "数据库是长期存放在计算机内、有组织、可共享的数据集合。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "在Windows中，控制面板是硬盘上的一个文件夹。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在 Word 2003 中，可以正确读取在记事本上建立的文件，但记事本无法正确读取 Word 文档。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "在Word2003中，要移动或复制一段文字必须通过剪贴板。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel2003中，每一张工作表分别作为一个文件保存。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，选中某个单元格并按Delete键能删除该单元格。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_true_false_20", "type": "true_false", "question": "在 PowerPoint 2003 中，幻灯片的编号只能从 1 开始。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "计算机采用二进制与 ______ 无关。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算规则简单", "option_B": "可用多种方式进行数据压缩", "option_C": "易于物理实现", "option_D": "便于人们阅读"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "与其他通信方式相比，下列不属于光纤通信优点的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "相关设备价格便宜", "option_B": "数据传输率高", "option_C": "保密性能好", "option_D": "不受电磁干扰"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于集成电路的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微处理器芯片采用超大规模或极大规模集成电路", "option_B": "现代集成电路的半导体材料已经用砷化镓取代了硅", "option_C": "集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管尺寸", "option_D": "集成电路是微电子技术的核心"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列不同数制的数中，最小的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10100101B", "option_B": "$59 \\mathrm{H}$", "option_C": "76Q", "option_D": "82D"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "下列关于移动通信的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "第一代移动通信系统采用模拟传输技术", "option_B": "第二代移动通信系统采用数字传输技术", "option_C": "第二代移动通信系统采用的技术标准是 TD-SCDMA", "option_D": "第三代移动通信系统能提供高质量的多媒体业务和高质量、高保密性的优质服务"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "计算机中, 控制器的基本功能是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "控制计算机的运行", "option_B": "进行算术运算和逻辑运算", "option_C": "分析指令并执行指令", "option_D": "存取存储器中的数据"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令系统的叙述, 正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统", "option_B": "用于解决某一问题的指令序列称为指令系统", "option_C": "不同公司生产的 CPU 的指令系统完全不兼容", "option_D": "同一公司生产的 CPU 的指令系统向上兼容"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于内存和外存的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "断电后存放在外存中的信息不会丢失, 可以长期保存", "option_B": "外存的容量比内存大的多, 甚至可以说是海量的", "option_C": "外存速度慢，内存速度快", "option_D": "内存和外存都是由半导体器件构成的。"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "根据“存储程序控制的原理”，准确地说，计算机硬件各部件如何动作由 ________ 决定。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 所执行的指令", "option_B": "操作系统", "option_C": "用户", "option_D": "控制器"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "下列关于光盘存储器的叙述, 错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BD 的存储容量大于 DVD 的存储容量", "option_B": "CD-R是一种只能读不能写的光盘存储器", "option_C": "CD-RW 是一种既能读又能写的光盘存储器", "option_D": "DVD光驱也能读取CD光盘上的数据"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "PC 机的标准输入设备是____，缺少该设备计算机就难以正常工作。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "键盘", "option_B": "鼠标器", "option_C": "扫描仪", "option_D": "手写板"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于硬盘的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬盘的内部传输速率大于外部传输速率", "option_B": "平均存取时间由硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率决定", "option_C": "将数据暂存在硬盘的高速缓存中, 可以提高读取数据的速度", "option_D": "目前硬盘与主机的接口已经从并行 ATA 接口向串行 ATA 接口发展"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "分辨率是显示器的一个重要指标，它是指显示器的________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可显示最大颜色数", "option_B": "整屏最多可显示像素数", "option_C": "屏幕尺寸", "option_D": "刷新频率"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列不属于软件特性的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不变性", "option_B": "适用性", "option_C": "复杂性", "option_D": "无磨损性"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在计算机加电启动过程中，下列程序的执行顺序是________。  引导程序 操作系统 POST 程序 自举装入程序", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "③②①④", "option_B": "③④①②", "option_C": "④①③②", "option_D": "④③②①"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列软件组合中均属于系统软件的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Access 和 Excel", "option_B": "Access 和 Word", "option_C": "Linux 和 MySQL", "option_D": "Linux 和 PhotoShop"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "操作系统承担着________的任务。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 与主板之间接口", "option_B": "用户与软件之间接口", "option_C": "用户与硬件之间接口", "option_D": "内存与外存之间接口"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述, 正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的每一步操作必须有确切的含义, 不允许有二义性", "option_B": "算法具有不确定性, 一般程序可以对应多重算法", "option_C": "有些算法具有无穷性, 它可以被计算机永远地执行下去", "option_D": "算法必须有输入, 但可以没有输出"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "C语言中的“if...else...”语句属于高级语言中的________成分。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据", "option_B": "运算", "option_C": "控制", "option_D": "传输"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在广域网中，计算机需要传输的信息预先都分成若干组，然后以________为单位在网上传输。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件", "option_B": "记录", "option_C": "字节", "option_D": "数据包"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列关于网络信息安全措施的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据加密的目的是在网络通信被窃听的情况下仍然保证数据的安全", "option_B": "防火墙可以防止外界接触到内部网络，从而保证内部网络的绝对安全", "option_C": "带有数字签名的信息是未泄密的", "option_D": "交叉使用多种杀毒软件可以消除所有病毒"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "两台PC机利用电话线传输数据时必须使用的设备是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集线器", "option_B": "交换机", "option_C": "调制解调器", "option_D": "路由器"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于我国家庭计算机用户接入互联网的几种方法中，速度最快的是 ______ 接入。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ADSL", "option_B": "光纤接入网", "option_C": "电话拨号", "option_D": "有线电视网"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机病毒预防措施的叙述中，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不使用来历不明的程序和数据", "option_B": "不轻易打开来历不明的电子邮件(特别是附件)", "option_C": "开发具有先知先觉功能的可以消除一切病毒的杀毒软件", "option_D": "经常性地、及时地做好系统及关键数据的备份工作"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列关于网络对等工作模式的叙述，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以没有专门的服务器, 也可以没有网络管理员", "option_B": "FTP是因特网上对等工作模式的典型实例", "option_C": "每台计算机要么是服务器, 要么是客户机, 角色是固定的", "option_D": "对等工作模式适用于大型网络，安全性较高"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "IP地址192.168.0.1属于 类地址。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "A", "option_B": "B", "option_C": "C", "option_D": "D"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "域名www.yahoo.com.cn中的“cn”代表的是________的名字", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主机", "option_B": "机构类型", "option_C": "网络", "option_D": "国家"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "对双声道的某波形声音进行数字化时, 若采用频率为 $4 \\mathrm{kHz}$ 、量化位数为 16 位, 则其未压缩时的码率为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "16kbps", "option_B": "32kbps", "option_C": "64kbps", "option_D": "128kbps"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列文件格式中，可以用来保存电影、电视等各种影像信息的视频文件是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AVI", "option_B": "GIF", "option_C": "MID", "option_D": "WMA"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "下列关于数字视频压缩编码的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "VCD影碟上存储的视频信息采用的压缩编码标准是MPEG-1", "option_B": "DVD影碟上存储的视频信息采用的压缩编码标准是MPEG-4", "option_C": "数字电视中视频信息采用的压缩编码标准是 MPEG-2", "option_D": "数字视频压缩编码可以将视频的数据量减少几十倍甚至上百倍"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "下列关于超文本的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "超文本是一项信息管理技术，也是一种电子文献形式", "option_B": "超文本采用线性结构组织信息", "option_C": "超媒体也可认为是一种超文本", "option_D": "超文本属于丰富格式文本"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "若有模式相同的两个关系 R 和 S，其中 R 有 4 个元组，S 有 6 个元组，则执行 R∩S 运算后的结果可能有 ______ 个元组。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$< = 4$", "option_B": "6", "option_C": "10", "option_D": "$> = 10$"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "若有关系模式：部门（部门号，部门名），其中部门号为主键，则下列一定无法完成的操作是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "永久删除某个元组", "option_B": "修改某个元组的部门名", "option_C": "修改某个元组的部门号为空值", "option_D": "修改某个元组的部门名为空值"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_56", "type": "single_choice", "question": "数据库管理系统通常提供授权功能来控制不同用户访问数据的权限，其主要目的是为了保证数据库的________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可靠性", "option_B": "一致性", "option_C": "完整性", "option_D": "安全性"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "在Windows中，下列关于窗口的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "窗口主要由标题栏、菜单栏、工作区、状态栏、滚动条等组成", "option_B": "单击并拖动标题栏, 可以移动窗口的位置", "option_C": "不同应用程序窗口的菜单栏内容各不相同, 但一般都有 “ 帮助” 菜单项", "option_D": "一个应用程序窗口只能含有一个文档窗口"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，下列可以用来做墙纸的文件格式是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BMP", "option_B": "DOC", "option_C": "TXT", "option_D": "XLS"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，使用“________”中的“磁盘碎片整理程序”可以整理磁盘卷的碎片，使计算机运行的更快更有效。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "控制面板", "option_B": "系统工具", "option_C": "我的电脑", "option_D": "资源管理器"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "下列关于快捷方式的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "快捷方式是打开程序的捷径", "option_B": "可以更改快捷方式的图标", "option_C": "可以在桌面上创建打印机的快捷方式", "option_D": "删除快捷方式, 它所指向的对象也会被删除"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_61", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于查找操作的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "使用查找命令时，可以区分全角和半角字符，但不能区分大小写", "option_B": "不支持用通配符来描述查找内容", "option_C": "查找时只能从文档开始处进行", "option_D": "除了可以按文字的内容进行查找, 还可以按指令的格式进行查找"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_62", "type": "single_choice", "question": "在Word 2003中，使用“插入”菜单中的“________”命令，可以实现两个文件的合并。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对象", "option_B": "合并", "option_C": "文件", "option_D": "域"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_63", "type": "single_choice", "question": "Word 2003 中，若要在插入和改写状态之间切换，可以按________键。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "End", "option_B": "Esc", "option_C": "Home", "option_D": "Insert"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_64", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于页眉和页脚的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将“奇偶页不同”复选框选中，可在文档的奇、偶页中插入不同的页眉和页脚", "option_B": "可以向页眉和页脚中插入图片", "option_C": "可以调整页眉和页脚距边界的距离", "option_D": "页码只能插入到页眉和页脚处"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_65", "type": "single_choice", "question": "在Word 2003中，将光标置于正文中，下列关于文本选定操作的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在文本选定区单击可以选中一行", "option_B": "在任意位置三击可以选中全文", "option_C": "可以同时选中两块不连续的文本", "option_D": "执行“编辑”菜单中的“全选”命令可以选定正文全部内容"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_66", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，下列函数的返回值为200的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "COUNT(100，100)", "option_B": "AVERAGE(100,200)", "option_C": "SUM(100, 200)", "option_D": "MAX(100, 200)"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_67", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中,要使表格的前几行信息(如表头标题行)不随滚动条的移动发生变化,可以使用“________”命令实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "拆分", "option_B": "冻结窗格", "option_C": "新建窗口", "option_D": "重排窗口"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_68", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，选定若干个不相邻工作表的正确操作是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "先单击第一个工作表标签, 然后在按住Shift键的同时单击最后一个工作表标签", "option_B": "从第一个工作表标签开始, 拖住鼠标至最后一个工作表标签", "option_C": "按住Ctrl键的同时，依次单击需选定的工作表标签", "option_D": "按住Shift键的同时，依次单击需选定的工作表标签"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_69", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，若希望只显示“学生成绩表”中“计算机基础”课程成绩在80分以上的记录，可使用________功能实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "查找", "option_B": "自动筛选", "option_C": "分类汇总", "option_D": "条件格式"}
{"id": "2012_jiangsu_single_choice_70", "type": "single_choice", "question": "在Power Point 2003中，下列关于应用设计模板的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个演示文稿可以同时使用多个模板", "option_B": "从其他演示文稿插入的幻灯片只能保留原有的模板样式", "option_C": "用户不能自定义模板", "option_D": "用户不能改变系统提供的模板的配色方案"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_71", "type": "multiple_choice", "question": "一般而言，信息处理的内容包括________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "查明信息的来源与制造者", "option_B": "信息的收集与加工", "option_C": "信息的存储与传递", "option_D": "信息的控制与显示"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_72", "type": "multiple_choice", "question": "为了提高CPU的处理速度，一般可采用的措施有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "增加 ALU 数量", "option_B": "提高主频", "option_C": "增加硬盘容量", "option_D": "增加寄存器数目"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_73", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于面向对象高级程序设计语言的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "C", "option_B": "C++", "option_C": "C#", "option_D": "Java"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_74", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于无线局域网的叙述, 正确的有", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在无线局域网中, 无线接入点实际上是一种无线交换机或无线 Hub, 通常在室内覆盖距离可达几十米", "option_B": "目前无线局域网采用的协议主要有 802.11(俗称 Wi-Fi)和蓝牙, 前者的数据传输速率比后者低", "option_C": "目前无线局域网还不能完全脱离有线网络, 它只是有线网络的补充", "option_D": "接入无线局域网的每台计算机都需要有一块无线网卡"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_75", "type": "multiple_choice", "question": "可以用来播放DVD视频的媒体播放软件有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ACDSee", "option_B": "Media Player", "option_C": "Real Player", "option_D": "Storm Player"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_77", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 资源管理器中，通常可以执行的操作有________。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "格式化U盘", "option_B": "关闭计算机", "option_C": "创建快捷方式", "option_D": "重命名文件"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_78", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于格式刷的叙述，正确的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "单击“格式刷”按钮，只能将选定对象的格式复制一次", "option_B": "双击“格式刷”按钮，可以将选定对象的格式复制多次", "option_C": "格式刷不仅可以复制文字格式, 也可以复制段落格式", "option_D": "格式刷只能复制格式，不能复制内容"}
{"id": "2012_jiangsu_multiple_choice_80", "type": "multiple_choice", "question": "在Power Point 2003中，下列关于幻灯片母版的叙述，错误的有________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2012, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片母版不包含标题母版", "option_B": "在幻灯片母版中只能编辑文本的字形、字号, 不能插入其他对象 (如图片、图表等)", "option_C": "幻灯片母版中插入的对象, 无法在普通幻灯片中进行编辑", "option_D": "可以在幻灯片母版中设置幻灯片的动画效果"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "江苏高速公路上使用的 ETC 苏通卡是物联网技术的一种典型应用，使用这种服务的车辆在通过收费站时无需停车即可自动扣费。该服务需要一个电子标签  作为车辆的身份标识。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "日常生活中经常用“10M的宽带”描述上网速度，这里所说的10M是指 $1.25 \\times 2^{20} \\mathrm{~B} / \\mathrm{s}$ 。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "CPU中包含若干个寄存器用来临时存放数据。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "BIOS具有启动计算机、诊断计算机故障及控制输入/输出操作的功能。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "PC机中用户实际可用的内存容量通常指RAM和ROM的容量之和。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "通常软件生产厂商不对软件使用的正确性、精确性、可靠性和通用性做任何承诺。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "设计算法时通常不需要考虑数据的表示，因此算法与数据结构无关。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "现在大多数操作系统都有网络通信功能，Linux、UNIX、Windows XP 等网络操作系统还有授权、日志、计费、安全等网络管理功能。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "通常在浏览器中可以删除用户浏览网页的历史记录、保存的密码及Cookie等信息，以保障个人信息的安全。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "若能保证数据在网络传输过程中的安全，则可确保数据的安全。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "同一英文字母的大小写字符的 ASCII 码值相差 32H。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_12", "type": "true_false", "question": "常用汉字的编码在 GB2312、GBK 和 GB18030 三种汉字编码标准中是相同的。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "SQL 语言中的 WHERE 子句执行的是投影操作。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中，双击文件 ABC.DAT，若在出现的“打开方式”对话框中设置了与某个应用程序的关联，则此后双击任何一个扩展名为．DAT 的文件都会自动启动关联程序。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中, 可从滚动条滑块的长度看出当前窗口包含的内容占全部内容的大致比例。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在Word2003中，可以通过插入手动分页符强制分页。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "在Word 2003中，对文档编排页码时，页码只能从1开始。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，可以为选中的区域命名，命名后若在名称框中输入该区域名称，按回车键后Excel自动选定该区域。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel 2003中，用填充柄对文本格式的内容进行填充时，若自定义序列中已存在相应序列，则单元格的填充内容会按该序列自动变化。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_true_false_20", "type": "true_false", "question": "在 PowerPoint 2003 中，无法将演示文稿保存为网页文件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "现代信息技术是用来扩展人的信息器官功能、协助人们有效地进行信息处理的一类技术。其中，与人的思维器官对应的技术是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算与存储", "option_B": "通信", "option_C": "感测与识别", "option_D": "控制与显示"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "逻辑运算(01010011∨ 00110110)∧10101100的结果是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00100100", "option_B": "10001000", "option_C": "10101100", "option_D": "10111110"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "无论有线通信还是无线通信, 为了实现信号的远距离传输, 通常使用载波技术对信号进行处理, 这种技术称为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "多路复用", "option_B": "调制解调", "option_C": "分组交换", "option_D": "路由选择"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "在某种进制的运算规则下, 若 $5 \\times 8 = 28$ , 则 $6 \\times 7 =$", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "210", "option_B": "2A", "option_C": "2B", "option_D": "52"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在8位计算机系统中，用补码表示的整数 $(10101100)_2$ 对应的十进制数是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-44", "option_B": "-82", "option_C": "-83", "option_D": "-84"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "11 位二进制无符号整数可以表示的最大十进制数值是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1023", "option_B": "1024", "option_C": "2047", "option_D": "2048"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "PC 机主板上所能安装的内存最大容量、速度及内存条类型主要取决于________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 主频", "option_B": "I/O 总线", "option_C": "北桥芯片", "option_D": "南桥芯片"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CMOS 的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMOS 需要电池供电", "option_B": "CMOS 中存放着基本输入 / 输出系统", "option_C": "在 CMOS 中可以设置开机密码", "option_D": "可以通过 CMOS 来修改计算机的硬件配置参数"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列关于串行接口的叙述, 正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只有慢速设备才使用串行接口", "option_B": "串行接口只能一位一位地顺序传输数据", "option_C": "串行接口只能连接一个外设", "option_D": "串行接口的数据传输速率一定低于并行接口"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "CPU执行指令需要数据时，数据搜索的顺序是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "cache、DRAM、硬盘", "option_B": "DRAM、cache、硬盘", "option_C": "DRAM、硬盘、cache", "option_D": "硬盘、DRAM、cache"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "一台计算机中采用多个 CPU 的技术称为 “并行处理”。采用并行处理的目的是为了", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "提高计算机的处理速度", "option_B": "扩大计算机的存储容量", "option_C": "降低单个 CPU 的成本", "option_D": "降低单个 CPU 的功耗"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "带宽是总线的重要性能指标。若总线的数据线宽度为 16 位，总线的工作频率为 $133 \\mathrm{MHz}$ ，每个总线周期传输一次数据，则其带宽为 ________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$16 \\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$", "option_B": "$133 \\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$", "option_C": "266 MB/s", "option_D": "2128 MB/s"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于微处理器的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Core i3/i5/i7 系列是 32 位微处理器", "option_B": "Core i5 微处理器有多个内核", "option_C": "Intel 公司的微处理器主流芯片有奔腾、酷睿、赛扬和凌动等四大系列", "option_D": "凌动系列微处理器大多用于上网本或移动终端设备"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "目前优盘采用的存储器芯片是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "EPROM", "option_B": "Flash ROM", "option_C": "SDRAM", "option_D": "SRAM"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列程序段实现的功能是 $$ a = a + b; b = a - b; a = a - b; $$", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将 a 和 b 中的数值增加一倍", "option_B": "将 a 和 b 中的数值减少一半", "option_C": "保持 a 和 b 中的数值不变", "option_D": "将 a 和 b 中的数值交换"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作系统是计算机中最重要的一种系统软件", "option_B": "只有安装了操作系统, CPU 才能执行数据的存取和处理操作", "option_C": "已经运行了操作系统的计算机通常称为“虚计算机”", "option_D": "操作系统屏蔽了几乎所有物理设备的技术细节"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "可以将高级语言源程序转换为目标程序的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "连接程序", "option_B": "汇编程序", "option_C": "解释程序", "option_D": "编译程序"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "若某单位的多台计算机需要安装同一软件，则比较经济的做法是购买该软件的________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "多用户许可证", "option_B": "专利", "option_C": "著作权", "option_D": "多个拷贝"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "某些应用（如军事指挥和武器控制系统）要求计算机在规定的时间内完成任务、对外部事件快速做出响应，并具有很高的可靠性和安全性。它们应使用 ________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "实时操作系统", "option_B": "分布式操作系统", "option_C": "网络操作系统", "option_D": "分时操作系统"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法和数据结构的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个问题的解决往往有多种不同的算法", "option_B": "算法和数据结构是设计与编写程序时首先要考虑的两个方面", "option_C": "算法是问题求解规则的一种过程描述, 它必须有输入, 但可以没有输出", "option_D": "数据结构主要研究数据的逻辑结构、存储结构以及在这些数据结构上定义的运算"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "操作系统中负责处理用户的输入/输出请求，方便、有效、安全地完成输入/输出操作的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件管理模块", "option_B": "设备管理模块", "option_C": "窗口管理模块", "option_D": "处理器管理模块"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机网络的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "有了主机和通信子网, 就可以构成一个计算机网络", "option_B": "当网络中某些计算机负荷过重时, 可将一部分任务分配给较空闲的计算机去完成", "option_C": "局域网中可以共享光驱、打印机及硬盘等设备", "option_D": "计算机、手机、电视机顶盒、智能家电等设备都可以接入计算机网络"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于因特网接入方式的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ADSL 接人为用户提供相同的下载和上传速率", "option_B": "电话拨号方式接入因特网, 因速率较低, 无法在线看电影", "option_C": "有线电视网接入尽管可以提供较高的带宽, 但当段内同时上网的用户数目较多时, 各用户得到的有效带宽会下降", "option_D": "家庭（宿舍）中的多台计算机可以通过路由器共享 ADSL(或光纤以太网)连接到因特网"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于电子邮件的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一封邮件可同时发给多人", "option_B": "电子邮件系统按照 C/S 模式工作", "option_C": "POP3 协议用来发送邮件, SMTP 协议用来接收邮件", "option_D": "由于使用了 MIME 协议, 邮件正文中可以包含图片、声音和超链接"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列关于域名系统的叙述, 正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "若一台主机只有一个 IP 地址, 则它只能有一个域名", "option_B": "域名系统按照“最高域名.机构名.网络名.计算机名”的格式命名", "option_C": "域名使用的字符只能是字母和数字", "option_D": "若网络中没有域名服务器, 则该网络无法按域名进行访问"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列属于 B 类 IP 地址的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0.0.1", "option_B": "0.0.1", "option_C": "0.0.1", "option_D": "0.0.1"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列关于网页的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网站的起始页称为主页", "option_B": "浏览器使用统一资源定位器(URL)定位网页", "option_C": "若被访问的网页需要从数据库中获取信息, 则需要使用动态网页", "option_D": "动态网页的文件扩展名通常是. html 或. htm"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "下列关于局域网的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "共享式以太网使用集线器作为中心连接设备", "option_B": "交换式以太网使用交换机作为中心连接设备", "option_C": "计算机从共享式以太网转入交换式以太网需更换网卡", "option_D": "共享式以太网通常同一时刻只允许一对计算机通信"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列关于浏览器的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "浏览器可传送用户请求, 解释服务器传回的网页, 并将内容显示给用户", "option_B": "可以使用插件(Plug-in)显示或播放网页中某些非HTML成分", "option_C": "浏览器只能进行 WWW 访问", "option_D": "浏览器是运行在用户计算机上的Web客户端程序"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "PAL制式的彩色电视信号传输时采用YUV颜色模型，其中U是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "饱和度", "option_B": "对比度", "option_C": "亮度", "option_D": "色度"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "下列关于 MIDI 的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MIDI 既能表示乐曲, 也能表示歌曲", "option_B": "与高保真的波形声音相比, MIDI在音质方面还有一些差距", "option_C": "与波形声音相比, MIDI 更易于编辑修改", "option_D": "表示同一首音乐时, MIDI 数据量比波形声音要少得多"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "语音信号必须数字化后才能由计算机存储和处理。假设语音信号数字化时的取样频率为 $8 \\mathrm{kHz}$ , 量化精度为 8 位, 数据压缩比为 4 , 那么 2 分钟数字语音的数据量约为_____。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "120KB", "option_B": "240KB", "option_C": "480KB", "option_D": "960KB"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "下列关于波形声音的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DVD 中的伴音采用 MPEG-2 或杜比 AC-3 标准对声音进行压缩编码", "option_B": "MP3 采用 MPEG-3 标准对声音进行压缩编码", "option_C": "声音信号的数字化主要由声卡完成, 声卡的核心是数字信号处理器 (DSP)", "option_D": "为了不产生失真, 通常取样频率不应低于声音信号最高频率的两倍"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_56", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "具有较高的数据独立性", "option_B": "与文件系统相比, 具有较小的冗余度", "option_C": "数据更新和维护、数据库监护、安全控制等由程序员负责", "option_D": "数据模型有关系、层次、网状等"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "下列关于关系数据模型的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系中的每一行称为一个元组，其顺序可以任意交换", "option_B": "关系中的每一列称为一个属性, 其顺序可以任意交换", "option_C": "主键用来惟一区分二维表中不同的列", "option_D": "主键可以由一个或多个属性组成"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "数据库具有三级体系结构，其中不包括________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "E-R 模式", "option_B": "全局模式", "option_C": "存储模式", "option_D": "局部模式"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，下列关于回收站的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "回收站中的 “还原” 命令, 只能将文件恢复到原来的位置", "option_B": "使用 Delete 键删除硬盘上的文件时, 文件必定放入回收站", "option_C": "回收站大小是固定的，用户不能更改", "option_D": "回收站的内容可以复制或移动到硬盘的任意位置"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件名的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CON 和 PRN 属于设备文件名，都不能作为主文件名", "option_B": "文件名中允许使用加号（“+”）", "option_C": "文件名中允许使用多个圆点分隔符(“.”)", "option_D": "文件名中允许使用竖线（“|”）"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_61", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，某些菜单项的右侧有一个向右的箭头，表示该菜单项", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "当前不能被选取执行", "option_B": "将弹出一个窗口", "option_C": "已被选中", "option_D": "含有级联菜单"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_63", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于页面设置的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以为整篇文档设置分栏", "option_B": "可以设定文字排列方向", "option_C": "可以为每行添加行号", "option_D": "可以指定每页显示的行数, 但无法指定每行显示的字符数"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_64", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于脚注、尾注和批注的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "脚注、尾注和批注都可通过执行“插入”菜单的相应命令实现", "option_B": "通常尾注位于页面底端, 脚注位于文档结尾", "option_C": "通常批注位于页面右侧, 供读者参考", "option_D": "脚注、尾注均可修改字体大小"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_65", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列关于分节符的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对正文中部分文字设置不同的文字方向时, Word 自动插入分节符", "option_B": "对选中的部分段落进行分栏时,Word 自动插入分节符", "option_C": "分节符不能显示, 也不能使用剪贴板对它进行操作", "option_D": "分节符可以人工插入"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_66", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，逻辑型数据(TRUE/FALSE)默认的对齐方式是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "左对齐", "option_B": "右对齐", "option_C": "两端对齐", "option_D": "居中对齐"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_67", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，在A10单元格中输入公式：=SUM(A1:B2，A2:B3)，其作用是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "求 A1、B2、A2、B3 共 4 个单元格数值之和", "option_B": "求 AI、B1、A2、B2、A2、B2、A3、B3 共 8 个单元格数值之和", "option_C": "求 A1、B1、A2、B2、A3、B3 共 6 个单元格数值之和", "option_D": "求 A2、B2 单元格数值之和"}
{"id": "2013_jiangsu_single_choice_69", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，若使用高级筛选功能筛选平均成绩大于60分但小于75分的记录，则应在条件区域输入的条件是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "", "option_B": "", "option_C": "", "option_D": ""}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_71", "type": "multiple_choice", "question": "现代信息技术的主要特征有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以计算机及其软件为核心", "option_B": "以数字技术为基础", "option_C": "以数据库技术为主要应用", "option_D": "采用电子技术（包括激光技术）进行信息处理"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_72", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于打印机的叙述，正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "9 针打印机的打印头由 9 根钢针组成", "option_B": "碳粉 / 硒鼓是激光打印机的主要耗材", "option_C": "喷墨打印机与激光打印机的打印速度均用每分钟打印的页数来度量", "option_D": "目前激光打印机均为黑白打印机, 而喷墨打印机均为彩色打印机"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_73", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于操作系统任务的叙述，正确的有", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "任务是已经启动执行的一个应用程序", "option_B": "结束任务就是从外部存储设备上删除该任务所对应的程序", "option_C": "一个程序可以产生多个任务", "option_D": "操作系统只把用户输入的信息传送到活动窗口所对应的前台任务中"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_74", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于计算机网络工作模式的叙述，正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "客户 / 服务器模式中的每一台计算机都有一个固定的角色: 服务器或客户机", "option_B": "用 QQ 应用程序发送离线文件采用的是客户 / 服务器模式", "option_C": "Windows 操作系统中, 用 “网上邻居” 实现资源共享采用的是对等模式", "option_D": "对等模式只能在局域网中使用"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_75", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于超文本中文本块的叙述，正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文本块不能分布在不同的Web服务器中", "option_B": "文本块之间的关系是线性的", "option_C": "文本块之间由指针进行链接", "option_D": "文本块中的数据可以是文字、图形、图像、声音和视频"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_76", "type": "multiple_choice", "question": "下列选项中属于数据库管理系统软件的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MySQL", "option_B": "ORACLE", "option_C": "VB", "option_D": "VFP"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_77", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 资源管理器中，假设已经选定文件，下列能实现复制操作的有 ________。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "直接拖至不同驱动器", "option_B": "按住 Shift 键,拖至不同驱动器", "option_C": "按住 Ctrl 键, 拖至不同驱动器", "option_D": "按住 Ctrl 键, 拖至同一驱动器的另一个文件夹"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_78", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 2003 中，若需要为一个 Word 文档设置打开文件的密码，下列操作正确的有", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选择 “工具” 菜单中的 “选项” 命令, 在弹出的对话框中设置", "option_B": "选择 “工具” 菜单中的 “保护文档” 命令, 在相应窗格中设置", "option_C": "在“另存为”对话框中选择“工具”菜单中的相应命令进行设置", "option_D": "选择 “视图” 菜单中的 “工具栏” 进行设置"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_79", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel 2003中，可以处理的文件类型有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "mdb", "option_B": "txt", "option_C": "xIs", "option_D": "xlt"}
{"id": "2013_jiangsu_multiple_choice_80", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于隐藏幻灯片的叙述，正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2013, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "被隐藏的幻灯片无法编辑", "option_B": "被隐藏的幻灯片在幻灯片浏览视图中不显示", "option_C": "用超链接可放映隐藏幻灯片", "option_D": "被隐藏的幻灯片仍参与幻灯片编号"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "信息技术是用来扩展人们信息器官功能、协助人们更有效地进行信息处理的一类技术，它引发了第三次工业革命。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "正整数的补码与原码相同，负整数的补码与原码不同。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "指令系统是CPU能够执行的所有指令的集合。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "目前CPU内部的Cache采用的是DRAM芯片。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "目前 DVD 光驱采用的激光为红色激光或蓝色激光。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "软件必须依附于一定的硬件和软件环境，否则无法正常运行。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "为延长软件的生命周期，通常需要进行版本的升级，以减少错误、扩充功能，适应不断变化的环境。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "使用多路复用技术能很好地解决信号的远距离传输问题。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "分组交换网的基本工作模式是存储转发。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "U盘的写保护装置能有效预防计算机病毒。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "已知“H”的ASCII码值为48H，则可推断出“J”的ASCII码值为50H。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_12", "type": "true_false", "question": "MIDI 文件和 WAV 文件都是音频文件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_13", "type": "true_false", "question": "在全校的学生信息表中找出某个学院学生的所有信息，需要执行投影操作。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_14", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中，可以通过控制面板为左手习惯的人设置鼠标右键的选择和拖放功能。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在Windows中，卸载磁盘上不再需要的软件，可以直接删除软件的安装目录。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_16", "type": "true_false", "question": "在Word中，文本字号的设置只能从字号下拉框所提供的选项中选择。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "Word 的字数统计功能既能统计整篇文档，又能统计部分文档。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_18", "type": "true_false", "question": "在Excel中，数据筛选是从数据清单中选取满足条件的记录，不满足条件的记录被删除。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel中，若选定区域包含多个数据，则合并到一个单元格后原数据全部保留。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_true_false_20", "type": "true_false", "question": "在 PowerPoint 中，一个演示文稿只能使用一个幻灯片母版。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "设在某进制下 $3 \\times 3 = 12$ , 则根据此运算规则, 十进制运算 $5 + 6$ 的结果用该进制表示为", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10", "option_B": "11", "option_C": "14", "option_D": "21"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列不属于信息技术的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息的估价与出售", "option_B": "信息的通信与存储", "option_C": "信息的获取与识别", "option_D": "信息的控制与显示"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于比特的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "是组成数字信息的最小单位", "option_B": "既没有颜色也没有重量", "option_C": "只有 “0” 和 “1” 两个符号", "option_D": "比特 “1” 大于比特 “0”"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列关于微电子技术的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Moore 定律指出单块集成电路的集成度平均每年翻一番", "option_B": "现代集成电路使用的半导体材料主要是硅, 也可以是化合物半导体如砷化镓等", "option_C": "现在 PC 机中使用的微处理器芯片都是超大规模和极大规模集成电路", "option_D": "微电子技术以集成电路为核心"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "32 位二进制数用十六进制表示，需要的位数是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5", "option_B": "6", "option_C": "7", "option_D": "8"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "用一个字节表示无符号整数，能表示的最大十进制整数是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "127", "option_B": "128", "option_C": "255", "option_D": "256"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "若某处理器的地址线数目为 34 , 则其可访问的最大内存空间为_____。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8GB", "option_B": "8MB", "option_C": "16GB", "option_D": "16MB"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于芯片组的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU型号的选择与芯片组无关", "option_B": "芯片组实现了PC机总线的功能", "option_C": "主板上所能安装的内存类型由芯片组决定", "option_D": "芯片组提供了各种 I/O 接口的控制电路"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "CPU 内部 Cache 中的数据是哪部分内容的映射？", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬盘", "option_B": "内存", "option_C": "寄存器", "option_D": "优盘"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "PC机内存的编址单位是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字节", "option_B": "容量", "option_C": "位", "option_D": "字长"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "PC机中存放基本输入/输出系统(BIOS)的器件是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM", "option_B": "ROM", "option_C": "硬盘", "option_D": "寄存器"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PCI-E 和 SATA 的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PCI-E 和 SATA 都是磁盘接口标准", "option_B": "PCI-E 和 SATA 都是 I/O 总线标准", "option_C": "PCI-E是 I/O 总线标准, SATA 是磁盘接口标准", "option_D": "PCI-E是磁盘接口标准，SATA是I/O总线标准"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "64 位计算机是指该计算机________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存容量为 $64 \\mathrm{MB}$", "option_B": "运算速度为 64MIPS", "option_C": "主频为 $64 \\mathrm{MHz}$", "option_D": "整数寄存器和定点运算器的宽度为 64 位"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于硬盘的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一块硬盘通常包含多张盘片", "option_B": "硬盘中的 Cache 能有效地改善数据传输的性能", "option_C": "硬盘的数据读写速度为毫秒级", "option_D": "硬盘中的数据记录在连续的螺旋状磁道上"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列不能用于服务器操作系统的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Android", "option_B": "Linux", "option_C": "UNIX", "option_D": "Windows"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "操作系统能有效地分配内存空间为多个程序服务，该功能属于________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处理器管理", "option_B": "存储管理", "option_C": "文件管理", "option_D": "设备管理"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "能被计算机直接执行的语言是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "中级语言", "option_B": "高级语言", "option_C": "汇编语言", "option_D": "机器语言"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "按计算机应用领域分类，学籍管理系统属于", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据处理", "option_B": "人工智能", "option_C": "计算机辅助教学", "option_D": "科学计算"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下列不能用来描述算法的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自然语言", "option_B": "流程图", "option_C": "伪代码", "option_D": "数据流图"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "一个完整的计算机软件通常包含________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "应用软件和工具软件", "option_B": "程序、数据和文档", "option_C": "商品软件、共享软件和自由软件", "option_D": "系统软件和应用软件"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "用户购买了一个商品软件，通常意味着得到它的________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "版权", "option_B": "使用权", "option_C": "修改权", "option_D": "拷贝权"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述, 错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "是用户和计算机的接口", "option_B": "是硬件和其它软件的接口", "option_C": "安装时附带的程序都是系统软件", "option_D": "是计算机系统中最主要的系统软件"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于光纤通信特点的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "适合远距离通信", "option_B": "是无中继通信", "option_C": "传输损耗小、通信容量大", "option_D": "保密性强"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列可设置为主机 IP 地址的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "29.140.0", "option_B": "29.140.1", "option_C": "29.140.255", "option_D": "29.140.256"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列属于 TCP/IP 传输层协议的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FTP", "option_B": "HTTP", "option_C": "SMTP", "option_D": "UDP"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IP 地址的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IP 地址是主机的逻辑地址，每台主机还有各自的物理地址", "option_B": "对于家庭用户，ISP通常是动态分配IP地址", "option_C": "每台主机只能有一个 IP 地址", "option_D": "一个 IP 地址可以对应多个域名"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机病毒危害的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可能对硬件造成损坏", "option_B": "可能删除系统中一些重要的程序", "option_C": "可能破坏文件内容, 造成磁盘上的数据丢失", "option_D": "计算机感染病毒后会立即遭到破坏"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "下列关于分组交换技术的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "实时性好", "option_B": "数据通信可靠", "option_C": "灵活性好", "option_D": "传输线路的利用率高"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "既与我国早期汉字编码标准保持向下兼容，又与国际标准UCS/Unicode接轨的汉字编码标准是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Big5", "option_B": "GB18030", "option_C": "GB2312", "option_D": "GBK"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "超文本采用网状结构组织信息，其核心是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "链接", "option_B": "网络", "option_C": "图像", "option_D": "声音"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "计算机显示器采用的颜色模型是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMYK", "option_B": "HSB", "option_C": "RGB", "option_D": "YUV"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "下列与数字化声音质量无关的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "量化位数", "option_B": "压缩编码方法", "option_C": "声道数", "option_D": "取样时间"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "下列应用中，使用人工输入方法的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "商品条形码扫描输入", "option_B": "火车票二维码识别输入", "option_C": "手机或平板电脑中语音输入", "option_D": "印刷体光学字符识别输入"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "数据库(DB)、数据库管理系统(DBMS)和数据库系统(DBS)三者之间的关系是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DB 包括 DBMS 和 DBS", "option_B": "DBMS 包括 DB 和 DBS", "option_C": "DBS包括DB和DBMS", "option_D": "DB 包括 DBMS, DBMS 包括 DBS"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_61", "type": "single_choice", "question": "题 61-1 表是 Student 表，对其执行 SQL 语句后，可得到题 61-2 表的结果。下列能完成此操作的 SQL 语句是 题61-1表  题61-2表", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Select SNO, SNAME From Student", "option_B": "Select SNO, SNAME From Student Where SEX=‘男’", "option_C": "Select * From Student Where SEX=‘男’", "option_D": "Select * From Student"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_62", "type": "single_choice", "question": "设学生关系模式为：学生（学号, 姓名, 年龄, 性别, 成绩, 专业），则该关系模式的主键通常是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "姓名", "option_B": "学号, 姓名", "option_C": "学号", "option_D": "专业"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_64", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，双击标题栏可以完成的操作是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不同程序切换", "option_B": "关闭窗口", "option_C": "窗口最大化/还原", "option_D": "隐藏窗口"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_65", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Word 标尺的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以隐藏垂直标尺, 但不可以隐藏水平标尺", "option_B": "可以用来设置文本在文档中的位置", "option_C": "可以利用标尺上的制表符来设置制表位", "option_D": "可以利用水平标尺上的缩进按钮进行段落缩进和页边距调整"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_66", "type": "single_choice", "question": "下列关于Word页码的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "页码可以设置在页面的纵向两侧", "option_B": "可以直接删除指定页码", "option_C": "可以设置起始页码", "option_D": "可以设置首页不显示页码"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_67", "type": "single_choice", "question": "下列不属于 Word 格式编排单位的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "节", "option_B": "字符", "option_C": "页", "option_D": "段"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_68", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，关于默认显示的网格线的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能取消，不能打印", "option_B": "不能取消，可以打印", "option_C": "可以取消，可以打印", "option_D": "可以取消, 不能打印"}
{"id": "2014_jiangsu_single_choice_69", "type": "single_choice", "question": "在Excel中，当插入行或列时，后面的行或列自动移动的方向是向________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "下或右", "option_B": "下或左", "option_C": "上或右", "option_D": "上或左"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_71", "type": "multiple_choice", "question": "易失性存储器在切断电源后所存储的信息会丢失。下列属于易失性存储器的有________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "寄存器", "option_B": "内存", "option_C": "磁盘", "option_D": "优盘"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_72", "type": "multiple_choice", "question": "现有4GB的视频文件需要存储在一个存储介质中，通常可采用的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CD光盘", "option_B": "DVD光盘", "option_C": "移动硬盘", "option_D": "优盘"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_73", "type": "multiple_choice", "question": "结构化程序设计的基本结构有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "层次结构", "option_B": "选择结构", "option_C": "循环结构", "option_D": "顺序结构"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_74", "type": "multiple_choice", "question": "下列网络信息安全措施中，通常采用数字签名技术的有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "真实性鉴别", "option_B": "数据加密", "option_C": "防止否认", "option_D": "审计管理"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_76", "type": "multiple_choice", "question": "数据库的主要特点有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构化", "option_B": "数据共享性高", "option_C": "避免一切数据冗余", "option_D": "应用程序与数据相互独立"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_77", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 中，关于文件移动的叙述，正确的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可用“剪切”和“粘贴”命令实现", "option_B": "可用鼠标拖放的方式实现", "option_C": "可同时移动多个文件", "option_D": "可以移动隐藏文件"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_78", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 中，关于文档打印范围的叙述，正确的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可只打印当前页", "option_B": "可打印自定义页码范围的内容", "option_C": "可只打印奇数页或偶数页", "option_D": "可只打印所选内容"}
{"id": "2014_jiangsu_multiple_choice_79", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，通常需要对数据进行分类汇总操作的有________。", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2014, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "统计每个班级的平均成绩", "option_B": "统计全校的平均成绩", "option_C": "统计成绩大于 90 分的学生人数", "option_D": "统计每个专业的学生人数"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "现代计算机采用的是冯·诺依曼提出的“存储程序控制”思想，科学家们正在研究的生物计算机采用非冯·诺依曼结构。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "通信系统的基本任务是传递信息，至少需由信源、信宿和信息三个要素组成。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "CPU、内存储、总线等构成了计算机的“主机”，外存储器、输入/输出设备通常称为计算机的“外设”。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "若某处理器具有64GB的寻址能力，则该处理器的地址线有64根。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "高速缓存可以看作是主存的延伸，与主存统一编址，接受CPU的访问，其存取速度远高于主存。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "高基硬盘是一种基于半导体存储器芯片的外存储设备，可用来替代笔记本电脑中的传统硬盘。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "因特网上提供的免费软件均是自由软件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "易理解性是衡量算法是否易调、易测和易维护的重要标准。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "从系统功能的角度看，计算机网络主要由资源子网和通信子网两部分组成。其中通信子网主要包括连网的计算机、终端、外部设备、网络协议及网络软件等。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "常见的数据交换方式有电路交换、报文交换及分组交换等, 因特网采用的交换方式是电路交换方式。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_11", "type": "true_false", "question": "网卡的 MAC 地址是标识主机的硬件地址，由 48 位二进制组成，通常用 16 进制数表示。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_12", "type": "true_false", "question": "UCS/Unicode编码是我国制定的汉字编码标准。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_15", "type": "true_false", "question": "在数据库系统中，关系模式：学生通常是相对稳定的，而其对应的关系是可以动态变化的。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_17", "type": "true_false", "question": "在 Windows 中，管理员用户名 Administrator 是无法修改的。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_19", "type": "true_false", "question": "在Excel中，采用“选择性粘贴”功能可以只复制单元格的值而不复制其中的公式。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_true_false_20", "type": "true_false", "question": "在Excel中，若同时选中sheet1和sheet2工作表，并在sheet1工作表的A1单元格中输入45，则在sheet2工作表的A1单元格中也会自动输入45。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "根据国际标准化组织（ISO）的定义，信息技术领域中“信息”与“数据”的关系是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息包含数据", "option_B": "信息是数据的载体", "option_C": "信息是指对人有用的数据", "option_D": "信息仅指加工后的数值数据"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "微波是一种具有极高频率的电磁波，其在空气中的传播速度接近", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光速", "option_B": "低音速", "option_C": "声速", "option_D": "超音速"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "十进制数 213.75 转换成十六进制数是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5D. 4B", "option_B": "5D.C", "option_C": "D5.4B", "option_D": "D5.C"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "二进制加法运算 $10101110 + 00100101$ 的结果是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00100100", "option_B": "10001011", "option_C": "10101111", "option_D": "11010011"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "若某带符号整数的 8 位二进制补码为 11110001, 则该整数对应的十进制数是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-113", "option_B": "-15", "option_C": "15", "option_D": "241"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机硬件与软件关系的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬件是软件的基础", "option_B": "软件可以扩充硬件的功能", "option_C": "软件价值低于硬件价值", "option_D": "一定条件下软件与硬件的功能可以相互转化"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述, 正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法至少有一个输入和一个输出", "option_B": "算法可采用类似自然语言的“伪代码”或流程图来描述", "option_C": "算法必须具有不确定性、有穷性和能行性等基本性质", "option_D": "算法设计一般采用由细到粗、由具体到抽象的逐步求精方法"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机软件的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "我国的软件著作权受《中华人民共和国著作权法》保护", "option_B": "拥有软件许可证的用户，可以复制销售该软件", "option_C": "未经软件著作权人同意, 复制使用其软件的行为是侵权行为", "option_D": "用户购买某软件后, 便拥有了该软件的使用权"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令系统的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "指令系统是 CPU 所能执行的所有指令的集合", "option_B": "同一公司、同一系列 CPU 的指令系统向下兼容", "option_C": "Intel 与 AMD 公司设计的 PC 机 CPU 的指令系统基本一致", "option_D": "智能手机与PC机使用的CPU指令系统基本一致"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "决定 CPU 芯片内部数据传输与操作速度的最主要因素是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Cache 容量", "option_B": "指令系统", "option_C": "主频", "option_D": "运算器结构"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "根据存储器芯片的功能及物理特性，目前用作PC机主存器的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DRAM", "option_B": "EPROM", "option_C": "Flash ROM", "option_D": "SRAM"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Core i5/i7 微处理器的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "芯片中有多级 Cache 存储器", "option_B": "芯片中未集成图形处理器", "option_C": "实现了 128 位处理功能", "option_D": "它们是 AMD 公司的产品"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于平板电脑的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "目前平板电脑的操作系统主要有 IOS、Android 和 Window等", "option_B": "大多数平板电脑采用 ARM 处理器", "option_C": "目前用户无法通过扩展槽更换或扩充平板电脑的内存", "option_D": "平板电脑 CPU 与 PC 机 CPU 的性能处于同一水平"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机 I/O 总线的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "总线上有三类信号: 数据信号、地址信号和控制信号", "option_B": "可以由多个设备共享", "option_C": "用于连接 PC机中的主存器和 Cache 存储器", "option_D": "PCI-E是PC机I/O总线的一种标准"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "光盘上记录信息的光道是由里向外的螺旋线, 磁盘上记录信息的磁道是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "同心圆", "option_B": "椭圆", "option_C": "等高线", "option_D": "由里向外的螺旋线"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "下列关于液晶显示器的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "它与 CRT 显示不同，不需要使用显示卡", "option_B": "显示画面的亮度取决于液晶自身的亮度", "option_C": "响应时间越长越好", "option_D": "显示方式有反射型、透射型及反射透射结合型等"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机程序的叙述, 正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机器语言程序的执行速度比高级语言程序慢", "option_B": "机器语言程序的可移值性比高级语言程序强", "option_C": "机器语言程序的可读性比高级语言程序差", "option_D": "汇编语言程序和机器语言程序均能被计算机直接执行"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "软件的可靠性包括正确性和 ________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "重要性", "option_B": "健壮性", "option_C": "集成性", "option_D": "可维护性"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "用不同的计算机语言编写程序来求解同一计算问题，必定相同的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "结构", "option_B": "效率", "option_C": "结果", "option_D": "维护"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机病毒的叙述, 正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以通过电子邮件传播", "option_B": "只破坏系统软件", "option_C": "无法通过光盘传播", "option_D": "不能自我复制"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "能为用户提供友善的人机界面", "option_B": "能为用户提供一个容量比实际内存大得多的虚拟内存", "option_C": "其设备管理功能主要负责计算机系统中所有外围设备的管理", "option_D": "其存储管理功能主要负责存储器空间的分配与回收、文件的创建与删除"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "应用软件按开发和供应方式分为通用和定制两类，下列属于定制软件的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Photoshop", "option_B": "Word", "option_C": "户籍管理系统", "option_D": "腾讯QQ"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "二进制 “异或” 逻辑运算的规则是: 对应位相同为 0、相异为 1。若用密码 0011 对明文 1001 进行异或加密运算, 则加密后的密文是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0001", "option_B": "0100", "option_C": "1010", "option_D": "1100"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "计算机通过以太网卡和双绞线连接到交换机时, 采用的接口类型是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AUJ", "option_B": "BNC", "option_C": "RJ11", "option_D": "RI45"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "宽带接入技术中，“非对称数字用户线”的英文缩写是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ADSL", "option_B": "HDLC", "option_C": "NAT", "option_D": "PPP"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "若某主机的 IP 地址为 192.168.1.2，子网掩码为 255.255.255.0，则该主机所属网络的可分配 IP 地址数（包括该主机地址）是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "100", "option_B": "200", "option_C": "254", "option_D": "255"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "IPv4 和 IPv6 地址的二进制位数分别是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "16位和32位", "option_B": "32 位和 48 位", "option_C": "32 位和 128 位", "option_D": "48 位和 128 位"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP协议中用于实现网络主机域名到IP地址映射的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DNS", "option_B": "HTTP", "option_C": "RARP", "option_D": "SMTP"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "下列关于丰富格式文本的叙述错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Word、WPS 文档都是丰富格式文本", "option_B": "HTML、PDF文档采用统一的格式控制符", "option_C": "丰富格式文本通常可以插入图片、表格和超链接", "option_D": "丰富格式文本可以进行排版并保留排版信息"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_56", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 环境下，西文采用标准 ASCII，汉字采用 GBK 编码，若有一段文本的内码为“5A 47 C2 FD 6D B3 C7 63 D6 D0”，则表示该段文本中含有________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2个西文字符4个汉字", "option_B": "4个西文字符3个汉字", "option_C": "6个西文字符2个汉字", "option_D": "8个西文字符1个汉字"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "若一台配有 4GB Flash 存储卡的数码相机可将拍摄的照片压缩 4 倍后存储，则该相机最多可以存储 65536 色、1024*1024 的彩色相片的张数大约是 ________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1000", "option_B": "2000", "option_C": "4000", "option_D": "8000"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "下列关于波形声音获取和播放设备的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "麦克风的作用是把模拟的声音信号转换为数字信号", "option_B": "声卡中有专用的数字信号处理器 (DSP)", "option_C": "声卡可以完成数字声音的编码和解码", "option_D": "数字音箱可直接收数字声音信号, 完成声音重建"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "若 $22.05 \\mathrm{~Hz}$ 的取样频率, 8 位量化位数数字化某段声音, 则采集 30 秒, 双声道声音所需的存储空间大约是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6MB", "option_B": "3MB", "option_C": "6MB", "option_D": "1MB"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_61", "type": "single_choice", "question": "数据库系统包括________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件、数据库管理员、数据库应用程序和用户", "option_B": "文件、数据库管理员、数据库管理系统、数据库应用程序和用户", "option_C": "数据库、数据库管理系统、数据库接口程序和用户", "option_D": "数据库、数据库管理系统、数据库管理员、数据库接口程序和用户"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_62", "type": "single_choice", "question": "在数据库的三级体系结构中，描述全体数据的逻辑结构和特征的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "结构模式", "option_B": "外模式", "option_C": "模式", "option_D": "内模式"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_63", "type": "single_choice", "question": "下列关于关系数据库中关系规范化的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "每个属性对应一个值域, 不同属性不能有相同的值域", "option_B": "所有的属性都应该是原子数据, 不可再分", "option_C": "不允许出现相同的元组", "option_D": "元组的次序可以交换"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_64", "type": "single_choice", "question": "在关系数据模型中, 若属性 A 是关系 R 的主键, 由 A 不能接受空值或重值, 这里涉及的完整性规则是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "实体完整性", "option_B": "引用完整性", "option_C": "属性完整性", "option_D": "用户自定义完整性"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_65", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中设置用户密码时，下列密码强度最高的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "837723", "option_B": "mimal2", "option_C": "QWERTY", "option_D": "Z$Ma34"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_66", "type": "single_choice", "question": "在 Word 中输入英文时, 若单词下方自动出现红色波浪线, 则表示该单词", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可能存在拼写错误", "option_B": "可能存在语法错误", "option_C": "将加粗打印", "option_D": "将和波浪线同时打印"}
{"id": "2015_jiangsu_single_choice_67", "type": "single_choice", "question": "在 Word 中, 如果要为相邻两页设置不同的页面方向 (横向或纵向), 须在它们之间插入", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分栏符", "option_B": "分节符", "option_C": "分页符", "option_D": "换行符"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_71", "type": "multiple_choice", "question": "“大数据”是当前众多领域关注和应用的热门话题，下列关于“大数据”特点的叙述，正确的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据的值特别巨大", "option_B": "数据的量特别巨大", "option_C": "数据的更新速度快", "option_D": "数据的来源特别广"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_72", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于专家系统的叙述，正确的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "专家系统属于应用软件", "option_B": "专家系统的开发必须有领域专家的参与", "option_C": "专家系统是一种知识信息的加工处理系统", "option_D": "专家系统可模仿人类专家的思维活动，通过推理与判断来求解问题"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_73", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 CPU 的叙述。正确的有________。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 是运算器与控制器的总称", "option_B": "CPU中包含有若干个寄存器", "option_C": "CPU 可直接访问外存中的数据", "option_D": "CPU承担了系统软件与应用软件的运行任务"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_74", "type": "multiple_choice", "question": "计算机网络的工作模式有________。", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "B2B", "option_B": "B2C", "option_C": "C/S", "option_D": "P2P"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_75", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机网络性能指标的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "速率", "option_B": "带宽", "option_C": "时延", "option_D": "误码率"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_76", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于汉字输入编码的有________。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电报码", "option_B": "国标码", "option_C": "五笔字型", "option_D": "智能 ABC"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_78", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 中，下列文件名正确有的________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "a+b. 123", "option_B": "a-b.exe", "option_C": "a*b.txt", "option_D": "a/b.doc"}
{"id": "2015_jiangsu_multiple_choice_80", "type": "multiple_choice", "question": "Excel 工作表标签的叙述，正确的有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2015, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以为每个工作表标签设置不同的颜色", "option_B": "可以用鼠标拖动改变工作表标签的先后位置", "option_C": "可以为工作表标签重新命名", "option_D": "可以改变工作表标签的高度"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "计算环境的发展经历了 $50 \\sim 70$ 年代的“集中计算”、80 年代的“分散计算”，90 年代的“网络计算”和当今的“云计算”等 4 个阶段。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "USB接口是一种可以连接多个设备的总线式并行接口。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "目前个人计算机普遍采用多核CPU，所谓“多核”是将多个CPU集成在同一芯片内。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "CPU中的指令计数器用来统计CPU已执行指令的条数。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "操作系统中的进程是指程序的一次执行过程，一个程序可以对应多个进程，而一个进程只能对应一个程序。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "以太网中，主机间通信通过MAC地址进行识别。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "在 TCP/IP 网络中，IP 协议不能保证传输数据的正确性，数据的正确性必须依靠 TCP 协议来保证。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "标准ASCII码采用7位二进制编码，存储8个ASCII字符时只需要7个字节。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在数据库的E-R概念模型中，实体集之间只能存在“一对一”或“一对多”联系。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "下列关于原码和补码的叙述, 正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用原码表示时, 数值 0 有一种表示方式", "option_B": "用补码表示时, 数值 0 有两种表示方式", "option_C": "数值用补码表示后, 加法和减法运算可以统一使用加法器完成", "option_D": "将原码的符号位保持不变, 数值位各位取反再末位加 1 , 就可以将原码转换为补码"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列关于二进制特点的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "状态少, 易于物理实现", "option_B": "运算规则简单", "option_C": "可以进行逻辑运算", "option_D": "表达简洁, 符合人们的认知习惯"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "表示 $0 \\sim 512$ 范围内的无符号整数，需要的二进制位数至少是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "7", "option_B": "8", "option_C": "9", "option_D": "10"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列无法实现精确转换的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "二进制数转换为十进制数", "option_B": "十进制数转换为二进制数", "option_C": "二进制数转换为八进制数", "option_D": "八进制数转换为十六进制数"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "二进制数进行“或”运算，01001101V00111101的结果是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00001101", "option_B": "01110000", "option_C": "0111101", "option_D": "10001010"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "设在某进制下 $8 + 5 = 14$ ，则在该进制下，15-6的结果是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6", "option_B": "7", "option_C": "8", "option_D": "9"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "目前PC机主流CPU的时钟频率通常为（2～3）________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "GHz", "option_B": "KHz", "option_C": "MHz", "option_D": "THz"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机串行接口的叙述, 正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只能连接一个外设", "option_B": "只能一位一位地顺序传输数据", "option_C": "只适合连接慢速设备", "option_D": "数据传输速率低于并行接口"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "若某计算机数据总线的宽度为 64 位, 工作频率为 $133 \\mathrm{MHz}$ , 每个总线周期传输一次数据,则该计算机的带宽为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "064GB/s", "option_B": "$1.064 \\mathrm{~Gb} / \\mathrm{s}$", "option_C": "512GB/s", "option_D": "512Gb/s"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "日常生活中用来打印票据的针式打印机，打印时每一次击打动作将打印________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个字符字型信息中的一列或二列", "option_B": "一个字符字型信息中的一行或二行", "option_C": "一个字符的完整字型信息", "option_D": "一行字符,字符的具体个数由页面设置决定"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "若某硬盘的转速为每分钟 7200 转, 则其平均等待时间约为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1ms", "option_B": "$4 \\mathrm{~ms}$", "option_C": "$8 \\mathrm{~ms}$", "option_D": "120ms"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "若将 PC 机从硬盘启动改成从 U 盘启动，下列需要重新设置参数的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIOS", "option_B": "CMOS", "option_C": "CPU", "option_D": "Windows"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "目前世界上最快的高性能计算机的运算速度已达到 3.386 万万亿次浮点指令每秒, 这台最快的计算机是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "日本的京", "option_B": "美国的泰坦", "option_C": "欧洲的尤金", "option_D": "中国的天河二号"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于常见操作系统的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Linux 是一种开源的操作系统", "option_B": "Mac Os 是首个在商业上获得成功的图形用户界面操作系统", "option_C": "UNIX是一种多用户操作系统", "option_D": "Windows 是一种单任务操作系统"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "软件测试的阶段可分为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "黑盒测试、集成测试、验收测试和系统测试", "option_B": "白盒测试、集成测试、验收测试和系统测试", "option_C": "黑盒测试、白盒测试、单元测试和集成测试", "option_D": "单元测试、集成测试、验收测试和系统测试"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "软件可划分为系统软件和应用软件两大类，系统软件的核心是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作系统", "option_B": "工具软件", "option_C": "语言处理程序", "option_D": "数据库管理系统"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "结构化程序设计的原则是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主程序、子程序、函数", "option_B": "自顶向下、逐步求精、模块化", "option_C": "对象、属性、方法", "option_D": "继承、封装、多态"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "下列关于软件权益的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "商品软件是指用户需要付费才能得到其使用权的软件", "option_B": "共享软件是一种可长期免费使用但不可修改和销售的软件", "option_C": "自由软件是一种允许用户复制、修改、销售和自由传播但必须公开源代码的软件", "option_D": "软件许可证允许用户购买一份软件后, 将其同时安装在多台计算机上"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列行为中不违法的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "使用盗版软件", "option_B": "破解正版软件然后复制销售", "option_C": "参照他人程序设计思路编写程序", "option_D": "编制并传播计算机病毒"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于解释程序和编译程序的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只有解释程序生成目标程序", "option_B": "只有编译程序生成目标程序", "option_C": "两者均生成目标程序", "option_D": "两者均不生成目标程序"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法定义了一组明确的规则，指定了相应的操作顺序", "option_B": "算法不能用自然语言描述", "option_C": "算法的每一个步骤必须是可执行的", "option_D": "评价一个算法的好坏需考虑执行该算法占用的计算机资源"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述, 正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作系统是应用程序（用户）与计算机之间的接口", "option_B": "操作系统决定了计算机的指令系统", "option_C": "操作系统能够实现计算机软硬件功能的转换", "option_D": "操作系统对磁盘进行读/写操作的物理单位是文件"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "路由器工作在 OSI 参考模型中的________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物理层", "option_B": "数据链路层", "option_C": "网络层", "option_D": "传输层"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息传输的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分组交换技术传输线路的利用率低于电路交换技术", "option_B": "有线电视采用频分多路复用技术", "option_C": "交换技术主要有电路交换、报文交换和分组交换等 3 种类型", "option_D": "数字信息在光缆上传输时采用的是波分多路复用技术"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "光纤分布式数字接口（FDDI）网络的拓扑结构是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "星形", "option_B": "环形", "option_C": "网状", "option_D": "总线形"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "网址 www.tsinghua.edu.cn 对应的服务器主机名称是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "tsinghua.edu.cn", "option_B": "www", "option_C": "www.tsinghua", "option_D": "www.tsinghua.edu"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "拨打 IP 电话属于下列网络应用中的", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Web信息服务", "option_B": "文件传输", "option_C": "即时通信", "option_D": "远程登录"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "通过设置可同时接收多个电子邮箱邮件的软件是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BiteFTP", "option_B": "Internet Explorer", "option_C": "Outlook", "option_D": "Visio"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列不属于 TCP/IP 应用层协议的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FTP", "option_B": "HTTP", "option_C": "SMTP", "option_D": "UDP"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "计算机中的“木马”程序是一种________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络病毒", "option_B": "系统病毒", "option_C": "硬件病毒", "option_D": "生物病毒"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机网络的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤在传输信息时经常会受到周围电磁波的干扰而产生信号衰弱", "option_B": "交换机是一种计算机网络中普遍采用的连接设备", "option_C": "Web 浏览器不仅可以下载信息, 也可以上传信息", "option_D": "在 Internet 中, 每台入网的计算机必须有一个唯一的标识, 该标识就是 IP 地址"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列汉字编码标准中，字符集包含字符数最多的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIG5", "option_B": "GBK", "option_C": "GB18030", "option_D": "GB2312"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列统一资源定位器中, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ftp//ftp.abc.com\\index.html", "option_B": "http://www.abc.com/index.htm", "option_C": "http://WWW.abc.com\\index.html", "option_D": "ftp://ftp.abc.com/index.htm"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列关于语音和全频带声音的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "语音信号的带宽小于全频带声音的带宽", "option_B": "它们的数字化过程都包含取样、量化和编码 3 个过程", "option_C": "数字化处理时, 语音信号的采样频率较低", "option_D": "它们通常采用相同的压缩编码标准进行压缩"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "CD 唱片上记录高保真全频带数字声音时, 采样频率是 $44.1 \\mathrm{kHz}$ , 量化位数是 16 位, 2 个声道, 其码率是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$88.2 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$", "option_B": "$176.4 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$", "option_C": "$705.6 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$", "option_D": "$1411.2 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列关于 WAV 文件和 MIDI 文件的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "WAV 文件是波形声音文件", "option_B": "MIDI 文件是计算机合成音乐文件", "option_C": "多媒体课件中, 常用 MIDI 文件做背景音乐, WAV 文件做解说", "option_D": "存储同样的音乐，WAV 文件比 MIDI 文件占用的存储空间少"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列不能处理丰富格式文本的软件是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Adobe Acrobat", "option_B": "Notepad", "option_C": "Word", "option_D": "WPS"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "数据库体系结构采用三级模式、两级映射，其中实现数据逻辑独立性的映射是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模式/内模式", "option_B": "外模式/模式", "option_C": "模式/模式", "option_D": "外模式/内模式"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "在关系数据库中，SQL-SELECT 查询语句：SELECT 学号，姓名，性别 FROM 学生表 WHERE 性别=\"男”，其中 WHERE 子句对应的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选择", "option_B": "投影", "option_C": "连接", "option_D": "分组"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "在关系模型中，表示实体与实体之间联系的结构是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "层次", "option_B": "网状", "option_C": "线性", "option_D": "二维表"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "已知关系表 S 中有 30 条记录，执行 SQL 语句：DELETE FROM S 后，结果为________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "缺少删除条件，没有记录被删除", "option_B": "删除了 S 表的结构和记录", "option_C": "S 表为空表, 其结构被删除", "option_D": "S 表为空表, 其结构仍然保留"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "Windows 中的剪切板是一个特殊的存储区域，它位于________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM", "option_B": "ROM", "option_C": "硬盘", "option_D": "回收站"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "在 Word 中，若要选定一个词，则可用鼠标在该词中间________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "单击", "option_B": "双击", "option_C": "三击", "option_D": "右击"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "在Excel工作表中，若C7、D7单元格已分别输入数值2和4，选中这两个单元格后，右键横向拖动填充柄，则填充的数据是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2", "option_B": "4", "option_C": "等差数列", "option_D": "等比数列"}
{"id": "2016_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PowerPoint 动画的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "动画必须依次播放，不能同时播放", "option_B": "动画出现的顺序可以调整", "option_C": "动画可设置为满足一定的条件时才出现", "option_D": "如果使用了排练计时, 那么放映时无需单击鼠标控制动画的出现"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "在计算机中可以用来存储二进位信息的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "触发器的两个稳定状态", "option_B": "电容的充电和未充电状态", "option_C": "磁介质表面的磁化状态", "option_D": "盘片光滑表面的微小凹坑"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "芯片组一般由北桥芯片和南桥芯片组成，其中南桥芯片连接的器件有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIOS", "option_B": "CMOS", "option_C": "显卡", "option_D": "硬盘接口"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "导致软件危机的主要原因有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用户需求不明确", "option_B": "缺乏正确的理论指导", "option_C": "软件规模越来越大", "option_D": "软件复杂度越来越高"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "目前在计算机网络中，可用于信息传输的介质有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "同轴电缆", "option_B": "微波", "option_C": "光纤", "option_D": "紫外线"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "采用公用密钥系统加密时，可以公开的信息有________。", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "公钥", "option_B": "私钥", "option_C": "明文", "option_D": "算法"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于数据库管理系统软件的有________。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Access", "option_B": "Excel", "option_C": "MySQL", "option_D": "Oracle"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "在 windows 中，硬盘可采用的文件系统格式有________。", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CDFS", "option_B": "FAT", "option_C": "NTFS", "option_D": "UDF"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "在Word中可直接打开的文件类型有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DOC", "option_B": "HTML", "option_C": "JPG", "option_D": "RTF"}
{"id": "2016_jiangsu_multiple_choice_70", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于Excel打印操作的叙述中，正确的有________。", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2016, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能一次打印整个工作簿", "option_B": "不能只打印一个工作表中的选定区域", "option_C": "可以只打印一个工作表中的某一页", "option_D": "可以一次打印一个工作簿中的一个或多个工作表"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "2017年春节期间，QQ推出了一款新的抢红包功能，用户可以利用手机的摄像头，在周围生活环境中去寻找红包，该新功能主要采用了虚拟现实技术。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "截止到2016年12月，全球超级计算机运算速度排名第一的是我国的自主研制的天河二号。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "内存中的数据是按地址存取的。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "对U盘的格式化操作，会清除用户存储在该盘上的所有数据。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "算法和程序都必须在执行了有穷步的操作后终止。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "开放系统互连模型将网络分为网络接口层、网际层、运输层和应用层。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "Internet 是当前全球最大的、开放的、由众多网络相互连接而成的特定计算机网络，它采用 TCP/IP 协议族作为通信的规则。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "汉字在计算机中可以用宋体、楷体等不同字体显示，在GB18030汉字编码中，宋体的“平”字和楷体“平”字对应的机内码不相同。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "用十六进制形式表示8位二进制整数时，需要的位数是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "2", "option_C": "3", "option_D": "4"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "两个无符号二进制数进行减法计算，11001010-00001001的结果是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00001000", "option_B": "11000001", "option_C": "11001011", "option_D": "11010011"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列不同进制的无符号数中, 数值最大的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10110110B", "option_B": "167D", "option_C": "251Q", "option_D": "ADH"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "若在一个非零无符号二进制整数右侧添加 3 个 0 , 则新数值是原数值的_____。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1/8倍", "option_B": "$1 / 3$ 倍", "option_C": "3 倍", "option_D": "8 倍"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "将某 8 位二进制数的低 4 位清零，高 4 位保持不变，下列操作正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将其和 11110000 进行与运算", "option_B": "将其和 00001111 进行与运算", "option_C": "将其和 11110000 进行或运算", "option_D": "将其和 00001111 进行或运算"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "已知两个 8 位二进制数的补码分别为 11110010 和 11010111，其相加之和对应的十进制数是 ________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-201", "option_B": "-73", "option_C": "-55", "option_D": "201"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "CPU中正在执行的指令存放于", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "指令寄存器", "option_B": "指令计数器", "option_C": "指令译码器", "option_D": "指令控制器"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "CPU不能直接访问的存储器是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "寄存器", "option_B": "高速缓存", "option_C": "外存", "option_D": "主存"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "PC机中的I/O接口用于连接________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 和输入/输出设备", "option_B": "CPU和内存储器", "option_C": "主机和总线", "option_D": "输入/输出设备和总线"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于激光打印机的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "能进行黑白打印，不能进行彩色打印", "option_B": "硒鼓是激光打印机的主要耗材", "option_C": "通常用每分钟打印多少页来衡量其打印速度", "option_D": "通常用每英寸可打印的点数来衡量其打印精度"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "决定 CPU 寻址能力的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "控制总线的位数", "option_B": "地址总线的位数", "option_C": "数据总线的位数", "option_D": "内存的大小"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "若某台 PC 机已排除硬件故障和病毒感染, 但执行程序时总是频繁读写硬盘, 造成系统运行缓慢, 则首先需要考虑给计算机扩充________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "寄存器", "option_B": "CPU", "option_C": "内存", "option_D": "硬盘"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列关于BIOS的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIOS 是一组机器语言程序, 又称作基本输入/输出系统", "option_B": "操作系统启动后，CPU会执行BIOS中的程序", "option_C": "BIOS 具有诊断计算机故障的功能", "option_D": "BIOS 程序存放在 ROM 中, 掉电后其内容不会丢失"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "当用户只运行一个应用程序时, 该程序就可以自始至终地独占 CPU", "option_B": "为了提高 CPU 的利用率，操作系统一般都支持若干个程序同行运行", "option_C": "不同任务的重要性不同, 它们获得 CPU 使用权的优先级也不同", "option_D": "为了支持多任务处理, 操作系统一般采用时间片轮转的策略"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "结构化程序设计思想主要强调程序的________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "规模", "option_B": "易读性", "option_C": "执行效率", "option_D": "可移植性"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列关于软件测试与程序调试的叙述错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "程序调试通常称为Debug", "option_B": "“错误定位”是程序调试的必要步骤", "option_C": "软件测试的目的是改正错误，程序调试的目的是发现错误", "option_D": "软件测试应制定测试计划，排除测试的随意性"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "求解可计算问题的程序框架，理论上已经证明可用 3 种基本结构来描述，它们是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O、转移、循环", "option_B": "输入、输出、处理", "option_C": "跳转、返回、处理", "option_D": "顺序、选择、循环"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "C 语言中的 While 循环语句属于高级语言 4 种基本成分中的________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据部分", "option_B": "运算部分", "option_C": "控制成分", "option_D": "传输成分"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于程序设计语言的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "高级语言程序有解释与编译两种执行方式", "option_B": "用于辅助编写汇编语言程序的编辑软件称为汇编程序", "option_C": "机器语言与计算机硬件关系密切, 用它编写的程序可移植性较差", "option_D": "机器语言和汇编语言都属于低级语言"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在面向对象程序设计中，下列不属于对象三要素的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "属性", "option_B": "事件", "option_C": "方法", "option_D": "继承"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "软件开发的结构化生命周期方法将软件生命周期分成 3 个阶段, 它们是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "定义、开发、运行维护", "option_B": "设计、编程、测试", "option_C": "总体设计、详细设计、编程调试", "option_D": "需求分析、功能定义、系统设计"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列不属于网络基本拓扑结构的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主从型", "option_B": "星型", "option_C": "总线型", "option_D": "环型"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "在因特网中用于将子网与其余部分相隔离，以维护网络信息安全的一种软件或硬件设备是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数字证书", "option_B": "数据加密机", "option_C": "防火墙", "option_D": "入侵检测系统"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IPv6 的叙述, 错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地址空间更大", "option_B": "首部格式灵活", "option_C": "不支持自动配置", "option_D": "目前的主流操作系统已支持 IPv6"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "连入网络的任何一台计算机都必须安装________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "交换机", "option_B": "路由器", "option_C": "集线器", "option_D": "网卡"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下列不属网络协议组成要素的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "语法", "option_B": "语义", "option_C": "同步", "option_D": "进程"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址中属于 B 类地址是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "177.7.1", "option_B": "248.1.253", "option_C": "1.109.1", "option_D": "1.189.1"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于域名系统的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "域名系统采用树状结构命名域名", "option_B": "域名系统可将用户输入的域名转换成相应的 IP 地址", "option_C": "域名不区分大小写字母", "option_D": "域名中的“.”和点分十进制IP地址中的“.”一一对应。"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "用户在浏览器的地址栏输入 ftp://lib.abc.com 浏览器将采用________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件传输协议与指定的FTP服务器进行通信", "option_B": "超文本传输协议与指定的FTP服务器进行通信", "option_C": "文件传输协议与指定的Web服务器进行通信", "option_D": "超文本传输协议与指定的Web服务器进行通信"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在 32*32 的点阵字库中，存储一个汉字字形码所需的字节数是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "16", "option_B": "64", "option_C": "128", "option_D": "1024"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "音频文件格式有很多种，下列不可能包含人的声音信号的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CD格式", "option_B": "MIDI 格式", "option_C": "MP3 格式", "option_D": "WAV格式"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，若要终止未响应的应用程序，可使用________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "任务管理器", "option_B": "资源管理器", "option_C": "磁盘清理程序", "option_D": "磁盘碎片整理程序"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "在 Word 中，下列不能作为邮件合并数据源的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTML文档", "option_B": "文本文件", "option_C": "图像文件", "option_D": "Excel 文件"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "在Excel工作簿中,有sheet1、sheet2两个工作表,若在sheet2的D1单元格输入公式:=sheet1!E3+SUM(A1:B2)则表示将sheet1中的E3单元格和________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "sheet1 中的 A1、B2 单元格的数据相加", "option_B": "sheet2 中的 A1、B2 单元格的数据相加", "option_C": "sheet1 中的 A1、A2、B1、B2 单元格的数据相加", "option_D": "sheet2 中的 A1、A2、B1、B2 单元格的数据相加"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "在关系运算中，能减少元组个数但不能改属性个数的运算是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "交", "option_B": "并", "option_C": "投影", "option_D": "连接"}
{"id": "2017_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据库中的数据没有冗余", "option_B": "数据库是长期存放在计算机内、有组织、可共享的数据集合", "option_C": "数据库按数据组织方式分为关系数据库、层次数据库和网状数据库等 3 种", "option_D": "Access、SQL Server、Oracle 数据库管理系统都属于关系数据库"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "人工智能（简称 AI）从诞生以来，理论和技术日益成熟，应用领域也在不断扩大，下列应用中，采用人工智能技术的有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "百度机器人", "option_B": "无人驾驶汽车", "option_C": "谷歌的 Alpha Go", "option_D": "用人脸识别技术寻找失踪儿童"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列和硬盘存储容量相关的有", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁头数", "option_B": "磁道(柱面)数", "option_C": "磁盘的尺寸", "option_D": "平均存取时间"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "下列可以用来描述算法的形式有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自然语言", "option_B": "流程图", "option_C": "伪代码", "option_D": "程序设计语言"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "在计算机网络中，可以共享的资源有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处理器", "option_B": "打印机", "option_C": "键盘", "option_D": "硬盘"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "计算机网络的性能指标能够从不同的方面来衡量计算机网络的性能，下列属于计算机网络性能指标的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "拓扑结构", "option_B": "带宽", "option_C": "吞吐量", "option_D": "时延"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "使用 SQL 语句可以完成的任务有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "向表中插入记录", "option_B": "从一个或多个表中查询数据", "option_C": "从表中删除记录", "option_D": "对表中的记录进行修改"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "Windows中的文件属性包含", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "搜索", "option_B": "隐藏", "option_C": "存档", "option_D": "加密"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 中，通过“字数统计”功能可以统计的信息有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "标点符号数", "option_B": "段落数", "option_C": "行数", "option_D": "字符数"}
{"id": "2017_jiangsu_multiple_choice_70", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，对单元格可以执行的操作有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2017, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "设置单元格格式", "option_B": "插入单元格", "option_C": "合并单元格", "option_D": "删除单元格"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "2016年8月我国成功发射了世界首颗量子通信卫星“量子”号，量子通信具有传输的高效性和无条件的安全性。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "系统总线按传输信息可分为数据总线、控制总线和地址总线。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "CPU 中的 Cache 是由 DRAM 组成的高速缓存储器。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "任何数据或程序必须进驻内存才能被CPU处理。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "概要设计属于软件生命周期中的软件定义期。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "物联网和互联网是两种不同类型的网络，他们之间没有关联性。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "IPv6地址由128位二进制数组成。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "人的语音频率范围为 $300 \\sim 3400 \\mathrm{~Hz}$ , 因此将语音转化成数字声音时, 取样频率一般为 $44.1 \\mathrm{K} \\mathrm{H} \\mathrm{z}$ 。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "我国的电视采用NTSC制式，帧频为25帧/秒。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "在关系数据库中，一个关系应该有一个或多个候选关键字。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "数据存储容量 1TB 等于", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1000GB", "option_B": "1000MB", "option_C": "1024GB", "option_D": "1024MB"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "将十进制数 0.71875 转换成十六进制数为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "118C3", "option_B": "3C811", "option_C": "8B", "option_D": "B8"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列不属于逻辑运算符的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AND", "option_B": "NO", "option_C": "NOT", "option_D": "OR"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "采用 $n$ 位二进制补码表示整数时，若最高位为 1，其他各位均为 0，则该补码表示的十进数是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$-2^{n - 1}$", "option_B": "$-2^{n}$", "option_C": "$2^{n - 1}$", "option_D": "$2^{\\mathrm{n}}$"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "二进制数进行“与”运算，11010110^10110111的结果是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00011111", "option_B": "10001101", "option_C": "10010110", "option_D": "11110111"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "计算机中的数有浮点表示和定点表示两种, 浮点表示的数由两部分组成, 它们是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "尾数和阶码", "option_B": "指数和基数", "option_C": "尾数和小数", "option_D": "整数和小数"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "目前人们日常工作、学习、生活使用的计算机是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "量子计算机", "option_B": "光子计算机", "option_C": "电子计算机", "option_D": "生物计算机"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "CPU能一次处理数据的位数称为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "比特", "option_B": "字长", "option_C": "字", "option_D": "字节"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "指令是一种用二进制表示的命令", "option_B": "指令由操作码和操作数（地址）组成", "option_C": "计算机的工作过程就是执行指令的过程", "option_D": "所有 PC 机的 CPU 具有相同的机器指令"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列选项中，与硬盘存储容量无关的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁头数", "option_B": "柱面数", "option_C": "盘径尺寸", "option_D": "扇区数"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列能将计算机中的显卡、声卡和网卡集成在一起的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微处理器", "option_B": "硬盘", "option_C": "主板", "option_D": "内存"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于硬件的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "通常多核CPU比单核CPU的计算性能好", "option_B": "系统的日期和时间存放在 CMOS 中", "option_C": "总线是计算机硬件系统中各部件之间传输信息的公共通道", "option_D": "芯片组中北桥是 I/O 控制中心, 南桥是存储控制中心"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列选项中, 不属于总线性能指标的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "总线带宽", "option_B": "总线位数", "option_C": "总线长度", "option_D": "总线工作频率"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "某 PC 机的配置参数为 “i7-7700/8G/1TB/GTX1060 6G 独显”, 其中 “8G”、“1TB” 分别表示", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8G内存、1TB硬盘", "option_B": "8G硬盘、1TB内存", "option_C": "8G 主频、1TB 内存", "option_D": "8G 主频、1TB 硬盘"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "扫地机器人采用的操作系统属于", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分时操作系统", "option_B": "批处理操作系统", "option_C": "分布式操作系统", "option_D": "嵌入式操作系统"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列不属于算法评价指标的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确性", "option_B": "可读性", "option_C": "算法执行所有操作所需的时间", "option_D": "算法执行所占用的存储空间"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列不属于智能手机操作系统的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Android", "option_B": "iOS", "option_C": "Mac OS", "option_D": "Windows Phone"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列关于程序设计语言的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Python 是开源的跨平台的编程语言", "option_B": "Java 是面向过程的, 与平台无关的网络编程语言", "option_C": "Fortran语言多用于科学计算", "option_D": "C 语言既适用于编写系统软件又能方便的编写应用软件"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "下列不属于面向对象程序设计特点的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "冗余性", "option_B": "封装性", "option_C": "继承性", "option_D": "多态性"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据结构的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "栈的特点是先进先出", "option_B": "队列的特点是后进先出", "option_C": "栈属于线性结构, 队列属于非线性结构", "option_D": "树和图属于非线性结构"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "耦合度和内聚度是衡量软件模块独立性的主要标准，软件设计应尽量做到________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "高内聚、低耦合", "option_B": "高内聚、高耦合", "option_C": "低内聚、低耦合", "option_D": "低内聚、高耦合"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "当用户在使用某软件时，有一些错误输入，此时软件并没有出错误，而是给出提示信息并允许重新输入，说明该软件具有________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "易维护性", "option_B": "可扩展性", "option_C": "可读性", "option_D": "健壮性"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列属于开源软件的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "WPS", "option_B": "Access", "option_C": "Linux", "option_D": "微信"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于域名的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一个域名可以对应多个 IP 地址", "option_B": "一个 IP 地址可以对应多个域名", "option_C": "域名采用层次化的命名方式", "option_D": "域名 www.nju.edu 中的 “edu” 表示教育机构"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "目前计算机网络通信普遍采用的交换方式是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电路交换", "option_B": "线路交换", "option_C": "报文交换", "option_D": "分组交换"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "国际标准化组织（ISO）提出的网络体系结构是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "系统网络体系结构（SNA）", "option_B": "开放系统互联参考模型（OSI/RM）", "option_C": "TCP/IP 体系结构", "option_D": "数字网络体系结构（DNA）"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "下列传输介质中，抗干扰能力最强的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微波", "option_B": "双绞线", "option_C": "同轴电缆", "option_D": "光纤"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "能够为中断电脑自动分配网络参数的服务是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DHCP", "option_B": "DNS", "option_C": "FTP", "option_D": "WWW"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IPv4 地址的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一台主机只能设置一个 IP 地址", "option_B": "IP地址就是计算机的硬件地址", "option_C": "IP地址由网络号和主机号构成", "option_D": "同一台计算机在任意地理位置连入互联网 (Internet), 其 IP 地址始终不变"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "IPv4地址可分为A、B、C、D、E五类，一个C类网络可分配的主机IP地址的数量是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "254", "option_B": "255", "option_C": "256", "option_D": "512"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列属于数据链路层协议的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络协议（IP）", "option_B": "传输控制协议（TCP）", "option_C": "文件传输协议（FTP）", "option_D": "点对点协议（PPP）"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 环境下, 若内存某区域连续的 8 个字节中存放有文本信息, 用十六进制表示为 C4 CF 4E 61 6E BE A9 6A, 则该文本包含________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "4个汉字", "option_B": "8个西文字符", "option_C": "4个西文字符和2个汉字", "option_D": "2 个西文字符和 4 个汉字"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "MP3 格式的声音文件采用的压缩编码标准是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Dolby AC-3", "option_B": "MPEG-1 layer3", "option_C": "MPEG-3", "option_D": "PCM"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 RGB 颜色模型中，当 R、G、B 取值都为 0 时，表示的颜色是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "白色", "option_B": "黑色", "option_C": "蓝色", "option_D": "红色"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列关于超文本/超媒体的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "超文本/超媒体采用线性结构来组织信息", "option_B": "Web 网页是一个典型的超文本/超媒体", "option_C": "Word、PowerPoint 和 FrontPage 等软件都可用来编辑超文本/超媒体", "option_D": "超文本/超媒体中超链的链源可是一个关键词、句子或图像"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库系统特点的描述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构化", "option_B": "共享性高", "option_C": "独立性高", "option_D": "冗余度高"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "在关系模型中，与二维表中“行”对应的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字段", "option_B": "关系", "option_C": "属性", "option_D": "记录"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "数据库系统由外模式、模式和内模式三级模式构成。下列关于数据库系统三级模式的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模式描述的是数据局部逻辑结构", "option_B": "外模式描述的是数据的全局逻辑结构", "option_C": "内模式描述的是数据物理结构和存储方式", "option_D": "外模式/模式、模式/内模式的映像分别实现了数据的物理独立性和逻辑独立性"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 能够自动修复文件系统错误、扫描并尝试恢复坏扇区的操作是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁盘清理", "option_B": "磁盘查错", "option_C": "磁盘碎片整理", "option_D": "格式化"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_56", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Word 中标尺的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "标尺用于测量和对齐文档中的对象", "option_B": "可以隐藏水平标尺和垂直标尺", "option_C": "可以使用标尺调正段落缩进, 但不能调整页边距", "option_D": "可以使用标尺上的制表符来设置制表位"}
{"id": "2018_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Word 中文本框操作的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以将文本框的形状由矩形改为圆形", "option_B": "可以在文本框中插入文字和图形, 但不能插入表格", "option_C": "不能设置文本框的三维立体效果", "option_D": "不能将文本框中文字的排列方式由竖排改成横排"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于数制中基数的叙述, 正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "基数可以是正数，也可以是负数", "option_B": "基数可以是整数，也可以是小数", "option_C": "二进制的基数是2", "option_D": "基数是某数制所包含的数字符号的个数"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列选项中，影响 CPU 性能的因素有________。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主频", "option_B": "CPU 的 Cache 容量", "option_C": "CPU芯片尺寸", "option_D": "内存容量"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于软件测试的叙述, 正确的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件测试的目的是发现错误", "option_B": "软件测试可分为白盒测试和黑盒测试", "option_C": "软件测试在软件编写结束后进行", "option_D": "测试用例的数据应包括合理输入和不合理输入"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Word 中页眉页脚的叙述，正确的有________。", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "奇偶页可以设置不同的页眉页脚", "option_B": "页眉页脚的字体、字号为固定值, 不能修改", "option_C": "页眉页脚中可以插入文字、域, 但不能插入图片", "option_D": "可以为首页设置不同于其他页的页眉页脚"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Windows 操作的叙述, 正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "管理员可以添加或删除用户的账户", "option_B": "用户可以创建、更改或删除自己的密码", "option_C": "使用“设置家长控制”，可以限制用户使用计算机的时间", "option_D": "使用“远程协助”, 只能访问但不能控制他人的计算机"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_66", "type": "multiple_choice", "question": "互联网（Internet）的接入方式有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电话拨号接入", "option_B": "不对称数字用户线接入", "option_C": "电缆调制解调技术接入", "option_D": "光纤接入网接入"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "按照地理覆盖范围划分的计算机网络类型有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "无线网", "option_B": "城域网", "option_C": "广域网", "option_D": "局域网"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "声卡的主要功能有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "波形声音的获取与数字化", "option_B": "波形声音的重建与播放", "option_C": "声音文件的存储", "option_D": "MIDI 声音的合成与播放"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "在关系数据库中，数据的完整性约束包括________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系完整性", "option_B": "实体完整性", "option_C": "参照完整性", "option_D": "用户自定义完整性"}
{"id": "2018_jiangsu_multiple_choice_70", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel中，与公式 $\\equiv$ SUM(A1:A4)功能相同的有________。", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2018, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$= A1 + A4$", "option_B": "$= \\mathrm{A}1 + \\mathrm{SUM}\\left(\\mathrm{A}2, \\mathrm{~A}3, \\mathrm{A}4\\right)$", "option_C": "$= \\mathrm{SUM(A1,A2 + A3 + A4)}$", "option_D": "$= \\mathrm{SUM}(\\mathrm{A}1, \\mathrm{A}4)$"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "新华社与搜狗公司合作，成功开发了虚拟主播“新小萌”。“新小萌”以新华社主播为原型，栩栩如生地模仿了该主播的言谈举止。“新小萌”的开发主要是使用了人工智能技术。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "在 ASCII 编码表中，字符“A”和“a”的编码相同。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "用行程长度编码方案将字符串“KKKKKKAAAADDDDAAAAA”编码为“6K4A4D6A”这种数据压缩方法属于有损压缩。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "在计算机中，CPU 通过一条一条地执行指令来完程序的运行。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "PC机的多级存储体系解决了存取速度、存储容量与单位价格之间的矛盾。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "程序设计语言处理系统属于系统软件。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "数据库系统具有数据结构化、共享性高、独立性强和无冗余等特点。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "2019年央视春节联欢晚会深圳分会场采用了5G技术传输4K超高清视频画面。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "TCP/IP 协议是互联网采用的通信协议，TCP 和 UDP 是传输层协议、其中 TCP 提供面向无连接的服务，UDP 提供面向连接的服务。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "计算机网络中，数据链路层采同IP地址进行寻址，网络层采用MAC地址进行寻址。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "用 4 个字节表示的浮点数 11111110 11010000 00000000 00000000, 其 1 个字节表示阶码, 后 3 个字节表示尾数, 则该数的____。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "阶码和尾数都为正", "option_B": "阶码和尾数都为负", "option_C": "阶码为负, 尾数为正", "option_D": "阶码为正, 尾数为负"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "补码运算的基本规则是[x]补+[y]补: = [x+y]补, [15]补+[-38]补的运算结果二制补码表示为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00010111", "option_B": "11101000", "option_C": "10010111", "option_D": "11101001"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列不同进制的 4 个数中, 数值最小的是_____。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "(01100010)2", "option_B": "(120)8", "option_C": "(85) 10", "option_D": "(4B)16"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "用原码表示的7位有符合二进制整数的取值范围是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$-64 \\sim +63$", "option_B": "$-64 \\sim +64$", "option_C": "$-63 \\sim +63$", "option_D": "-63~+64"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "与八进制67.52等值的十六进制数是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "A2", "option_B": "A8", "option_C": "D3.A2", "option_D": "DC.A8"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "二进制“异或”逻辑运算的规则是: $0 \\oplus 0 = 0, 0 \\oplus 1 = 1, 1 \\oplus 0 = 1, 1 \\oplus 1 = 0$ , 则 $10010111 \\oplus 01001100 =$ ________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "00000100", "option_B": "11011011", "option_C": "11011111", "option_D": "11100011"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "现代计算机的基本工作原理是存储程序和程序控制。该原理的提出者是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "史蒂夫·乔布斯", "option_B": "冯诺依曼", "option_C": "艾伦图灵", "option_D": "姚期智"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "大数据的数据量非常庞大，通常是PB级以上。其中 $1\\mathrm{PB} =$", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1024MB", "option_B": "1024GB", "option_C": "1024TB", "option_D": "1024EB"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "PC 机硬件系统的基本组成是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算器、硬盘、键盘、鼠标、显示器", "option_B": "控制器、计数器、打印机、显示器、键盘", "option_C": "运算器、控制器、存储器、物入设备、输出设备", "option_D": "存储器、控制器、计数器、输入设备、输出设备"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "与机械硬盘相比,固态硬盘的优点是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "容盘大", "option_B": "价格低", "option_C": "存取速度快", "option_D": "寿命长"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "CMOS 芯片中存储量当前计算机系统的配置参数, 共中不包括", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "开机口令", "option_B": "硬盘的个数及类型", "option_C": "系统日期和时间", "option_D": "自检程序"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "Cache 是一种告诉缓存存储器,其作用是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "提高 CPU 与外部设备直接交换数据的速度", "option_B": "扩大主存储器的容量", "option_C": "提高数据存取的安全性", "option_D": "发挥 CPU 的高速性能"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列选项中,与主频相关的是计算机的", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算速度", "option_B": "可靠性", "option_C": "可运行性", "option_D": "可扩充性"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "存储基本输入/输出系统(BIOS)的器件是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "硬盘", "option_B": "RAM", "option_C": "ROM", "option_D": "寄存器"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "一个USB接口理论上最多可连接的设备个数是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "4", "option_C": "32", "option_D": "127"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "计算机能直接执行的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "汇编语言程序", "option_B": "机器语言程序", "option_C": "高级语言程序", "option_D": "结构化查询语言程序"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "结构化程序设计的基本原则不包括________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "多态性", "option_B": "自顶向下", "option_C": "模块化", "option_D": "逐步求精"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "指令通常由两部分组成,它们是操作码和________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作数", "option_B": "操作符", "option_C": "微指令", "option_D": "控制码"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "从资源管理的角度看, 操作系统的主要功能包括处理器管理、存储管理、设备管理、联网与通信管理以及________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件管理", "option_B": "时间管理", "option_C": "过程管理", "option_D": "数据管理"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "算法的有穷性是指", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法代码的长度有限", "option_B": "一个算法有 0 到有限个输入", "option_C": "一个算法有 1 到有限个输入", "option_D": "一个算法执行有限步骤后必须结束"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "对一组数据进行处理时,为保证先到的数据先处理,应采用的数据结构是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "栈", "option_B": "树", "option_C": "队列", "option_D": "图"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "软件调试的任务是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "设计测试用例", "option_B": "发现程序中的错误", "option_C": "检查软件是否满足用户的需求", "option_D": "确定缺陷的原因和位置并加以改正"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "将源程序翻译成可执行目标程序的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "解释程序", "option_B": "编译程序", "option_C": "连接程序", "option_D": "装入程序"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在软件生命周期中,确定软件系统做什么和具备哪些功能的阶段是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "概要设计", "option_B": "详细设计", "option_C": "可行性分析", "option_D": "需求分析"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列不属于计算机网络工作模式的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对等模式", "option_B": "客户/服务器模式", "option_C": "客户/浏览器模式", "option_D": "浏览器/服务器模式"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址与子网掩码网络参数设置中,正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "168. 10. 0 与 255. 255. 255. 0", "option_B": "168. 10. 110与255. 255. 255. 0", "option_C": "100. 10. 255 与 255. 255. 255. 0", "option_D": "100. 10. 265 与 255. 255. 255. 0"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "下列不属于局域网的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太网", "option_B": "令牌网", "option_C": "帧中继网", "option_D": "光纤分布式数字接口网(FDDI)"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "万维网中标识每个信息资源(网页)位置的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTML", "option_B": "HTTP", "option_C": "URL", "option_D": "WWW"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "下列不属于计算机病毒特征的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "破坏性", "option_B": "健壮性", "option_C": "传染性", "option_D": "潜伏性"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列不属于计算机网络信息安全要素的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "保密性", "option_B": "完整性", "option_C": "可用性", "option_D": "传播性"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列属于星型网络拓扑结构的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "", "option_B": "", "option_C": "", "option_D": ""}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CD 立体声和数字语音的叙述,正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前者带宽更宽,取样频率也更高", "option_B": "两者带宽相同,取样频率也相同", "option_C": "两者带宽更窄,取样频率也更低", "option_D": "两者带宽相同,但前者取样频率更高"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "计算机处理汉字时,在输入、存储和显示阶段所用的编码分别是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "国标码、机内码、输出码", "option_B": "国标码、机内码、字形码", "option_C": "输入码、国标码、输出码", "option_D": "输入码、机内码、字形码"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "某数码摄像机的分辨率为 $1280 \\times 1024$ , 帧频为每秒 30 帧, 用它拍摄 1 分钟 24 位真彩色视频, 未经压缩时所占的存储空间是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6GB", "option_B": "7GB", "option_C": "${225}\\mathrm{{MB}}$", "option_D": "$1800 \\mathrm{MB}$"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列不属于计算机语言合成应用的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MIDI合成音乐", "option_B": "游戏解说词的自动配音", "option_C": "有声 E-mail 服务", "option_D": "通过声讯台电话查询高考成绩"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "在 GBK 编码标准中，汉字机内码和西文字符 ASCII 码的区别是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机内码是双字节且首字节的最高位为 1, ASCII 码是单字节且最高位为 0", "option_B": "机内码是双字节且首字节的最高位为 0, ASCII 码是单字节且最高位为 1", "option_C": "机内码和 ASCII 码都是单字节,机内码的最高位为 0 , ASCII 码的最高位为 1", "option_D": "机内码和 ASCII 码都是单字节,机内码的最高位为 1 ,ASCII 码的最高位为 0"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "数据管理技术的发展经历了3个阶段。下列不属于数据管理技术发展阶段的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "人工管理", "option_B": "资源管理", "option_C": "数据库管理", "option_D": "文件系统管理"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "其学校的住宿管理规定，一间宿舍可住多个学生，一个学生只能住一间宿舍。宿会实体和学生实体集间的联系属于________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一对一", "option_B": "一对多", "option_C": "多对一", "option_D": "多对多"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "在Windows控制面板中，下列无法实现的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "搜索用户创建的文档", "option_B": "设置网络连接", "option_C": "添加或删除用户账户", "option_D": "卸载程序"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_56", "type": "single_choice", "question": "在Word文档中,将鼠标移至页面最左侧的选择区,三击鼠标左键________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可选定鼠标所在行", "option_B": "可选定鼠标所在段落", "option_C": "可选定整篇文档", "option_D": "不选定任何内容"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "对Excel工作表中的某项数据进行排名，可使用的函数是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AVERAGE", "option_B": "COUNT", "option_C": "RANK", "option_D": "SUM"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "Excel 工作表中的数据筛选是从数据清单中选取满足条件的记录, 不满足条件的数据被________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "排在后面", "option_B": "清除格式", "option_C": "制除", "option_D": "自动隐藏"}
{"id": "2019_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 幻灯片中设置切换效果时，可以添加________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文字", "option_B": "图片", "option_C": "声音", "option_D": "视频"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "已知某 K 进制数为 42.5, 下列数值中 K 不可能取 ________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3", "option_B": "4", "option_C": "5", "option_D": "6"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列选项中,衡量计算机性能的主要技术指标有_____。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字长", "option_B": "存储容量", "option_C": "时延", "option_D": "运算速度"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机软件组成部分的有", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件载体", "option_B": "程序", "option_C": "数据", "option_D": "相关文档"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于电子邮件的叙述正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子邮件发送成功后,将直接抵达收件人的计算机", "option_B": "发送和接收电子邮件时使用的应用层协议都是 SMTP", "option_C": "每个电子邮箱都有一个唯一的邮箱地址", "option_D": "电子邮件的收件人地址可以不止 1 个"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "网络操作系统是指运行在服务器上,提供网络资源共享功能并负责管理整个网络的操作系统,下列可用作网络操作系统的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Windows10", "option_B": "UNIX", "option_C": "Linux", "option_D": "Windows Server 2012"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于数指库中关系性质的叙述，正确的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不允许出现相同的元组", "option_B": "元组的次序可以任意交换", "option_C": "属性的次序不可调整", "option_D": "不同的属性可以有相同的值域"}
{"id": "2019_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "在Word中,执行查找/替换操作时可以________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2019, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "区分大小写", "option_B": "使用通配符", "option_C": "忽略空格", "option_D": "忽略标点符号"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "通常对一个整数的补码求补码, 将会得到该数的原码。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_2", "type": "true_false", "question": "可穿戴设备是可直接穿戴在身上，或整合到用户鞋帽服饰中的一种便携式智能设备。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "在存储器的层次结构中, Cache 是一种介于主存和硬盘之间的高速缓冲存储器。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "BIOS 主要包含 4 个部分的程序:POST 程序、系统自举程序、CMOS 设置程序和基本外围设备的驱动程序。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "用户可以免费下载、复制、使用微信和QQ等应用软件，因为这些软件都是自由软件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "5G技术是指传输速率为5Gbps的第五代移动通信技术。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "网络传输介质分为有线传输介质和无线传输介质两类。常见的有线传输介质有双绞线、同轴电缆和光纤, 无线传输介质有短波、微波和红外线等。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "MPEG是一种适用于视频和音频的压缩编码标准。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "数据管理技术的发展经历了人工管理、文件管理和数据库管理等3个阶段。其中数据独立性最高的是文件管理阶段。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "十进制数53.375用二进制形式表示为（ ）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "011", "option_B": "101110111", "option_C": "011", "option_D": "101110111"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列不同进制的无符号整数中，数值最大的是（）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10011101B", "option_B": "B3H", "option_C": "231Q", "option_D": "227D"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "逻辑运算 $(10110010 \\vee 01100111) \\wedge 11001011$ 的结果是（）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0000010", "option_B": "11100100", "option_C": "11101011", "option_D": "11000011"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "已知两个十进制数 $+64$ 和 $-64$ 用二进制形式分别表示为 01000000、11000000 则该表示形式为 ( )。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "补码", "option_B": "原码", "option_C": "反码", "option_D": "不确定"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "设在某进制下 $4 \\times 6 = 33$ . 则十进制数 40 用该进制表示为（ ）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "28", "option_B": "44", "option_C": "50", "option_D": "55"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "若将任意无符号二进制整数整体向左移动一位并在右端末尾补上一个 0 , 则其结果为原数值的 ( )。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0 倍", "option_B": "$1 / 2$ 倍", "option_C": "1 倍", "option_D": "2 倍"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "系统总线上的3类信号分别是数据信号、地址信号和（ ）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "管理信号", "option_B": "媒体信号", "option_C": "控制信号", "option_D": "存储信号"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "已知某硬盘的转速为每分钟 1000 转则该硬盘的平均旋转等待时间约为( )。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3ms", "option_B": "6ms", "option_C": "50us", "option_D": "100us"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "最适合票据多层套打的打印机是（ ）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3D 打印机", "option_B": "针式打印机", "option_C": "喷墨打印机", "option_D": "激光打印机"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "若某处理器拥有34根地址线，则该处理器的最大寻址空间为（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "4GB", "option_B": "12GB", "option_C": "16GB", "option_D": "34GB"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于 USB 接口的叙述, 正确的是 ( )。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主机可通过 USB 接口向外设供电", "option_B": "一个 USB 接口通过 USB 集线器最多可以连接 4 个设备", "option_C": "从外观上看, USB 接口与 PC 机并行接口相似", "option_D": "USB 接口采用并行方式进行数据传输"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于磁道的叙述，错误的是（ ）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁道的编号从 0 开始", "option_B": "磁道的编号由外向内递增", "option_C": "磁道是一个个的同心圆", "option_D": "数据存储在两个磁道之间"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机显示设备的叙述，错误的是（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PC 机的显示设备由显示器和显卡构成", "option_B": "显卡可分为独立显卡和集成显卡", "option_C": "显示器与显卡之间可通过 VGA、HDMI.SATA 等接口连接", "option_D": "独立显卡具有自己的处理器和存储器"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "PC机主存的编址单位是（ ）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字节", "option_B": "容量", "option_C": "位", "option_D": "字"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "下列不属于扫描仪主要性能指标的是（ ）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分辨率", "option_B": "辐射与环保", "option_C": "扫描幅面", "option_D": "色彩位数"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于文件的叙述，错误的是（ ）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件是一组相关信息的集合", "option_B": "计算机中的程序数据文档通常都以文件形式存储在内存中", "option_C": "Windows 中的文件名通常由主文件名和打展名构成", "option_D": "文件名、文件类理文件属性等文件说明信息也是文件的组成部分"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列关于多任务处理的叙述，错误的是（）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "引人多任务处理是为了提高 CPU 的利用率", "option_B": "多任务处理需要多核CPU的硬件支撑", "option_C": "Windows、iOS、Android 等操作系统都支持多任务处理", "option_D": "Windows 中的前台与后台任务都能分配到 CPU 的使用权"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "面向对象的开发方法中, 类与对象的关系是( )。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "部分与整体", "option_B": "抽象与具体", "option_C": "整体与部分", "option_D": "具体与抽象"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "程序员应针对不同的软件开发任务，选择适合的软件开发方法。20 世纪 90 年代以来发展最快、使用最普遍的软件开发方法是（）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "结构化方法", "option_B": "面向对象方法", "option_C": "形式化开发方法", "option_D": "基于构件的软件开发方法"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据结构的叙述，错误的是（ ）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构是研究程序设计中计算机操作对象及他们间关系和运算的专门学科", "option_B": "数据的逻辑结构是对数据元素之间逻辑关系的描述", "option_C": "数据的逻辑结构在计算机存储空间中的存放形式称为数据的物理结构", "option_D": "数据的逻辑结构可分为顺序结构与链接结构"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述，错误的是（ ）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的表示应该能让计算机理解", "option_B": "高级程序设计语言可用于算法的描述", "option_C": "算法具有确定性、有穷性、能行性、输人输出等特性", "option_D": "解决同一问题的不同算法, 其时间复杂度可能存在较大差异"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "使用导航软件规划交通线路时，相关地点之间需要用一种数据结构来描述他们之间的关系，这种数据结构是（）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "树", "option_B": "图", "option_C": "队列", "option_D": "线性表"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于操作系统的叙述，错误的是（ ）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "操作系统应具备管理计算机软硬件资源的功能", "option_B": "操作系统可提高计算机的运算速度", "option_C": "操作系统为其他系统软件的运行提供了平台", "option_D": "一般来说，操作系统应当提供一个用户界面以方便用户使用"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列关于移动设备操作系统的叙述，错误的是（）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "iOS 是苹果公司基于“类 UNIX”系统开发的操作系统", "option_B": "鸿蒙(Harmony)是华为研发的一个具有自主产权的操作系统", "option_C": "Android 是一个以 Linux 内核为基础的操作系统", "option_D": "Android 应用程序可直接在 iOS 中安装运行"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "关于 OSI/RM 参考模型，TCP/IP 分层结构以及它们之间的对应关系，正确的是（）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "OSI/RM参考模型  TCP/IP分层结构", "option_B": "TCP/IP分层结构  OSI/RM参考模型", "option_C": "OSI/RM参考模型  TCP/IP分层结构", "option_D": "TCP/IP分层结构"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列计算机网络协议中，采用安全连接的是（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "FTP", "option_B": "TELNET", "option_C": "HTTPS", "option_D": "IP"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "下列IP地址中，属于B类地址的是（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "168. 1. 1", "option_B": "10. 10. 1", "option_C": "16. 10. 1", "option_D": "1.1.10"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "下列不属于宽带接入方式的是（ ）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "非对称数字用户线ADSL接入", "option_B": "混合光纤同轴电缆 HFC 接入", "option_C": "光纤接入", "option_D": "电话拨号接入"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下列关于卫星通信的叙述，错误的是（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "通信距离远，覆盖范围广", "option_B": "通信成本高, 延迟大", "option_C": "不受气候影响，误码率低", "option_D": "易于实现广播通信"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "计算机网络中的数据链路层和网络层传输的数据单位分别称为（）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "帧、数据报 N", "option_B": "比特、数据报", "option_C": "数据报、比特", "option_D": "数据报、帧"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "一个完整的域名长度不超过（ ）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "63字符", "option_B": "127 字符", "option_C": "255字符", "option_D": "1023 字符"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "已知字符“A”的ASCII码为41H, 则字符“d”的ASCII码为( )。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "44D", "option_B": "${44}\\mathrm{H}$", "option_C": "64D", "option_D": "64H"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在汉字编码标准 GB2312-80 中, 已知汉字 “学” 的区位码是 4907D, 则其对应的机内码是 ( )。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "D1A7H", "option_B": "B187H", "option_C": "E9A7H", "option_D": "5127H"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "若使用 $32 \\times 32$ 的点阵表示字形信息，则表示 GB2312-80 字符集中所有字符的字形信息所需要的存储空间为（）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$7445 \\times 128\\mathrm{B}$", "option_B": "$7445 \\times 10248$", "option_C": "$6763 \\times 128\\mathrm{B}$", "option_D": "$6763 \\times 256$ B"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在对某段 3 分钟的音乐数字化时, 如果取样频率为 $44.1 \\mathrm{kHz}$ 、量化位数数为 16 位、双声道, 那么该音乐数字化后未经压缩的信息量大约是 ( )。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5MB", "option_B": "15MB", "option_C": "30MB", "option_D": "242MB"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列文件格式中，相同时长的音频，数据量最小的是（）。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "WMA", "option_B": "WAV", "option_C": "MP3", "option_D": "MID"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_51", "type": "single_choice", "question": "用树形结构来表示实体之间联系的模型称为（）。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "层次模型", "option_B": "网状模型", "option_C": "关系模型", "option_D": "数据模型"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "设有两个表: 课程表 (课程号, 课程名, 课程性质, 课时数) 和成绩表 (学号, 课程号, 成绩), 若要查询成绩不及格的学生及课程信息, 可实现的操作是 ( )。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SELECT 课程号，课程名，学号，成绩 FROM 课程表，成结书 WHERE 课程表。课程号=成绩表。课程号 AND 成绩<60", "option_B": "SELECT 课程号，课程名，学号，成绩 FROM 课程表、成绩表 WHERE;课程表.课程号=成绩表.课程号 OR 成绩<60", "option_C": "SELECT 课程号，课程名,学号，成绩 WHERE 课积程表，成绩表 FROM 课程表.课程号=成绩表.课程号 AND 成绩<60", "option_D": "SELECT 课程号，课程名，学号，成绩 WHERE;课程表，，成绩表 FROM 课程表，.课程号=成绩表.课程号 OR 成绩<60"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_57", "type": "single_choice", "question": "在Office中，下列关于“宏”的叙述，错误的是（）。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "宏是可用于自动执行某一重复任务的一系列命令", "option_B": "文档中的宏不能被禁用", "option_C": "宏可以由软件开发人员编写", "option_D": "某些宏可能会引发潜在的安全风险"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "某 EXCEL 工作表的 D8 单元格内已输入公式: \\(= A7 + B\\\\) 4\\text{,若将该工作表的第3行删除，此时}\\(D7 单元格中的公式为（）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "\\(= A6 + B\\) \\\\(4", "option_B": "\\(= A7 + B\\) \\\\(4", "option_C": "\\(= A6 + B\\) \\\\(3", "option_D": "\\(= A7 + B\\) \\\\(3"}
{"id": "2020_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 中，不可以设置超链接的是（ ）。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文字", "option_B": "图片", "option_C": "背景色", "option_D": "动作按钮"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于计算机中数值信息表示的叙述，正确的有（）。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正整数的补码和原码相同", "option_B": "相同位数的二进制补码和原码, 能表示的整数个数相同", "option_C": "浮点数的阶码是一个整数", "option_D": "浮点数的尾数越长精度越高"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 I/O 操作的叙述，正确的有（）。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "每类 I/O 设备都有各自的 I/O 控制器", "option_B": "I/O 操作与 CPU 数据处理操作通常是并行的", "option_C": "I/O 设备的工作速度与 CPU 相近", "option_D": "某一时刻只能有一个 I/O 设备在工作"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于程序设计语言的叙述，错误的有（）。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "高级语言程序能被计算机直接识别和执行", "option_B": "高级语言程序比汇编语言程序运行更高效", "option_C": "高级语言程序比汇编语言程序更容易在不同硬件系统间移植", "option_D": "机器语言和汇编语言已退出了历史舞台不再使用"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于区块链特点的（ ）。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "去中心化", "option_B": "难篡改", "option_C": "可追溯", "option_D": "集体维护"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "通信双方交互报文时平用的基本通信方式有（）。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "半单工通信", "option_B": "单工通信", "option_C": "半双工通信", "option_D": "全双工通信"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "关系模型的数据完整性约束包括（ ）。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "实体完整性", "option_B": "条件完整性", "option_C": "自定义完整性", "option_D": "参照完整性"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Windows 中虚拟内存的叙述, 正确的有 ( )。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "虚拟内存是硬盘上的一块区域", "option_B": "虚拟内存的大小可以由用户修改", "option_C": "用户可以根据需要，选择不使用虚拟内存", "option_D": "虚拟内存对应一个名为“pagefile.sys”的文件, 用户可修改其文件名"}
{"id": "2020_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 中, 通过插入 “形状” 可直接绘制的有 ( )。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2020, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "线条", "option_B": "流程图", "option_C": "标注", "option_D": "艺术字"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "2020年12月问世的“九章”量子计算原型机，计算5000万样本的高斯玻色取样时间为200秒，这标志着我国成为世界上第二个实现“量子优越性”的国家。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "BIOS中包含了基本外围设备的驱动程序，这些基本外围设备的种类和数量保持不变。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "高级程序设计语言是随着第四代计算机的发展而出现的一类编程语言。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "Windows 操作系统支持多个任务同时运行，用户可以借助任务管理器查看系统中正在运行的任务。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "理论上讲IPv4可分配的地址数量为 $2^{52}$ 个，IPv6可分配的地址数量为 $2^{128}$ 个。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "为了保证信息在网络传输过程中用户身份的不可否认性，常常采用数字签名技术。这里的数字签名是将手写签名以电子的形式附在文档中。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "MIDI音乐是一种将全频带声音数字化后的音乐。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "用拼音输入法输入的汉字，在计算机内部采用拼音编码存储。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_10", "type": "true_false", "question": "关系数据库中的关系用二维表表示。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "下列各种进制数的表示中，非法的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "100100111B", "option_B": "320D", "option_C": "FEDCH", "option_D": "418Q"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "二进制数01001101和11010011进行“逻辑或”运算，运算结果再与二进制数1011101进行“逻辑与”运算，结果为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10011101", "option_B": "11011101", "option_C": "11111101", "option_D": "10111101"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "十进制数转换成二进制数的方法是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "整数部分除 2 顺序取余, 小数部分乘 2 倒序取整", "option_B": "整数部分除 2 倒序取余, 小数部分乘 2 顺序取整", "option_C": "整数部分乘 2 顺序取整, 小数部分除 2 倒序取余", "option_D": "整数部分乘 2 倒序取整, 小数部分除 2 顺序取余"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "若某进制的运算中 $5 \\times 9 = 39$ , 则在该进制下 $4 \\times 7$ 的结果是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "11", "option_B": "14", "option_C": "24", "option_D": "28"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "将十六进制数直接转换成二进制数时，每一位十六进制数对应的二进制数的位数是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "2", "option_C": "4", "option_D": "8"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列关于 $5G$ 技术的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据传输速率达到 Gbps 级, 能更好地满足高清视频等数据传输需求", "option_B": "网络时延在1毫秒左右，能更好地满足自动驾驶、远程医疗等实时应用", "option_C": "超大网络容量、能更好地满足物联网的通信需求", "option_D": "5G 信号频率高、穿透力强, 相对 $4 \\mathrm{~G}$ 技术所需基站数量较少"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列关于存储器的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存条一般采用DRAM技术", "option_B": "高速缓存一般采用SRAM技术", "option_C": "主存的存取速度与 CPU 的运算速度不匹配", "option_D": "内存和外存都是集成电路, 只是两者存取速度有差异"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列指标中对 CPU 性能没有影响的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处理器内核数量", "option_B": "流水线结构与级数", "option_C": "SSD的容量与结构", "option_D": "定点运算器和浮点运算器数量"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于显示设备的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一台PC机可以安装两块显卡", "option_B": "PC 机的显卡可以集成在 CPU 芯片中", "option_C": "HDMI接口可以同时传输视频和音频信号", "option_D": "使用笔记本电脑连接投影仪时, 笔记本与投影仪显示的内容始终保持一致"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令执行过程的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "取指是从内存中读取指令并存入指令计数器", "option_B": "经过译码, 确定指令的操作码及操作数地址", "option_C": "运算器按照操作码的要求, 对操作数完成规定的运算", "option_D": "运算结果保存到寄存器, 并在需要时保存至内存"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机主板的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主板使用 I/O 接口连接外部设备", "option_B": "主板上的南桥芯片用于连接内存、显卡等设备", "option_C": "主板上的 CMOS 存储器用来存放部分硬件参数", "option_D": "组装计算机时, CPU需要与主板匹配"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于内存地址的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存中的每个字节都被赋予唯一的编号, 称为内存地址", "option_B": "操作系统使用地址对内存进行管理", "option_C": "内存地址从 1 开始编址", "option_D": "系统能够管理的内存地址空间大小受到地址线位数的限制"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "PC机中，管理I/O设备运行全过程的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$1/0$ 总线", "option_B": "I/O 控制器", "option_C": "I/O接口", "option_D": "CPU"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "cache 的存储容量虽然比主存小得多, 但 CPU 运算所需要的大部分数据均可在 cache 中找到, 这是基于", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "多路复用技术", "option_B": "并发处理技术", "option_C": "程序执行的局部性原理", "option_D": "存储程序控制原理"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件夹的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件夹可以设置隐藏属性", "option_B": "文件夹可以包含文件和子文件夹", "option_C": "文件夹的组织结构为网状结构", "option_D": "文件夹的使用为文件共享和保护提供了方便"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "为了解决内存容量不足问题，操作系统通常将一部分外存空间当作内存使用，这种技术是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分区存储技术", "option_B": "分段存储技术", "option_C": "分页存储技术", "option_D": "虚拟存储技术"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列属于面向对象程序设计语言的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PL/SQL语言", "option_B": "Java 语言", "option_C": "BASIC 语言", "option_D": "FORTRAN语言"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法与程序的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "程序必须有输入, 算法可以没有输入", "option_B": "程序必须有输出,算法可以没有输出", "option_C": "算法可以使用程序设计语言描述", "option_D": "程序与算法中的语句都能被计算机直接执行"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "栈是一种“后进先出”的线性数据结构。若元素进栈次序为 A、B、C、D、E，则不可能的出栈次序是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "C、D、E、B、A", "option_B": "A、B、D、E、C", "option_C": "E、D、C、B、A", "option_D": "C、D、E、A、B"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "在软件生命周期中，“详细设计”的下一步骤是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "测试", "option_B": "运行", "option_C": "维护", "option_D": "编码"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于软件版权的叙述，正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件作者就是软件版权的所有者", "option_B": "软件是智力劳动的成果,受知识产权的保护", "option_C": "用户购买一个软件后, 就获得了其版权", "option_D": "共享软件可以免费下载、共享、修改和销售"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "操作系统中负责处理用户输入/输出请求，完成各种输入/输出操作功能的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处理器管理", "option_B": "存储管理", "option_C": "文件管理", "option_D": "设备管理"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "某学校的学生信息已按照学号顺序保存在数组中, 若要按照学号查找某学生的信息, 效率最高的算法是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "顺序查找", "option_B": "数字查找", "option_C": "折半查找", "option_D": "分块查找"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "Internet（互联网）起源于", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ATM 风", "option_B": "DNA 网", "option_C": "ARPA网", "option_D": "SNA 网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "电话网使用的交换方式为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电路交换", "option_B": "分组交换", "option_C": "数据报交换", "option_D": "报文交换"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "2020年7月23日，我国在文昌航天发射场用长征五号遥四运载火箭成功发射“天问一号”火星探测器，迈出独立开展行星际探测的第一步。“天问一号”与地球之间通信使用的传输介质为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微波", "option_B": "短波", "option_C": "红外线", "option_D": "蓝牙"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "下列属于 MAC 地址的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "168.1.1", "option_B": "$2\\mathrm{F} : \\mathrm{E}{3}^{1}{47} : {26}$", "option_C": "fe80::2aa:ff:fe9a:4ca2", "option_D": "00-10 11-E4-B5-69"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 体系结构中, 下列网络层次与协议对应关系正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "", "option_B": "", "option_C": "", "option_D": ""}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在内部网络与外部网络之间设置屏障，以防止内部网络受到外部恶意软件或黑客攻击的技术是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙技术", "option_B": "入侵检测技术", "option_C": "防病毒技术", "option_D": "加密技术"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "从网络的覆盖范围及使用者两个角度来分类，Internet（互联网）分别属于", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "广域网、公用网", "option_B": "城域网、专用网", "option_C": "广域网、专用网", "option_D": "城域网、公用网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "能够将基础设施、平台、软件作为服务出租的技术是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算", "option_B": "大数据", "option_C": "人工智能", "option_D": "物联网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于字符编码的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字符集及其编码是计算机中表示、存储、处理和交换文本信息的基础", "option_B": "标准 ASCII 码使用 7 位二进制为西文字符编码", "option_C": "GB18030是我国颁布的与GB2312、GBK兼容的汉字编码标准", "option_D": "UTF-8 是 Unicode 编码的一种实现方法, 每个字符使用 4 字节表示"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "人的语音频率范围为 $300\\sim 3400\\mathrm{Hz}$ ，为保证语音信号不失真，语音数字化时采样频率通常为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$4\\mathrm{{kHz}}$", "option_B": "$8\\mathrm{{kHz}}$", "option_C": "20kH2", "option_D": "${44.1}\\mathrm{{kHz}}$"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "$48 \\times 48$ 点阵的字库中，保存一个汉字的字形信息需要的存储空间是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2B", "option_B": "36B", "option_C": "288B", "option_D": "23C4B"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "2021年央视牛年春晚进行了世界首次8K视频直播试验。下列叙述错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8K视频的分辨率为 $7680\\times 4320$", "option_B": "8K 的分辨率是 4K 的 2 倍", "option_C": "$1080 \\mathrm{P}$ 是分辨率为 $1920 \\times 1080$ 的逐行扫描视频显示格式", "option_D": "8K 电视要达到好的显示效果, 需要匹配 8K 的片源"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "销售公司的每名销售人员可售卖多种商品，且每种商品可由多名销售人员售卖，则销售人员与商品间的联系是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一对一", "option_B": "一对多", "option_C": "多对一", "option_D": "多对多"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "在关系数据库中，下列关于关系的叙述错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系的属性是不可分割的", "option_B": "关系中属性的顺序可以交换", "option_C": "关系可以嵌套定义", "option_D": "关系中元组的顺序可以交换"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_54", "type": "single_choice", "question": "若有关系 D（系部编号，系部名称），关系 T（教师编号，教师姓名，性别，系部编号），要查找系部编号为‘D01’且教师编号为‘T03’的教师姓名，下列 SQL 语句正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SELECT 教师姓名 FROM T WHERE 系部编号 = 'D01' AND 教师编号 = 'T03'", "option_B": "SELECT 教师姓名 FROM WHERE 系部编号 = 'D01' OR 教师编号 = 'T03'", "option_C": "SELECT 教师姓名 FROM", "option_D": "T WHERE 系部编号 = 'D01', 教师编号 = 'T03' D. SELECT 教师姓名 FROM D, T WHERE D. 系部编号 = T. 系部编号 AND 教师编号 = 'T03'"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 剪贴板的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "剪贴板占用的存储区域可以是内存或外存", "option_B": "剪贴板的操作命令有复制、粘贴和移动", "option_C": "剪贴板的大小可以由用户设置", "option_D": "可以将选中的文本、图像、文件、文件夹复制到剪贴板"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "在Excel的默认状态下，若某一单元格输入的整数位数超过了11位，则该数值在单元格中显示为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "科学计数法的形式", "option_B": "16进制形式", "option_C": "提示输入出错", "option_D": "只显示前 11 位"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "在Excel的默认状态下，单元格显示结果为0.4的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$8/{20}$", "option_B": "$= 8/20$", "option_C": "\"8/20\"", "option_D": "$= 8 / 20$"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "为防止他人修改原文但还能够共享或打印这些文件, 可将 PowerPoint 文件另存为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PDF格式", "option_B": "PPT格式", "option_C": "PPTX格式", "option_D": "POTX格式"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于定点数与浮点数的叙述，正确的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "浮点数由阶码与尾数两部分组成", "option_B": "定点数的小数点需要占用一个二进制位", "option_C": "实现浮点运算的逻辑电路复杂度比定点运算低", "option_D": "位数相同的情况下,浮点数的表示范围比定点数大"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 USB 接口的叙述, 正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "USB 接口有 Type A、Type B、Type C 等多种不同规格", "option_B": "USB 接口可以用来连接多种外部设备, 如键盘、鼠标、打印机", "option_C": "使用转接器可将传统接口（如串行接口或并行接口）的 I/O 设备连接到 USB 接口", "option_D": "USB2.0 和 USB3.0 接口引脚数目不同,两者互不兼容"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "一个问题的解决往往可以有多种不同的算法，评价算法的优劣应考虑的主要因素有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的正确性", "option_B": "算法是否容易理解", "option_C": "执行算法所占用的时间资源", "option_D": "执行算法所占用的空间资源"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于大数据特点的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据量大", "option_B": "处理速度快", "option_C": "价值密度高", "option_D": "数据类型繁多"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机网络性能指标的有", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "连通性", "option_B": "带宽", "option_C": "蚕吐量", "option_D": "共享性"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_66", "type": "multiple_choice", "question": "HSB颜色模型包含", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对比度", "option_B": "饱和度", "option_C": "亮度", "option_D": "色度"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于数据库系统特点的叙述，正确的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构化", "option_B": "数据共享性高, 无冗余", "option_C": "数据依赖程序存在", "option_D": "便于统一管理与控制"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 环境下, 将 C 盘中某个文件移动到 D 盘的操作, 正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "按下 Ctrl 键, 同时利用鼠标左键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置", "option_B": "按下 Alt 键, 同时利用鼠标左键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置", "option_C": "选中文件后按 Ctrl+X 组合键, 在 D 盘指定位置按 Ctrl+V 组合键", "option_D": "利用鼠标右键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置释放鼠标, 之后在弹出的快捷菜单中选择“移动到当前位置”"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Word 的叙述, 正确的有", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以用来制作网页", "option_B": "提供字数统计功能", "option_C": "可对英文进行单词拼写检查, 但不能进行语法检查", "option_D": "自动保存功能可将编辑中的文档定时保存到硬盘"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_70", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel的“设置单元格格式”对话框中，可以执行的操作有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对齐方式设置", "option_B": "填充设置", "option_C": "字体设置", "option_D": "边框设置"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "在计算机系统结构中，构成CPU的主要部件是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存、运算器和控制器", "option_B": "高速缓存、运算器和寄存器组", "option_C": "运算器、控制器和寄存器组", "option_D": "内存、高速缓存和运算器"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "可一次性编程写入信息的存储器类型是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PROM", "option_B": "EPROM", "option_C": "EEPROM", "option_D": "掩膜式 ROM"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于IC卡的描述中，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "手机中使用的SIM卡是一种CPU卡", "option_B": "当前广泛使用的公交卡、校园卡、身份证等都是接触式 IC 卡", "option_C": "IC卡中所镶嵌的集成电路芯片可以把IC卡分为存储器卡和CPU卡", "option_D": "IC卡可以作为电子证件，也可以作为电子钱包使用，具有广泛的应用"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "下列关于打印机的描述中，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打印机是计算机的输出设备之一", "option_B": "激光打印机利用激光成像, 静电吸碳粉原理工作", "option_C": "喷墨打印机的优点是不仅能输出彩色图像, 还能实现多层套打", "option_D": "针式打印机因为其独特的平推式进纸, 在打印存折和票据方面具有很大优势"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "十进制数 51.625 用八进制形式表示为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5", "option_B": "625", "option_C": "05", "option_D": "5"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列无符号整数中，数值最大的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "(256) 8", "option_B": "(10000101)2", "option_C": "(10010001) BCD", "option_D": "0X86"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "能直接与CPU交换信息的存储器是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "U盘", "option_B": "硬盘", "option_C": "内存", "option_D": "光盘"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "计算机操作系统的功能是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对数据进行管理，便于用户存取操作", "option_B": "管理计算机软硬件资源，为用户提供良好的界面", "option_C": "查杀计算机系统中的病毒，防范黑客攻击计算机", "option_D": "投权合法用户登录计算机，方便用户操作计算机"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "用高级语言编写的程序较换为可执行程序，需要经过的过程是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "汇编和连接", "option_B": "编辑和解释", "option_C": "编辑和编译", "option_D": "编译和连接"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "对于所列软件：WPS，Linux，学籍管理系统，鸿蒙，⑤MySQL，⑥AutoCAD，属于系统软件的有", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "②. ⑤. ⑥", "option_B": "②. ④. ⑥", "option_C": "①. ③. ⑥", "option_D": "①. ③. ④"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "栈是一种重要的数据结构，若将元素 a, b, c 依次入栈，入栈过程中允许出栈操作，则出栈序列共有", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3种", "option_B": "4 种", "option_C": "5 种", "option_D": "6 种"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "已知顺序表 A 中的元素按升序排列，现将一个元素插入到顺序表 A 中，使元素保特有序，则实现该操作的算法时间复杂度是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0(1)", "option_B": "O(n)", "option_C": "O(logn)", "option_D": "O(n^2)"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "结构化程序设计中的三种基本控制结构是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选择结构、循环结构和嵌套结构", "option_B": "顺序结构、循环结构和递归结构", "option_C": "选择结构、循环结构和模块结构", "option_D": "顺序结构、选择结构和循环结构"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列选项中不属于结构化程序设计思想的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模块化", "option_B": "自下而上", "option_C": "逐步细化", "option_D": "自顶向下"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "在软件生命周期中，软件设计的主要任务是将需求分析转交为软件的表现形式，软件设计分为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "概要设计和详细设计", "option_B": "总体设计和详细设计", "option_C": "需求分析和概要设计", "option_D": "结构化设计和总体设计"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "计算机网络有两种主要的工作模式：对等模式和C/S模式，下列关于C/S模式的描述中错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络中每一台计算机都有固定的角色", "option_B": "客户机与服务器之间有交互过程", "option_C": "BT下载属于C/S工作模式", "option_D": "担任服务器角色的计算机一般性能较高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列关于局城网的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "局域网使用专门的通信线路", "option_B": "局域网是计算机网络中最常见的形式", "option_C": "局城网一般由一个单位所有，地理覆盖范围有限", "option_D": "与其它网络类型相化,局域网数据传输率较低,误码率较高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于无线局城网的描述中，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "无线局城网具有良好的灵活性，组建维护方便", "option_B": "无线局城网中的蓝牙技术采用 IEEE 802.11 协议", "option_C": "无线局城网目前已经完全脱离有线网络", "option_D": "无线局城网的接入不需要网卡"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "与传统的电话通信网采用的电路交换技术不同，数据通信网采用了分组交换技术，下列关于分组交换的描述中，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分组交换传输延迟较小, 适合实时应用或交互式应用", "option_B": "分组交换通信线路的利用率较高", "option_C": "分组交换网的基本工作模式是存储转发", "option_D": "分组交换可以建立数据优先级"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "使用统一资源定位器可以标识 www 中每个信息资源的具体位置，下列不属于其组成部分的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务类型或者协议类型", "option_B": "登录用户及口令", "option_C": "包括路径在内的全文件名", "option_D": "主机域名或卫 P 地址"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列互联网的主要应用中，实现远程登录的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Telnet", "option_B": "E-mail", "option_C": "WWW", "option_D": "BBS"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统安全防范的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "建立规范性的网络管理规章制度", "option_B": "及时进行病毒查杀", "option_C": "周期性备份关键数据", "option_D": "复杂密码无需定期更换"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "在计算机中色彩的表达上有几种不同的颜色描述方法，彩色电视信号传输时采用的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "YUV", "option_B": "HSB", "option_C": "RGB", "option_D": "CMYK"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机中声卡的描述中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机中的声卡只能处理波形声音而不能处理MIDI文件", "option_B": "将声波转换为电信号是声卡的主要功能之一", "option_C": "声波经过话筒转换后形成数字信号，再输给声卡进行数据压缩", "option_D": "随着大规模集成电路技术的发展, 目前大多数 PC 机的声卡已集成在主板上"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "文本处理和文本编稱是文本的两种基本操作，下列操作属于文本处理类的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "插入云型标注", "option_B": "设置某一区域的背景风格", "option_C": "进行自动语法检查", "option_D": "插入超级链接"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "乐谱在计算机中是用一种称为MIDI的音乐描述语言来表示，下列关于MIDI的描述中，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MIDI是乐谱的数字表示方法", "option_B": "一首MIDI乐曲对应一个扩展名为*.WAV的文件", "option_C": "MIDI数据量比MP3的数据量少得多，适合作为多媒体作品的背景音乐", "option_D": "MIDI音乐与波形声音相比音质有一些差距，还不能合成出所有声音"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在国际标准化组织制订的有关数字视频及伴音压缩编码标准中，数字卫星电视采用的压缩编码标准为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MPEG-1", "option_B": "MPEG-2", "option_C": "MPEG-3", "option_D": "MPEG-4"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "信息收集是信息处理链中的第一个基本环节，其过程通常分为三个阶段，它们是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "获取、表达、存储", "option_B": "鉴别、表达、存储", "option_C": "识别、采集、表达", "option_D": "采集、比较、表达"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "用于扩展人的神经网络系统功能的信息技术是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感测技术", "option_B": "控制技术", "option_C": "计算技术", "option_D": "通信技术"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "所谓移动通信是指处于移动状态的对象之间的通信。对于所列各项：移动台，固定电话交换局，移动电话交换中心，基站，⑤调制解调器，属于移动通信组成部分的有", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "①. ②. ③", "option_B": "③. ④. ⑤", "option_C": "①. ③. ④", "option_D": "①. ③. ⑤"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "信息系统是以提供信息服务为主要功能的数据密集型、人机交互的计算机应用系统。对于所列系统： $$ 决策支持系统， $$ 医疗信息系统， $$ 电子商务系统， $$ 实时监控系统，属于信息系统范畴的有", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "①. ②. ③", "option_B": "①. ②. ④", "option_C": "③. ④", "option_D": "①. ④"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "某关系定义了“姓名”“身份证号”、“性别”和“出生地”四个字段，其中作为该关系表的主键是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "姓名", "option_B": "身份证号", "option_C": "性别", "option_D": "出生地"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列系统不属于智能交通范畴的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "停车场自动收费系统", "option_B": "智能车辆控制系統", "option_C": "车载音乐播放系统", "option_D": "智能交通管理系统"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "物联网的三层体系结构分别是感知层、网络层和", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "应用层", "option_B": "物理层", "option_C": "传输层", "option_D": "会话层"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Android 的描述中, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Android 是操作系统而不是一个平台", "option_B": "Android 系统架构中包含应用程序层、应用程序框架层、系统运行库层和 Linux 内核", "option_C": "Android 应用程序都是用 C/C++ 编写, 不需要 JDK 等软件支持", "option_D": "Android 手机用户可通过内置的 GPS 和加速度传感器绘制区域地图"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "IOS系统架构中，核心操作系统层的主要作用是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "与硬件设备进行交互", "option_B": "为人们的应用程序开发提供各种有用的框架", "option_C": "访问各种各样的媒体文件", "option_D": "访问 ios 的网络服务和文件传输服务"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "手机导航利用移动互联网的特性是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "隐私性", "option_B": "便携性", "option_C": "实时性", "option_D": "位置相关性"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "将基础设施作为服务的云计算服务类型是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Iaas", "option_B": "Paas", "option_C": "SaaS", "option_D": "CaaS"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "云计算技术的研究重点之一是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务器配置", "option_B": "资源整合与利用", "option_C": "网络设备维护", "option_D": "数据中心建立"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于云计算的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算的目标是以低成本的方式提供高可靠、高可用、规模可伸缩的个性化服务", "option_B": "云计算实现了按需计算，有效地提高了对软硬件资源的利用率", "option_C": "使用云计算服务的用户不必要了解服务器在哪里，通过调整互联网就可以使用各种资源", "option_D": "云计算中最关键的技术是存储技术"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于大数据的关键技术 Map Reduce 的描述中，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Map Reduce 中，一次计算主要分为映射和规约两个阶段", "option_B": "Map Reduce 是针对大规模数据的批量处理技术", "option_C": "Map Reduce 的缺点是无法进行并行计算", "option_D": "在面向低延迟和具有复杂数据关系的大数据问题时，MapReduce具有不适应性"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列不属于大数据技术任智慧城市中典型应用的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "智慧交通", "option_B": "智慧公共发全", "option_C": "智慧医疗", "option_D": "智慧语音"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列关于大数锅的价值 密度的描选中，正确的炖", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的价值巨大，但价值密度低", "option_B": "大数据的价值巨大，价值密度也高", "option_C": "大数据的价值密度是指其数据类型多且复杂", "option_D": "大致据的价值较小, 但价值密度高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列不属于人工智能研究内容的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机视觉", "option_B": "机器学习", "option_C": "数据存储", "option_D": "自动驾驶"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "自然语言处理主要是指机器可以理解并解释人类的", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文本和行为", "option_B": "文本和语音", "option_C": "行为和想法", "option_D": "文本和想法"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列关于区块链特点的描述中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在以比特币为首的公有区块链系统中，所有的区块包含的交易信息都是隐蔽不可查询的", "option_B": "区块链系统的缺点是对数据进行有效篡改的难度较小", "option_C": "区块链信息的可追逆性来源于其去中介化的特点", "option_D": "区块链系统在没有单一机构的运作和管理下，依靠共识机制让系统自我运作起来"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "关于区块链分层模型的描述中, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据层负责实现各个账本的数据一致性", "option_B": "网络层负责区块链数据的存储", "option_C": "共识层负责各个节点之间的网络连接和传输", "option_D": "合约层负责实现智能合约、脚本的功能"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "有关显示器的描述中，正确的有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "显示器的尺寸以显示屏的对角线长度来度量", "option_B": "显卡主要由显示拉制电路、图形处理器、显示存储器和接口电路四部分组成", "option_C": "显示器是一种光电设备。其作用是将电信号转换为光信号，最终以图像形式表示", "option_D": "显存的容量、速度和数据线宽度直接影响显卡的性能"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "由于软件生产的复杂性，使大型软件的生在出现危机，软件危机的主要表现包括", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "生产成本过高", "option_B": "需求难以满足", "option_C": "进度难以控制", "option_D": "质量难以保证"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "计算机网络有多种不同的分类标准，其中根据网络所覆益的地理范转可划分为", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "LAN", "option_B": "MAN", "option_C": "WAN", "option_D": "DDN"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "防火墙是位于内网与外网之间，保护内部不受攻击的软件或硬件系统。下列属于防火墙保护机制的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "扫描检查流经防火墙的信息", "option_B": "禁止某些特定端口的使用", "option_C": "过滤可能涉嫌攻击的数据", "option_D": "过滤内部成员之间的互相攻击"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "从位于局城网节点的交换机中，扫描并破解出一段未加密十六进制形式传输代码，若该段代码中相邻2个字节的内码为34和56，则它们可能是", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2 个西文字符的 ASCII 码", "option_B": "1 个汉字的机内码", "option_C": "1 个 16 位正整数", "option_D": "1 个 16 位负整数"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于物联网的描述中，正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网是独立于互联网而存在", "option_B": "物联网中的“物”在网络中无法共享被识别的编号", "option_C": "人-物相连、物-物相连是物联网的基本要求之一", "option_D": "RFID技术和传感器技术是物联网的基础性技术"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于大数据与人工智能联系的描述中，正确的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的多源化数据采集技术为人工智能提供了海量的数据", "option_B": "大数据的并行计算技术为人工智能提供了强大的计算能力", "option_C": "人工智能为大数据的汇聚和分析提供计算的基础设", "option_D": "数据及对数据的分析, 客观上支撑人工智能任务的发展"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于人工智能的描述中，正确的有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "人工智能是目前计算机应用中最诱人, 难度最大的领域之一", "option_B": "人工智能包含计算智能、感知智能和认知智能", "option_C": "新一代人工智能的核心技术主要有模式识别与感知交流，机器学习与知识发现、机器推理与知识图谱等", "option_D": "1956 年的达特茅斯会议标志着人工智能的诞生，目前已渗透到几乎所有的产业中"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于区块链中最长链的描述中，正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "节点通常认为最长链是正确的区块链, 并将持续在上面延长", "option_B": "矿工都在最长链上挖矿, 这有利于以块链账本的唯一性", "option_C": "如果转账的比特币交易不记录在最长链上，用户将有可能面临财产损失", "option_D": "最长链中每一个子块可以拥有多个父块, 可以避免区块链产生分义"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "用MIPS为单位来衡量计算机的性能，它指的是计算机的运算速度。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_62", "type": "true_false", "question": "在CPU中配置调整缓冲存储器是为了解谈的存与辅助存储器之间速度不匹配的问题。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "与高级语言相比，用低级语言开发的程序，其运行效率高，而开发效率低。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_65", "type": "true_false", "question": "信息是对各种事务的存在方式、运动状态和相互联系特征的一种表达和陈述。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_66", "type": "true_false", "question": "激光传输距离可以很远,而且具有很强的穿透力。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_67", "type": "true_false", "question": "人工智能研究的长期目标是构造可以实现人类智能的智能计算机或智能系统。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "区块链的分类主要包括公有链、私有链、联盟链和企业链。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "比特币是区块链在金融领域最典型的应用之一。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "计算机处理、存储和传输信息的最小单位是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "扇区", "option_B": "字长", "option_C": "字节", "option_D": "比特"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "PC 机中存储基本输入/输出系统(BIOS)的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SRAM", "option_B": "DRAM", "option_C": "Flash ROM", "option_D": "CMOS"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "在高速公路收费站 ETC 专用车道上，采用车载电子标签实现不停车收费，该技术是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电磁感应", "option_B": "GPS定位", "option_C": "图像识别", "option_D": "射频识别"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "下列内存储器中，按存取速度由快到慢顺序排列的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "cache，寄存器、主存", "option_B": "寄存器、cache、主存", "option_C": "cache，主存、寄存器", "option_D": "寄存器、主存、cache"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "若某计算机数据总线的宽度为 64 位, 工作频离为 $133 \\mathrm{MH}$ 每个总线周期传输两次数据 ( ) 则该计算机的带宽为", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "064Gb/s", "option_B": "064GB/s", "option_C": "128Gb/s", "option_D": "128GB/s"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令系统的描述中，正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ARM 和 Intel 设计的 CPU 具有不同的指令系统", "option_B": "用于解决某一问题的指令序列称为指令系统", "option_C": "同一公司生产的 CPU 指令系统完全不兼容", "option_D": "平板电脑与 PC 机使用的 CPU 指令系统基本一致"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "十进制数 75 对应的二进制数、八进制数和十六进制数分别是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1101011B、113Q、4BH", "option_B": "1001011B、112Q、4AH", "option_C": "1001011B、113Q、4BH", "option_D": "1101011B、112Q、4AH"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "已知补码运算规则[A-B]补=[A]补+[-B]补。若 A=13，B=22，则[A-B]的运算结果用 8 位二进制补码表示为（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "11110111", "option_B": "11101011", "option_C": "11101010", "option_D": "10001001"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "12位补码表示带符号整数时，可表示的数值范围是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$-2047\\sim 2047$", "option_B": "$-2047^{\\sim \\sim} 2048$", "option_C": "$-2048 \\sim 2047$", "option_D": "$-2048 \\sim 2048$"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "耦合度和内聚度是衡量软件模块独立性的主要标准，软件设计应尽量做到（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模块内具有低内聚度, 模块间具有高耦合度", "option_B": "模块内具有高内聚度, 模块间具有低耦合度", "option_C": "模块内具有高耦合度, 模块间具有低内聚度", "option_D": "模块内具有低耦合度, 模块间具有高内聚度"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "高级语言包含 4 种基本成分, 其中用以描述程序所处理的对象类型属于高级语言中的 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算成分", "option_B": "传输成分", "option_C": "数据成分", "option_D": "控制成分"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列选项中，都属于智能手机操作系统的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "iOS、Mac os、Android", "option_B": "Windows 鸿蒙、iPhone", "option_C": "Android、Mac OS、Windows", "option_D": "iOS、Android、鸿蒙"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的描述中，错误的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的时间复杂度是指执行算法所需要的计算工作量", "option_B": "算法的空间复杂度是指算法在执行过程中所需要的内存空间", "option_C": "算法的效率只与问题的规模有关, 而与数据的存储结构无关", "option_D": "算法的时间复杂度与空间复杂度没有直接关系"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "设某循环队列的存储空间为 Q(1:32)，初始状态为 front=rear=32。现经过一系列入队与出队运算后，front=11, rear=11，则循环队列中的元素个数为（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0 或 32", "option_B": "11", "option_C": "21", "option_D": "43"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列关于线性链表的描述中，错误的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "存储空间便于扩充", "option_B": "各数据结点的存储地址一定不连续", "option_C": "对链表进行插入与删除时, 不需要移动链表中的结点", "option_D": "链表中结点的逻辑次序和物理次序之间并无必然联系"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "高级语言执行的过程依次是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "编译、连接、装入、运行", "option_B": "编译，连接、运行、装入", "option_C": "连接、编译、装入、运行", "option_D": "连接、编译、运行、装入"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列网络互联设备中，属于网络层设备的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集线器", "option_B": "路由器", "option_C": "交换机", "option_D": "中继器"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 分层体系结构中，排列顺序正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络接口层、网络层、传输层、应用层", "option_B": "网络接口层、数据链路层、传输层、应用层", "option_C": "物理层、数据链路层、网络层、应用层", "option_D": "数据链路层、网络层、传输层、应用层"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址中，属于 C 类地址的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地址10.1.1.2", "option_B": "地址172.16. 1.2", "option_C": "地址192.168.1.2", "option_D": "地址224.1.1.2"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列计算机网络类型中，属于广域网的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太网", "option_B": "令牌环", "option_C": "FDDI", "option_D": "帧中继"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "计算机网络中常用的交换方式是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电路交换", "option_B": "报文交换", "option_C": "分组交换", "option_D": "线路交换"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列网络协议中，属于应用层协议的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件传输协议", "option_B": "传输控制协议", "option_C": "网络互联协议", "option_D": "点对点协议"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在网络安全系统中，能够检测到潜在的恶意流量并产生告警的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙", "option_B": "入侵检测系统", "option_C": "杀毒软件", "option_D": "加密系统"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列口令中，安全性最高的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "12345678", "option_B": "123abede", "option_C": "31@qqA15", "option_D": "helloabc"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "我国最新发布的，也是收录汉字最多的汉字编码国家标准是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "GB2312", "option_B": "GB18030", "option_C": "GBK", "option_D": "Unicode"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "对某语音进行数字化, 若取样频率为 $8 \\mathrm{kHz}$ , 双声道, 则未压缩时的码率大约是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8kbps", "option_B": "32kbps", "option_C": "64kbps", "option_D": "128kbps"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列不是音频文件扩展名的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "pdf", "option_B": "wav", "option_C": "mid", "option_D": "mp3"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列不属于通信三要素的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信源", "option_B": "信号", "option_C": "信道", "option_D": "信宿"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "2023 年世界移动通信大会在巴塞罗拉召开，展会上手机厂商纷纷发布具备“向上捅破天”的通信技术智能手机，该通信技术属于（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤通信", "option_B": "短波通信", "option_C": "移动通信", "option_D": "卫星通信"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "一般而言，信息处理不包括（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "查明信息的来源", "option_B": "信息的收集", "option_C": "信息的存储", "option_D": "信息的传递"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列属于物联网应用层关键技术的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算", "option_B": "Wi-Fi", "option_C": "射频识别", "option_D": "蓝牙"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列不属于物联网特征的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "全面感知", "option_B": "可靠传递", "option_C": "智能处理", "option_D": "资源共享"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "物联网的核心和基础是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太网", "option_B": "互联网", "option_C": "有线网络", "option_D": "无线网络"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "物联网的英文缩写是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BD", "option_B": "AI", "option_C": "loT", "option_D": "CC"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列属于移动互联网中面向服务架构的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTML 5.0", "option_B": "CSS", "option_C": "Web 2.0", "option_D": "SOA"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "Web 2.0 与 Web 1.0 相比，前者的主要特点是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用户更加注重信息的交互性", "option_B": "用户不参加网站内容创作", "option_C": "用户通过浏览器获取信息", "option_D": "用户采用单项信息发布模式"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下列属于 Android 系统架构的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "媒体层", "option_B": "可触摸层", "option_C": "Linux 内核层", "option_D": "核心服务层"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于集中式和分布式计算的描述中，正确的是 A 合部公（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算是集中式计算技术的一种", "option_B": "集中式概念广, 凡是去中心的架构都可以理解为集中式", "option_C": "比起分布式技术, 集中式计算通常将应用分解为许多更小部分", "option_D": "P2P采用分布式架构，用户下载的文件存储在网络中不同节点"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于虚拟化的描述中，错误的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "虚拟化技术可以处理不同硬件的差异所带来的软件兼容问题", "option_B": "虚拟化技术的缺点包括安全性低、成本高和无法统一管理资源", "option_C": "虚拟化分为服务器虚拟化、网络虚拟化、存储虚拟化和应用虚拟化", "option_D": "虚拟化是指计算机元件在虚拟的基础上而不是在真实的, 独立的物理硬件基础上运行"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "标签云 (Tag Cloud) 是最常见的文本关键词展示方法, 使用字体大小与颜色对关键字的重要性进行编码, 其主要体现的技术是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网", "option_B": "移动互联网", "option_C": "大数据可视化", "option_D": "人工智能分析"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "随着大数据技术的不断扩展，广泛应用的一类非关系型数据库系统是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "sOL Server", "option_B": "NoSQL", "option_C": "Oracle", "option_D": "SQLite"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "大数据的基本特征包括种类多，变化频繁，价值巨大以及（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算快", "option_B": "存储简单", "option_C": "价值密度高", "option_D": "规模大"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列关于人工智能的描述中，错误的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "它是关于知识的学科", "option_B": "它以发现知识为目的", "option_C": "它无法应用于知识图谱的研究", "option_D": "它涉及到知识的表示, 获取和应用"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列属于区块链技术特点的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "中心化", "option_B": "不可篡改", "option_C": "不可追溯", "option_D": "运行规则和数据信息不透明"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "在商品流通过程中，利用分布式账本，时间戳等技术，让各个供应链环节的企业在统一账本中进行数据自动登记，并进行交叉验证，保证商品信息的真实性。这里涉及的主要技术是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "区块链", "option_B": "物联网", "option_C": "云计算", "option_D": "人工智能"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列选项中，影响 CPU 性能的因素有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字长", "option_B": "内存容量", "option_C": "主频", "option_D": "指令系统"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于集成电路的描述中, 正确的有 ( )", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集成电路的特点是体积小、功耗低、速度快、可靠性高", "option_B": "微处理器芯片采用超大规模或极大规模集成电路", "option_C": "现代集成电路使用的半导体材料主要是硅和砷化镓等", "option_D": "集成电路制造工序繁多, 许多工序必须在恒温, 恒湿、超洁净的无尘厂房内完成"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "数据结构分为线性结构和非线性结构，下列属于线性结构的有（）", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "树", "option_B": "栈", "option_C": "线性表", "option_D": "队列"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "栈是一种重要的数据结构, 若将元素", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "", "option_B": "", "option_C": "", "option_D": "E 依次入栈, 入栈过程中允许出栈操作则下列出栈序列正确的有 ( )"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机病毒特征的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "破坏性", "option_B": "传染性", "option_C": "隐蔽性", "option_D": "完整性"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "常见的信道复用技术有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "时分复用", "option_B": "报文复用", "option_C": "频分复用", "option_D": "码分复用"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于物联网应用场景的有（）", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "利用手机浏览器浏览新闻网站", "option_B": "利用手机远程操作智能空调来调节室温", "option_C": "利用手机通过智慧路边停车管理系统实时了解车位信息", "option_D": "超市购物时顾客只需推着购物车走出结算的门禁, 通过每个商品的标签自动结算"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 MapReduce 的描述中，正确的有（）", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MapReduce 的主要功能包括数据划分和计算调度", "option_B": "MapReduce 是基于集群的高性能并行计算平台", "option_C": "MapReduce 是一种面向小规模数据处理的串行计算模型", "option_D": "MapReduce 中通过编写 Map() 和 Reduce() 两个函数可完成简单的分布式程序设计"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于人工智能典型应用的有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "人脸识别", "option_B": "ChatGPT", "option_C": "机器视觉", "option_D": "个性化购物推荐"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于区块链描述中，正确的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "私有链中网络读写权限由某个组织或个人控制", "option_B": "公有链中任何个人或团体都不能控制或篡改其中的数据", "option_C": "联盟链通常是由若干组织或机构共同参与管理, 每个组织或机构控制一个或多个节点", "option_D": "区块链技术无法适用于数字人民币"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "主板上芯片组中的南桥芯片是存储控制中心，用于高速连接 CPU，内存条、显卡等部件。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_62", "type": "true_false", "question": "软件测试分为黑盒测试和白盒测试两种方法，黑盒测试用于检验软件功能是否正确，白盒测试用于测试程序中的重要逻辑路径。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "计算机网络的基本工作模式有对等模式和客户/服务器模式, 通过计算机访问某个网站的工作模式属于对等模式。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_64", "type": "true_false", "question": "以交换机为中心构成的以太网称为共享式以太网。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_65", "type": "true_false", "question": "关系数据库是指采用层次模型的数据库，是目前数据库技术的主流之一。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_67", "type": "true_false", "question": "AlphaGo 是第一个击败人类职业围棋选手的电脑程序，属于人工智能在博弈中的成功应用。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_68", "type": "true_false", "question": "机器翻译是计算机视觉处理领域的一个典型应用。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "超级账本 Fabric 的设计依赖于确定性共识算法，可保证经过排序节点的区块都是一致的和正确的。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "以太坊的核心技术是在不需要第三方机构的情况下实现分布式账本和智能合约。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "下列属于内存储器的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "移动硬盘", "option_B": "U盘", "option_C": "SRAM", "option_D": "SD 卡"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列属于易失性存储器的是（", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SSD", "option_B": "DRAM", "option_C": "EEPROM", "option_D": "Flash Memory"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "将计算机分为16位机、32位机、64位机的依据是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内部逻辑结构", "option_B": "性能", "option_C": "电子元器件种类", "option_D": "用途"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "下列关于CPU的描述中，正确的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 可直接访问外存", "option_B": "CPU的字长是指CPU总线的工作频率", "option_C": "同一家公司、同一个系列CPU的指令系统互不兼容", "option_D": "Intel与AMD公司设计的PC使用的CPU指令系统基本一致"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "超大规模集成电路的英文缩写是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "LSI", "option_B": "MSI", "option_C": "SSI", "option_D": "VLSI"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列关于集成电路的描述中，正确的是（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集成电路芯片的英文缩写是 CMOS", "option_B": "集成电路的特点是体积小、功耗高", "option_C": "现代集成电路使用的半导体材料主要是硅", "option_D": "集成电路按用途可分为数字集成电路和模拟集成电路"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "将数据的逻辑地址转换成内存的物理地址，这属于操作系统的（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "设备管理功能", "option_B": "存储管理功能", "option_C": "文件管理功能", "option_D": "处理器管理功能"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于USB3.1的描述中，正确的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "最高有效传输速率可达 $1\\mathrm{Gb / s}$", "option_B": "数据的传输是以并行方式进行的", "option_C": "采用的新型连接器是“Type-A”", "option_D": "供电能力可达百瓦"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "在数据结构中，下列不属于数据的逻辑结构是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "链表结构", "option_B": "线性结构", "option_C": "树形结构", "option_D": "集合结构"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "两个8位二进制数的补码分别为11001010和00000010,其相加的结果是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-150", "option_B": "-102", "option_C": "-52", "option_D": "102"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列不属于黑盒测试诊断目标的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不正确的功能", "option_B": "界面出错", "option_C": "遗漏的功能", "option_D": "注释内容出错"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "输出汉字时根据其机内码在字库中进行查找并显示(或打印)汉字, 则查找到的是汉字的 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "区位码", "option_B": "国标码", "option_C": "字形码", "option_D": "ASCII 码"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "采样频率为 $8\\mathrm{kHz}$ ，量化位数为8位双声道，时间为1分钟的未经压缩的音频数据量约为（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "469KB", "option_B": "938KB", "option_C": "469MB", "option_D": "938MB"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "分辨率为 $1024\\times 512$ 的24位真彩色，每秒30帧，时间为1分钟的未经压缩的视频数据量约为（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6GB", "option_B": "9GB", "option_C": "6GB", "option_D": "8GB"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "在某进位制的运算规则下，若 $6\\times 9 = 36$ ，则 $20 - 18 =$ （", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2", "option_B": "6", "option_C": "7", "option_D": "8"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "若某汉字的区位码为(1C0B)H，则其（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机内码为(4831)", "option_B": "国标码为(4831)", "option_C": "机内码为（BCAB）", "option_D": "国标码为 (1C0B)"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "带宽是总线的重要指标。若总线的数据宽度为32位，工作频率为 $166\\mathrm{MHz}$ ，每个总线周期传输两次数据，则其带宽为（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "166MB/s", "option_B": "${332}\\mathrm{{MB}}/\\mathrm{s}$", "option_C": "$664\\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$", "option_D": "$1328 \\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列可以分配给主机的 IP 地址是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1. 0. 0", "option_B": "177.0.11", "option_C": "16. 254. 255", "option_D": "168. 256. 80"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列正确的子网掩码是（", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0.0.0", "option_B": "0.255.0", "option_C": "10. 10. 0", "option_D": "10.0.0"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 协议中，属于传输层通信协议的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTTP", "option_B": "TCP", "option_C": "IP", "option_D": "FTP"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "提供信息安全服务，能根据企业的安全政策控制出入网络的信息流，实现网络和信息安全 的基础设施是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集线器", "option_B": "交换机", "option_C": "防火墙", "option_D": "网桥"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "计算机病毒能够通过U盘、网络等途径入侵计算机，实现病毒扩散并感染其他计算机，这属于计算机病毒的（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "传染性", "option_B": "破坏性", "option_C": "寄生性", "option_D": "可执行性"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "下列属于正确MAC地址的是（", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0E-B3-20-D8", "option_B": "D4-3B-04-CE-43-66", "option_C": "B0.5A.55", "option_D": "168. 000. 80. 500"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "信息技术是一类用来扩展人的信息器官功能并协助人们进行信息处理的技术。下列用于扩展人的大脑器官功能的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算与存储技术", "option_B": "感测与识别技术", "option_C": "通信技术", "option_D": "控制与显示技术"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列不属于数字视频参数的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "帧频", "option_B": "扫描方式", "option_C": "信噪比", "option_D": "帧大小"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列属于动画制作软件的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ZOOM", "option_B": "MAYA", "option_C": "WinRAR", "option_D": "ACDSee"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列可用于视频会议的工具软件是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Visio", "option_B": "Windows Media Player", "option_C": "Tencent Meeting", "option_D": "PowerPoint"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "已知一棵二叉树前序遍历和中序遍历分别为ABDECF和DBEACF,则该二叉树的后序遍历为（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "EDFBCA", "option_B": "DEBFCA", "option_C": "ABCDEF", "option_D": "ACBFED"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统的描述中，错误的是（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息系统中数据量大且具有存储持久性", "option_B": "信息系统开发方法有多种，例如面向对象方法等", "option_C": "决策支持系统属于信息处理系统", "option_D": "电子商务是指企业之间通过网络进行的商务活动, 不涉及企业与客户之间的事务"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列不属于关系数据库中关系运算的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "并", "option_B": "交", "option_C": "差", "option_D": "和"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库系统特点的描述中, 错误的是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "统一管理和控制数据", "option_B": "减少数据冗余来节省存储空间, 保证数据的一致性", "option_C": "应用程序与数据库的逻辑结构是相互统一的", "option_D": "数据面向全局应用, 用数据模型描述数据和数据之间的联系"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列属于物联网感知层关键技术的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RFID", "option_B": "ZigBee", "option_C": "IaaS", "option_D": "Wi-Fi"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于物联网与互联网的描述中，正确的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网简写为 Internet, 互联网简写为 IoT", "option_B": "物联网和互联网指的是同一种网络，两者没有区别", "option_C": "物联网是万物相连的互联网, 是在互联网基础上的延伸和扩展", "option_D": "物联网用于计算机与计算机相连，互联网应用于智慧物流、现代农业等领域"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "物联网三层体系结构从下到上的顺序依次是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感知层 网络层 应用层", "option_B": "应用层 网络层 感知层", "option_C": "网络层 感知层 应用层", "option_D": "应用层 感知层 网络层"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在物联网中，能感受到被测量信息，并能将检测到的信息进行转换，以满足信息的传输处理、存储等要求的技术是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自动识别技术", "option_B": "传感器技术", "option_C": "特征识别技术", "option_D": "交互技术"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "iOS 系统架构可分为四级, 每个层级提供不同的服务, 处于最低层级的是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "媒体层", "option_B": "可触摸层", "option_C": "核心服务层", "option_D": "核心操作系统层"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下面关于移动互联网描述中, 错误的是 ( )", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "目前手机底层硬件终端种类繁多, 但都具有相同的操作系统", "option_B": "移动互联网的使用场景可以是动态变化的", "option_C": "用户使用移动互联网的时间往往是碎片化的, 数据传输具有不连续性和突发性", "option_D": "移动终端便于携带，其与移动位置关联等特性使得移动应用进入人们的日常生活中"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列关于云计算描述中, 正确的是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“云”是互联网上的服务器集群中的硬件资源", "option_B": "云应用是利用云软件架构, 需要用户在终端部署应用程序", "option_C": "云计算通常将计算任务分布在大量计算机构成的资源池上", "option_D": "云计算可以为用户提供按使用流量获取计算能力、存储空间和信息服务"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于公有云描述中, 正确的是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "相比私有云而言，公有云的用户使用成本更高", "option_B": "公有云无法为用户提供弹性伸缩的计算服务", "option_C": "公有云是由云服务商提供给用户, 各项服务均需收费才可使用", "option_D": "公有云由于数据不存储在用户自己的数据中心, 其安全性存在一定风险"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列不属于云计算服务类型的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件即服务SaaS", "option_B": "平台即服务 IaaS", "option_C": "计算即服务 CaaS", "option_D": "基础设施即服务 PaaS"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列属于大数据可视化工具的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Tableau", "option_B": "Photoshop", "option_C": "PowerPoint", "option_D": "Adobe Reader"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列属于爬虫技术常用工具的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Scrapy", "option_B": "Outlook", "option_C": "Excel", "option_D": "Matlab"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列不属于 NoSQL 数据库技术的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档数据库", "option_B": "键值对数据库", "option_C": "关系数据库", "option_D": "图数据库"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "人工智能是一门综合性的交叉学科，其目的是让机器能够（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "完全代替人", "option_B": "具有完全的智能", "option_C": "具有自主的智能", "option_D": "模拟、延伸和扩展人的智能"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "自然语言处理是指让计算机能够理解和处理人类语言的技术，下列属于自然语言处理的应用是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "指纹识别", "option_B": "聊天机器人", "option_C": "视频监控", "option_D": "增强现实"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列属于区块链中分布式程度和信息公开程度最低的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "公有链", "option_B": "私有链", "option_C": "联盟链", "option_D": "保护链"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列关于以太坊描述中，正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太坊的代码是开源的", "option_B": "智能合约的内容是不公开的", "option_C": "以太坊网络中,一个账户可以有多个所有者", "option_D": "以太坊基于分布式网络的中心化账本, 任何个人或机构不能随意进行干预"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机外部设备的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "触摸屏", "option_B": "无线耳机", "option_C": "3D打印机", "option_D": "南桥芯片"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于面向对象语言的有（）", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "JAVA", "option_B": "C", "option_C": "Python", "option_D": "FORTRAN"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机语音合成技术的应用有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "语音导航", "option_B": "语音朗读", "option_C": "语言学习", "option_D": "自动报警"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于面向对象程序设计方法的描述中，正确的有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "类是对虚拟世界对象的抽象", "option_B": "对象是类的实例", "option_C": "类与对象间只能通过发送消息进行联系", "option_D": "多态性是指同样一个消息被不同对象接收时, 产生不同的结果"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于组成计算机网络中数据通信链路的有（）", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务器", "option_B": "交换机", "option_C": "双绞线", "option_D": "路由器"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于服务器操作系统的有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Windows Server 2012", "option_B": "WPS", "option_C": "Linux", "option_D": "Unix"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于物联网基本特征的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "全面感知", "option_B": "可靠传递", "option_C": "智能处理", "option_D": "资源共享"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于大数据与云计算和人工智能的关系描述中, 正确的有 ( )", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的应用必须部署到云上", "option_B": "云计算是大数据汇聚和分析的计算基础设施", "option_C": "海量数据及对大数据的分析，客观上支撑了人工智能的发展", "option_D": "自动驾驶技术的发展依赖于对海量的道路数据的获取、分析及处理"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于人工智能典型应用的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文本模型 ChatGPT", "option_B": "文生视频模型Sora", "option_C": "围棋博弈AlphaGo", "option_D": "关系数据库系统 Oracle"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于区块链应用场景的有（）", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "金融服务", "option_B": "供应链物流服务", "option_C": "机器翻译", "option_D": "BSN 政务专网"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "高级程序设计语言的基本组成成分有数据、运算、控制和执行。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_62", "type": "true_false", "question": "链表可以在不移动结点位置的前提下, 根据需要随时添加、删除结点, 动态调整", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "在计算机网络的 TCP/IP 体系结构中, 实现路由功能的层次是网络层。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_64", "type": "true_false", "question": "分组交换方式具有建立连接、传输数据和释放连接三个步骤。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_65", "type": "true_false", "question": "多路复用技术是将同一信号沿多条线路传输，以提高可靠性。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_66", "type": "true_false", "question": "微波通讯可应用于蓝牙、无线局域网、手机、校园卡等方面。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_68", "type": "true_false", "question": "卷积神经网络结构通常由三层构成, 分别是卷积层、池化层和神经层。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "通过加密技术实现了区块链中的数据安全, 保证了区块链内容不可篡改和不可伪造", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "以太坊虚拟机是以太坊智能合约的运行环境, 外部可以接触到虚拟机内部运行代码", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
